{
    "nodes": [
        {
            "question": "关于2330保函开具",
            "detail": "关于单位开具保函时，单位无需支付保证金，此交易画面中出票人帐号是否必须与单位账户的币种一致！？若单位有外币账户，能否办理外币保函业务开具！？<br>[图片]",
            "answer": "1.币种、账号须一致；也须与许可证一致。2.可以办理外币保函。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 0
        },
        {
            "question": "客户通过自助汇款5000，24小时到帐的。后打客服挂失，但现5000元状态为保留",
            "detail": "",
            "answer": "如果在24小时之内可以通过柜面7253交易、网银、手机银行、电话银行等渠道进行汇款撤销，如果已经超过24小时则该笔记录已经执行失败，只能在柜面渠道通过6052交易对资金进行解保留。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1
        },
        {
            "question": "客户渠道没有整合，现在通过登录网银怎么整合？",
            "detail": "",
            "answer": "双渠道未整合客户登录后会有引导整合的提示页面，客户可选择确认整合或8s后跳过。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2
        },
        {
            "question": "企网登录报错，提示99999989，请问是什么原因？",
            "detail": "",
            "answer": "请您帮忙补充下登陆id的详情，如证书品牌，企网版本，是否首次登陆，系统及ie版本，等等。<div>另外，可否补充下截图？</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3
        },
        {
            "question": "智能终端注销网银",
            "detail": "<div><br></div><div>目前智能机具添加网银注册卡环节和注销网银均需要原注册网银的银行卡，但很多在外地开卡并开通网银的客户由于开卡时间过长，已经不再使用原卡，或原卡丢失销户，或开多张卡",
            "answer": "<div>这种情况可以凭身份证去柜面注销网银后重新注册<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4
        },
        {
            "question": "使用新tms后，手机连电脑无法充电了，怎么办？",
            "detail": "",
            "answer": "使用带有ss标记的usb口就可以充电了。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 5
        },
        {
            "question": "手机银行-投资理财-账户能源，签署账户协议时，协议有点太靠下了",
            "detail": "手机是IOS11.2，iPhone8[图片]",
            "answer": "这个区域可以向上滑动展现完全，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 6
        },
        {
            "question": "工银e办公个人邮箱始终不能更新，停留在8月28日，在电脑端删除也不行。",
            "detail": "",
            "answer": "我今天看了一下统一认证系统设置没有问题，不知道差哪里了？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 7
        },
        {
            "question": "企业外币账户定制信使，扣费账户可以是人名币账户吗？",
            "detail": "",
            "answer": "可以。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 8
        },
        {
            "question": "对公回单缺失，系统不显示",
            "detail": "近日企业财智卡回单自助打印功能暂时关闭之后又打开，欲打印12月份回单，回单机显示不全，部分回单直接查询不到，但对账单显示确有此交易，请问是哪里出问题，后续能否恢复",
            "answer": "请首次和补打分别查询确认一下。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 9
        },
        {
            "question": "请教问题:对已销户的借记卡，如何查出当时这张卡的开户日期。",
            "detail": "",
            "answer": "用超期历史明细平台查",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 10
        },
        {
            "question": "客户12月26日代扣7000元，对方户名：中移电商。客户要查询款项去处及渠道",
            "detail": "",
            "answer": "中移电商是湖南分行接入的第三方快捷支付机构，目前出现利用我行提供的缴费代扣接口包装对接其他支付机构情况，总行已安排排查。这个线只是使用中移通道，实际业务客户是知道的，一般是通过微信或支付宝还他行信用卡",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 11
        },
        {
            "question": "1",
            "detail": "",
            "answer": "无效问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 12
        },
        {
            "question": "对公支付密码器授权成功已经是联机状态然后提示99密码器未开启，什么原因",
            "detail": "",
            "answer": "这台终端客户使用的密码器(客户按账户密码那个)，不能是USB接口的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 13
        },
        {
            "question": "各位领导:他行卡e缴费受5000元限额控制，可否知道是发卡行还是银联渠道控制？可否调调高上限？找哪个部门调？",
            "detail": "我行在办理学校通过e缴费平台微学费时遇到的真实问题和烦脑。",
            "answer": "他行卡限额受我行工银e支付限额控制，客户可以通过个人网银或手机银行工银e支付栏目将单笔支付限额调整到1万元，如果还不能满足要求可以到我行柜面申领U盾，单笔限额可达到100万元",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 14
        },
        {
            "question": "单位定期销户，原存入账户已销户怎么处理？",
            "detail": "",
            "answer": "如果单位定期账户下有未销户的存单，那么定期账户是不可以销户的。如果是转入的往来户销户了，可以通过1473交易将转入账号和本金入账账号调整为客户的其他收款账户或者本网点的内部户，然后通过业务集中处理平台",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 15
        },
        {
            "question": "个人存单可以跨地市办理取款业务吗？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可去一级支行办理异地托收业务。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 16
        },
        {
            "question": "准长期不动户不能转账，请问如何办理？",
            "detail": "",
            "answer": "好的，老师，下午网点已经查询账户状态是准长期不动户。我明天再让他查询一下。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 17
        },
        {
            "question": "手机银行报错",
            "detail": "客户使用手机银行登录，无论点击我的账户、转账汇款还是投资理财均显示报错信息“服务器安全证书验证失败，请联系我行”，手机是华为荣耀6X。",
            "answer": "您好，这个问题是您当前手机的Android System Webview 的版本是有问题的版本导致。建议到华为应用市场搜索“Android System Webview”应用，更新到最新版本即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 18
        },
        {
            "question": "维护代发工资协议前已维护特殊单位白名单，但维护协议时仍然报错。",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "有一个应急解决办法，把协议改成非财政非统发，仅供参考。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 19
        },
        {
            "question": "请问有什么交易可以验证支票密码是否正确",
            "detail": "",
            "answer": "使用支付交易时会效验支付密码。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 20
        },
        {
            "question": "求助电票签收成功后，持有票据中查询不到怎么处理？需要咨询什么部门？",
            "detail": "",
            "answer": "问题已解决，谢谢老师！",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 21
        },
        {
            "question": "给客户手工补制回单后能否使用3518交易手动用印",
            "detail": "",
            "answer": "可以，请使用3518未打印验证码交易分支发起用印申请，然后换人使用3519交易用印",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 22
        },
        {
            "question": "尊利60天收益率已经调回4.55%了，手机银行还显示4.65%",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "<div>经了解，业务实际没有做收益回调，具体调整时间请等业务部门进一步通知。谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 23
        },
        {
            "question": "查账户明细",
            "detail": "查材质账户卡明细[图片]",
            "answer": "测试",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 24
        },
        {
            "question": "对公代客商品在mmta成交的交易可以在企网反平吗？",
            "detail": "对公代客商品在mmta成交的交易，是否可以由客户在企网自行提交反平申请？",
            "answer": "可以在企网反平",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 25
        },
        {
            "question": "客户h手机银行汇款，提示96310703.交易存在风险，请问是什么原因？",
            "detail": "",
            "answer": "更换交易环境后重试，或转远程银行中心（合肥）风控团队处理。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 26
        },
        {
            "question": "借记卡客户ATM圈存转出1000元，现在柜面无法圈存转入，余额为零，怎么办？",
            "detail": "",
            "answer": "6395",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 27
        },
        {
            "question": "问:伊利财务有限公司签发的银行承兑汇票能否在我行贴现？",
            "detail": "",
            "answer": "客户资质、票据符合贴现业务办理要求，伊利财务公司在我行授信额度充足，可以办理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 28
        },
        {
            "question": "儿子要启用无意识病危老人医保卡，老人还有一女儿，女儿有子女，如何处理，谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "参见个金操作规程第十章第三节 需要提供有权办理相关证明资料及法律文书",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 29
        },
        {
            "question": "请问如何统计融联公众号一年的新增粉丝数？",
            "detail": "",
            "answer": "总行电子银行园地每个月会公布公众号粉丝数。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 30
        },
        {
            "question": "189005诉讼费垫款的帐号如何记帐",
            "detail": "",
            "answer": "<div style=margin: 0in; color: red; font-family: 宋体; font-size: 10.5pt; font-weight: bold;>本科目用于核算和反映本行垫付的诉讼费情况。发生垫款时，借记本科目，贷记有关科目；收回或处理垫款时，借记有关科目，贷记本科目。本科目余额反映在借方。</div><div><br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 31
        },
        {
            "question": "请教老师上门收款记账，入款账号是异地，请问如何处理。谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "请试试2364交易，按照2015版实物现金营运管理平台操作手册，2364交易支持我行本地及异地往来户、财智账户卡、账户管家、账户管家卡的上门收款记账",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 32
        },
        {
            "question": "自由格式报文回复怎么查询打印",
            "detail": "",
            "answer": "case管理-待处理case，进入case后，在报文受理界面进行回复，在case里可以看到原报文和查复报文信息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 33
        },
        {
            "question": "未成年人开户问题",
            "detail": "客户为未成年人，证件为港澳台通行证，监护人代办开卡，开卡成功后，卡片为未启用状态，7690启用画面，有监护人信息字段，但灰显无法录入。请问该如何启用该卡？<br />另外未成年人户口簿开户，开卡成功后",
            "answer": "使用老模式输入交易代码7690启用，就可以录入监护人信息了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 34
        },
        {
            "question": "在我行内部系统中哪里可以找到柜面业务具体操作流程，尤其是对公业务？",
            "detail": "",
            "answer": "五个途径：一是网络大学；二是总行网讯知识库；三是公文系统-规章制度；四是NOTES邮箱-全功能银行推广园地-业务资料；五是扫描下方二维码下载北数i服务App,随时提问，专人解答，密码dccbj123。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 35
        },
        {
            "question": "我行卡绑定他行网银上进行操作，是否有限额，我行网银互联是否有限额？",
            "detail": "",
            "answer": "单笔及日累计5000元，月累计50000元，月笔数100笔。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 36
        },
        {
            "question": "组合服务率怎样提高？有几种原因",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可以将同一客户组合模式交易放入购物车一并处理。如有希望纳入组合服务管理的交易，可以联系测试中心白瑞，张旸旸，或向运营管理部提交业务优化建议，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 37
        },
        {
            "question": "开户单位预留印鉴要求留财务章加5个负责人名章，怎么办？建库中心怎么建库具体流程？",
            "detail": "",
            "answer": "单位开户一般预留法人和财务主管名章，若属集团组合用印模式，须在集团总公司与分公司分别留印，通过用印组合模式控制不同额度印鉴。具体将通过邮箱发送贵行参阅。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 38
        },
        {
            "question": "手机银行u盾签名后报96301043，是什么问题",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，通过手机银行使用U盾签名后，如遇“96301043，签名包中公钥和服务器记录不同”提示，建议本人携带有效身份证件、注册银行卡及U盾到网点更换U盾。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 39
        },
        {
            "question": "报表系统显示不完全是怎么回事？只显示一半。",
            "detail": "",
            "answer": "您好请确认是什么报表系统？并请提供截图？谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 40
        },
        {
            "question": "客户名下有一张虚拟卡、一张折换卡借记卡，均为免费卡，但今年初被收10元年费，求解",
            "detail": "",
            "answer": "虚拟卡不会收年费 收的年费是否为追缴之前的欠费？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 41
        },
        {
            "question": "客服经理在智能设备上不能给管户授权能否系统控制？",
            "detail": "客服经理终于可以管户了，真是解决网点人员不足的一大改进措施，但因不能在智能终端给管户进行业务授权，使这项举措变成了又一大鸡肋，无法全部落地。<br />今后能否通过系统硬控制，使客服经理再给自己管户授",
            "answer": "对该问题，开发中心已安排了版本优化计划，预计功能在节后实现。授权时会对该用户是否是当前客户的管户做判断。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 42
        },
        {
            "question": "企业网银明细查询里没有回单选项",
            "detail": "企业客户网银账户明细查询里找不到（回单）选项，无法打印回单。<br />客户电脑是xp sp3系统，浏览器是ie8。",
            "answer": "请说明账户类型，或提供截图。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 43
        },
        {
            "question": "求助借贷合一卡能只销贷记卡吗？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "不可以，借贷合一卡的销户，只能通过3126交易发起，交易会先跳转至3983交易，必须销完借记卡，才能继续销贷记卡。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 44
        },
        {
            "question": "请问企业网银用户在使用U盾转账时显示全网设置U盾字符集失败，怎样处理?",
            "detail": "",
            "answer": "将助手，驱动卸载，再分步安装控件，驱动试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 45
        },
        {
            "question": "下载个人U盾，输3次密码之后，就显示96303193，P10公钥错误。",
            "detail": "",
            "answer": "表示没有灌密，请在柜面或内管灌密后再下载。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 46
        },
        {
            "question": "客户借记卡销户",
            "detail": "客户做借记卡销户时提示有代理国库协议无法销户，但通过9508查询并没有对应记录，4215交易查询也没该协议，请问该如何处理？谢谢",
            "answer": "9508只能在开户网点做",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 47
        },
        {
            "question": "AI投发现问题",
            "detail": "组合投资里面的一项，显示的到期日期为0001年1月1日[图片]",
            "answer": "您好，这个问题已纳入修改计划，请关注。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 48
        },
        {
            "question": "自动分期的卡如果设置自动分期标志为否？",
            "detail": "",
            "answer": "开户定制的分期协议，分行可以通过6459交易查询，修改，或者取消协议。<br />开户自动定制分期协议是业务在pms产品参数管理系统维护的，设置完成后，再申请该产品开户后自动定制分期协议。如果分行不想",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 49
        },
        {
            "question": "代理业务系统批量代发工资，客户有异地卡号，一旦有不成功，内部户金额就少1块？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，一般情况代发工资不会针对异地账户进行收费，只会针对信用卡账户收取手续费，请检查下明细方数据。如还有问题请通过邮件提供回盘文件，内部户扣费记录等信息便于分析，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 50
        },
        {
            "question": "企业网银明细能够保存多长时间？",
            "detail": "",
            "answer": "与柜面一致。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 51
        },
        {
            "question": "请问网点营销保本理财，业绩归属怎么体现，谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "<div>关于保本产品的网点存款余额归属逻辑如下：</div><div>1、客户通过我行柜面首次购买，业绩记录本网点。</div><div>2、客户通过电子银行渠道首次购买（网银+手机银行）系统识别客户电子银行渠道开立方式；1、柜面注册，业绩记录客户电子银行柜面注册网点。2、自助注册，业绩记录卡片开户行。</div><div>3、客户通过自助终端渠道首次购买，业绩记录终端所属网点。</div><div>注：再次通过其他渠道或网点购买同款保本稳利产品，业绩记录到首次购买产品网点，非同款次产品首次购买均按照上述逻辑进行记录。</div><div><br/></div><div><br/></div><div>关于MOVA的业绩归属计算，以各分行自行维护的算法为准。<br/></div><div><br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 6,
            "id": 52
        },
        {
            "question": "四川眉山需要在三套测试环境解冻柜员号",
            "detail": "四川眉山分行在三套测试环境的一个人力柜员号被冻结了。我们需要解冻，并用这个号签发新的测试柜员。麻烦中心帮解开一下，谢谢。<br />统一认证号231300040对柜员号1359",
            "answer": "是要改同统一认证密码吗",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 53
        },
        {
            "question": "银企互联“高级新通知存款存单信息查询接口”报错“账号上送有误”",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请您检查一下上送的账号是否通知存款账号。在内管中添加分支机构时账户类型是否选择的“通知存款”。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 54
        },
        {
            "question": "账户管家子账户如何调整对账单打印周期？",
            "detail": "",
            "answer": "&#23376;&#36134;&#25143;&#26080;&#27861;&#35843;&#25972;&#65292;&#25171;&#21360;&#21608;&#26399;&#36",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 55
        },
        {
            "question": "有权机关冻结个人理财产品用什么交易啊？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>目前只有最高人民法院可以通过网络查控系统直接冻结被执行人的理财产品，我行暂无交易做理财产品冻结。请您了解</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 56
        },
        {
            "question": "我行都哪些产品属于结构存款",
            "detail": "",
            "answer": "对于对公结构性存款而言，通过不同渠道发起结构性存款购买.赎回等时，有其特定的交易，发起交易可通过列表选择产品。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 57
        },
        {
            "question": "请问财智账户卡挂失换卡提示卡片与主机有效期不符，销户也有相同提示，怎么办？",
            "detail": "",
            "answer": "该问题属于个别卡片的问题，需要提供相关详细信息才能进一步分析。请邮件进一步沟通。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 58
        },
        {
            "question": "牡丹卡异地紧急取现如何操作",
            "detail": "",
            "answer": "请参阅最新版的银行卡业务操作规程，里面有详细的业务流程",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 59
        },
        {
            "question": "测试主机调帐系统有第三套环境的地址吗？",
            "detail": "",
            "answer": "主机调帐系统只有一套环境，目前在二套随1月版测试。地址：http://83.33.222.20/servlet/com.icbc.ssic.base.Uniformlogon",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 60
        },
        {
            "question": "网点升级问题",
            "detail": "",
            "answer": "先逐级报批，批准后，提测试申请，参加测试中心一季度会计三期测试，测试通过后，在生产环境提申请，根据数据中心上海要求时间投产。测试环境1季度计划及材料地址等已发您邮箱，请参考。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 61
        },
        {
            "question": "客户积分为负积分是什么原因？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，有可能是客户做了消费采集了积分，做了积分兑换，然后又做了原消费的退货。导致积分为负。具体可咨询测试中心戚畅",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 62
        },
        {
            "question": "三套环境前台系统发重控凭证，报错：要素编号为39的普通定期存单，没有货号，请支持",
            "detail": "",
            "answer": "请确认是否已解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 63
        },
        {
            "question": "求助:客户积分冻结，无法在融e购使用，应该如何处理？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可在柜面4337调整积分状态。但需了解冻结原因，避免客户套取我行积分。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 64
        },
        {
            "question": "请问7654交易挂失登记簿查询电子数据最长可以查询到多久的记录",
            "detail": "系统可保存的挂失记录为多久？",
            "answer": "状态是解挂 自动解挂 挂失换卡 挂失销卡的记录 只保留半年 其他状态理论上15年之内的都可以查到",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 65
        },
        {
            "question": "MOVA中大额资金动态个人客户是按照什么标准展现的？与PB系统账户变动提醒区别？",
            "detail": "",
            "answer": "mova的该内容和pbms的大额异动相同的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 66
        },
        {
            "question": "手机银行汇款次日收到冲正，交易代码为2713，怎么查冲正原因？",
            "detail": "",
            "answer": "请客户到网银互联账户交易查历史操作记录，查询冲正原因。<br />栏目：我的账户→更多→更多→网银互联账户→查询历史操作记录→交易类型：跨行快汇，搜索明细看详情。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 67
        },
        {
            "question": "2108收费中最新产品编码对应科目在哪个系统中能够查到？",
            "detail": "",
            "answer": "通过参数管理系统核算解析账号表查询对应的内部户，再查询该内部户的所属科目",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 68
        },
        {
            "question": "客户要求将自己的两张一类卡降为二类，同时将另外一张二类卡升为一类卡，如何操作",
            "detail": "",
            "answer": "组合服务50602",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 69
        },
        {
            "question": "7598交易回收印鉴，系统无信息，该如何处理。",
            "detail": "",
            "answer": "首先确认7592是否发放印鉴卡成功。如发放成功，可以请所属建库中心的查询员通过电子印鉴管理系统，查询统计-印鉴卡状态查询-印鉴卡建库申请明细表功能，确认印鉴卡状态是否正常。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 70
        },
        {
            "question": "在内管系统U盾灌密时出现-102",
            "detail": "",
            "answer": "请卸载U盾驱动重新装一下试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 71
        },
        {
            "question": "半年前的企业财务室代发工资批量包里的明细在哪里能查询？",
            "detail": "",
            "answer": "请问是付款业务企业财务室吗？通过历史数据管理系统-普通版报销支付指令表文件功能查询。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 72
        },
        {
            "question": "批量开卡联网核查提交后一直处于正在核对状态的咨询",
            "detail": "",
            "answer": "需等待 如批量过后仍是如此 发送给林嘉文 郭梦伊",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 73
        },
        {
            "question": "信用卡持卡人因故死亡，如何办理卡片销户业务",
            "detail": "",
            "answer": "请直系亲属携带本人身份证、代理人身份证、公证书到柜面办理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 74
        },
        {
            "question": "对公客户支取转到久悬末取款项",
            "detail": "",
            "answer": "长期不动户账户余额才可转入久悬未取，可通过柜面联机交易完成",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 75
        },
        {
            "question": "网点运营评级中，柜员素质这项指标主要是考核什么？",
            "detail": "<br>",
            "answer": "网点运营风险评级中，柜员素质构成己于17年3月份更换为风险柜员构成指标替代。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 76
        },
        {
            "question": "怎样才能查出来客户已经销户的卡号？4209交易中不显示",
            "detail": "",
            "answer": "您好，4209查询，状态选择销户试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 77
        },
        {
            "question": "工银e支付密码错误超过历史次数有什么办法解决",
            "detail": "",
            "answer": "<div>如客户没有e支付协议首次注册，需隔天错误次数系统自动清空后再试，包含注册后注销再注册的情况；如客户已有e支付协议进行添加注册卡，可隔天错误次数系统自动清空后再试，或柜面重置卡密码后再试。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 78
        },
        {
            "question": "新TMS问题",
            "detail": "",
            "answer": "现在新tms显示准入未通过的问题，主要集中在使用了低版本的网卡驱动，请升级您的终端网卡驱动。如下地址是通用有线Intel网卡驱动的下载地址，希望可以帮到您。<a href=>https://downl",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 79
        },
        {
            "question": "对公客户外汇汇款手续费减免是按金额还是按比例？二级分行授权权限是多少？",
            "detail": "",
            "answer": "我行外汇汇款业务办理渠道很多，不同的渠道减免策略各有不同，要以渠道对应的业务参数为准。主要是从比例减免，另外有些渠道可手工处理收费。但是，具体费用的减免涉及行内的管理制度，应合规处理。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 80
        },
        {
            "question": "批量代理业务传输，企业签名时出现错误，怎么办？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "是明华二代U盾",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 81
        },
        {
            "question": "批量代理业务传输，企业签名时出现错误，怎么办？U盾是明华二代",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "是.s证书，换了个明华稍早点的二代u盾，可以进行进行签名了，但上传时，显示服务器验签失败，是不是这个u.盾型号不行。[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 82
        },
        {
            "question": "请问中职学生资助卡，开卡人未满16岁如何启用？是学生本人还是监护人？带什么资料？",
            "detail": "",
            "answer": "未满16岁由监护人代理开户 具体见个金操规第八章第四节三、（五）",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 83
        },
        {
            "question": "客户在手机银行作融e贷显示96309254，请老师们帮忙看看是什么原因。",
            "detail": "",
            "answer": "疑似证件有效期已过期，如是请至柜面更新 次日办理。如否，还请提供客户信息详查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 84
        },
        {
            "question": "法院扣划时，系统提示帐户欠息，扣划不成功，问如何办理",
            "detail": "",
            "answer": "方法一：通过调帐系统将欠息调整为零；方法二：1月15日支持欠息户二次授权扣划。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 85
        },
        {
            "question": "自动还款问题",
            "detail": "一客户设置了信用卡自动还款，还款帐户(理财金卡)上余额为1985.39元，应还款940元。自动还款只还了30.39元，请问是什么原因，还款帐户有限额设置吗?",
            "answer": "该理财金卡的可用余额(不是存款余额)充足嘛？另外是二三类账户嘛？二三类账户有转出日累计1万和年累计20万的限额控制。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 86
        },
        {
            "question": "特约商户回佣发票打印问题解决方案",
            "detail": "",
            "answer": "<div>一、遇到查询不到特约商户回佣发票记录时，先按一下步骤进行初步分析：</div><div>&nbsp;１、查看《中国工商银行特约商户手续费暂收清单》是否有该商户的回佣收入 ；</div><di",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 87
        },
        {
            "question": "关于融e联添利快线开通时输入手机号提示手机号非柜面预留，在自助设备上改了也不行。",
            "detail": "",
            "answer": "您好 ，去柜面4204交易处理一下就行了，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 88
        },
        {
            "question": "北数i服务升級密码是?",
            "detail": "",
            "answer": "Dccbj123目前我们还在试用阶段，欢迎您多提宝贵意见噢，密码一般人别告诉他们哈^_^^_^",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 89
        },
        {
            "question": "网点运营主管可以有法客系统审批权限吗?",
            "detail": "",
            "answer": "不可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 90
        },
        {
            "question": "工银e办公无法接受邮件邮件问题",
            "detail": "",
            "answer": "您好，您是一直以来都无法接收还是以前可以现在不行？中间是否更换过邮箱？还请您确认进一步信息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 91
        },
        {
            "question": "现在融e联内添加他行卡功能，都支持哪些银行啊？",
            "detail": "",
            "answer": "银联支持的银行，当前均支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 92
        },
        {
            "question": "实物系统分行增加一名人员，用户已维护，同业代理申请提交时，复核人员处不展现信息。",
            "detail": "",
            "answer": "谢谢，添加了一个支行层级审批角色后展现，已解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 93
        },
        {
            "question": "请教个人账户如何续冻，求流程，谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "轮侯冻结？请参考操作规程里相关章节",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 94
        },
        {
            "question": "企网逐笔支付报错10251（认证介质号错误），请教是何原因？",
            "detail": "",
            "answer": "请查看下收方信息里是否录入了空格或特殊字符？",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 95
        },
        {
            "question": "理财产品司法强制赎回未成功，什么的原因？",
            "detail": "[图片]<div>资金一直未到账，急盼解决</div>",
            "answer": "司法强制违约赎回的流程如下：柜员提交交易，客户经理经过pbms系统补录，有权审批人经过pbns系统审批，总行个金销售人员经过pbms确认兑付，全部流程走完资金才会到账",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 96
        },
        {
            "question": "1992年的定期存单，四位数的帐号且原网点已撤并。如何办理销户？",
            "detail": "",
            "answer": "四位数账号？手工存单吗？按户名查账号",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 97
        },
        {
            "question": "法院扣划理财，操作选择 司法强制赎回 系统提示 该产品不支持此功能  问如何处理",
            "detail": "",
            "answer": "有的理财产品是不支持司法强制赎回",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 98
        },
        {
            "question": "批量代发工资可以从一般户转入内部户吗",
            "detail": "",
            "answer": "一般账户不能核算代发工资款项",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 99
        },
        {
            "question": "测试问题",
            "detail": "测试问题。。。",
            "answer": "测试答案",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 100
        },
        {
            "question": "请教怎样做贷款资全解保留不支付，种类：定向受托支付",
            "detail": "",
            "answer": "您好，解保留需要调账授权，向上级行申请相应权限后，在gcms系统&#034;贷款定向受托支付交易对手信息维护&#034;菜单，选中对应借据，在交易对手信息界面点击&#034;解保留&#034;即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 101
        },
        {
            "question": "增值税发票纳税人信息补录出错",
            "detail": "增值税发票纳税人信息补录提示:该明细不是未打印状态 无法补录纳税人信息，不知是何原因 该如何处理?[图片]<br />",
            "answer": "从报错判断该笔明细己打印过发票，因此无法再补录信息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 102
        },
        {
            "question": "借记卡免密免签如何关闭",
            "detail": "借记卡用户，去买东西时商户直接用卡贴了一下POS机，也不用输入密码，也不用签字，就直接支付完成，请问此功能如何关闭?如何设置限额?谢谢。",
            "answer": "1937交易最后一项可修改。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 103
        },
        {
            "question": "企业通过网银对外汇款和通过柜面委托书汇款手续费有多少差别？",
            "detail": "",
            "answer": "请参考我行门户网站公布的资费公告中的服务价目表。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 104
        },
        {
            "question": "信用卡销户，电子现金如何处理？",
            "detail": "",
            "answer": "收卡前圈提。柜面、自主渠道都行。如果已收卡但未圈提无法销户，需要发卡地区卡部做无卡圈提后方可销户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 105
        },
        {
            "question": "手机银行提示系统升级",
            "detail": "",
            "answer": "手机银行还没启联机，请稍后验证",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 106
        },
        {
            "question": "个人网银_认证管理U盾限额管理问题",
            "detail": "个人网银_认证管理页面，显示U盾“日累计支付限额”为100万，但点“限额管理”后，修改限额页面U盾“日累计支付限额”却为500万。请帮助分析，谢谢！[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您是否没有调整过u盾限额",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 107
        },
        {
            "question": "自助设备运营管理平台---&gt;ATM钱箱库存监控---&gt;导出时报错",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好，问题已收到，我们先分析下，定位原因后再回复您。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 108
        },
        {
            "question": "今天9410支取保证金没法做？报错支取查询失败：调用cm2002-010070接口解包异常",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好，GCMS起联机时间推迟，预计十二点完成，请在下午上班后再验证该交易，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 109
        },
        {
            "question": "融e购通过定向商品券进入店铺后无法返回",
            "detail": "融e购_优惠券模块，点定向商品券，然后点商户名称进入店铺后，返回按钮不管用，无法返回。安卓手机。请帮助分析，谢谢！[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "我们这边安卓机可以，请使用最新客户端再试下，如果还有问题，请提供安卓版本和手机型号",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 110
        },
        {
            "question": "手机银行安卓版，申请2类账户页面获取验证码图标与下面的提示字体重叠了。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好 请提供下机型 系统，后续做适配优化，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 111
        },
        {
            "question": "网点无线连接认证时，提示发送短信验证码失败",
            "detail": "",
            "answer": "1、失败是接收不到吗？还是有发送失败的报错提示呢？2、目前还存在这个问题吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 112
        },
        {
            "question": "个人本票业务，网点打印出的本票少业务验证码。",
            "detail": "个人本票业务，打印的本票少业务验证码。[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "昨天晚上升级了补丁，18:31验证通过。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 113
        },
        {
            "question": "今日信用卡无法申请，智能终端和码上荐渠道均不可以",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "信用卡审批系统还在升级中，请下午再试。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 114
        },
        {
            "question": "融e联无法进行好友转账",
            "detail": "融e联-好友转账，一直提醒加载中，无法进行好友转账，请分析修改，谢谢！[图片]",
            "answer": "当前验证无误。如仍有问题，烦请提供使用设备，操作系统，客户端版本号。谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 115
        },
        {
            "question": "2类账户转入转出成功提示靠左，不美观，希望优化为居中，像添加绑定卡一样就好看了。",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "收到，会反馈至需求部门评估",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 116
        },
        {
            "question": "手机银行安全介质管理无法显示U盾信息",
            "detail": "手机银行安全介质管理无法显示U盾信息，请协助分析，谢谢！[图片]",
            "answer": "您好，手机银行不支持一代u盾，正常现象，请了解",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 117
        },
        {
            "question": "安卓手机银行最近转账记录问题",
            "detail": "刚往自己光大银行汇了一笔款，但最近转账记录没将其置为第一[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "该功能仅在当时轮询结果为成功时才会加入最近汇款，请了解",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 118
        },
        {
            "question": "融e联余额变动提醒能否增加语音提示？",
            "detail": "增加语音播报开关，类似微信支付宝的语音到账提醒",
            "answer": "您好，您的需求中心会做统一考虑，敬请期待新的版本。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 119
        },
        {
            "question": "手机银行查看理财账户返回跳转能否优化？",
            "detail": "使用手机银行，点击我的帐户、投资理财账户、账户贵金属交易账户，查看贵金属账户后，第一次点击上方返回按键，直接跳转到投资理财栏目的贵金属栏目，再一次点击返回，直接跳出到首页。能否，第一次返回时跳转回“投",
            "answer": "您好，目前设计是这样，可以提交优化建议请需求部门评估",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 120
        },
        {
            "question": "网办信用卡智能机激活失败",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "未升级完成！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 121
        },
        {
            "question": "PM外拨系统95588外拨不了，怎么解决？",
            "detail": "PM外拨系统95588外拨不了，怎么解决[图片]<br />",
            "answer": "1、请确认是否正确安装的软电话的相关驱动，<div>2、如果配置按照无误请清理下IE，</div><div>3、如问题仍无法解决请直接联系我。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 122
        },
        {
            "question": "随心查1月版投产周报月报问题",
            "detail": "查看以往规律，周报均在周三生成并发布，但此次周报和上月月报选择了投产日发布，没有遵循发布规律。请问周月报是否有发布时间要求？可以随时发布吗？另外月报为何在次月第二周发布，而非次月第一周周三发布？是否应",
            "answer": "您好，视批量时间，不固定",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 123
        },
        {
            "question": "客户用手机登陆融e购，提示要修改密码，无法登陆，重新下载安装，还是提示要修改密码",
            "detail": "",
            "answer": "首次登陆会提示修改密码，这与个人数据有关，请确认客户数据情况",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 124
        },
        {
            "question": "信用卡启用",
            "detail": "有的客户一次需要启用多张信用卡，1505每次只能启用一张卡 &nbsp;能否向电子银行添加注册卡那样 &nbsp;可以添加 &nbsp;一次启用多张卡？",
            "answer": "对于一客户多卡，1505交易目前的处理是不退出交易，继续启用下一张。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 125
        },
        {
            "question": "惠生活网点特色功能出现。。。",
            "detail": "惠生活-网点，特色功能出现。。。，不知道有什么含义吗？还是开发时写多了呢？请指导，谢谢！[图片]",
            "answer": "历史数据问题，后续优化",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 126
        },
        {
            "question": "开立借记卡问题",
            "detail": "客户同时开立两张借记卡 &nbsp;一类卡一张 &nbsp;二类卡一张 &nbsp;开立成功后 &nbsp;打印出来的凭证显示两张都是二类卡 &nbsp;查询4209系统内显示的是正确的 &nbsp;",
            "answer": "您好，因为是购物车里交易，在凭证打印的时候还没上主机处理，所以预查询客户名下没有一类卡，所以打印显示都是一类卡，但上主机逐笔处理时，第一张卡开立成功，第二张只能开立二类卡。因此您看到的就是一张一类，一",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 127
        },
        {
            "question": "手机银行网点预约排号发送提醒选择短信，并没有收到短信提醒",
            "detail": "手机银行-惠生活-网点-预约排号，发送提醒选择短信，并没有收到短信提醒，请协助分析，谢谢！设备iphone7 ios11[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "您好，经验证可以正常收到，还请重试，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 128
        },
        {
            "question": "昨天14号授权业务补拍的凭证，第二天在检验工作站中全部显示无影像，需要逐笔追加",
            "detail": "",
            "answer": "<div>分行已经通过逐笔追加解决该问题。显示无影像初步判断是未补拍造成，请分行提供交易日志，以便开发中心进一步分析，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 129
        },
        {
            "question": "安卓手机银行升级到3.0.1.1时报错",
            "detail": "安卓手机银行，系统提示发现新客户端版本3.0.1.1，点更新升级时，系统报错：客户端签名异常，无法正常安装。安卓版本7.0，荣耀8。请帮助分析，谢谢！[图片]<br />[图片]<br />[图片]<",
            "answer": "疑似网络问题，经确认已解决。后续有问题再联系我，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 130
        },
        {
            "question": "1207个人账户级别调整交易",
            "detail": "系统升级后，1207交易需要次日手工勾对，实际上当日凭证已经作了事中补拍，建议领导看一下。",
            "answer": "因其他网点未反应相关问题，建议留意再次发生1207业务时是否还存在相同问题，如果问题联系可以直接联系我-测试四部张旸旸，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 131
        },
        {
            "question": "企业付款提示错误代码93013980？",
            "detail": "",
            "answer": "六个月无交易新账户，停止非柜面服务。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 132
        },
        {
            "question": "个网信用卡结算清单年报表缺失h类数据",
            "detail": "个人网银信用卡对账单_结算清单，年度报表-账户汇总表中缺失其它（h类）消费数据。这个其它h类数据在季度、月度报表中都能查询到。在明细表中也能查到。但唯独年度报表中缺失，导致年度报表用户消费情况统计不正",
            "answer": "你好，这个问题我们正在联系开发中心分析，有结果我告知您。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 133
        },
        {
            "question": "人行acs系统无法登录",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "你好，人行AcS周未升级后，登陆地址变了，请关注数据中心上海生调办通知。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 134
        },
        {
            "question": "印章验证码在网银上验证报错",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "<div>该问题开发中心正在分析，请分行通过柜面3517、3519或者自助终端渠道验证，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 135
        },
        {
            "question": "客户借记卡始终有600元保留余额，如何解决，谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "客户是否办了延时汇款？在汇出之前又做了挂失换卡业务？查7253和6052",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 136
        },
        {
            "question": "融e购积分明细展现问题",
            "detail": "加号和数字拉的很开，影响视觉效果。经验明细就不会这样。[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "这两个功能皆为存量功能，非本期改造内容，而积分与经验值属于两个不同的业务统计体系，都是根据最初的业务需求文案进行设计开发，所以显示处理逻辑存在有不一致的地方，此建议已经提交业务与开发部门评估是否能够统",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 137
        },
        {
            "question": "融e联关注公众号闪退",
            "detail": "关注公众号，点击右上角加号时，融e联闪退。出现在多个配置低的安卓客户端上，是不是内存问题？",
            "answer": "您好 方便提供下安卓的手机型号及系统版本吗&nbsp;",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 138
        },
        {
            "question": "自助终端境内转账附言出现乱码",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好，客户希望录入的附言是什么呢.谢谢！",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 139
        },
        {
            "question": "发票打印出来是乱码。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "如果出现这种情况，可以使用白纸尝试不换号补打，如果仍然是乱码很有可能是打印机驱动问题。<br />如果一个电脑安装多种厂商的打印机驱动，会引发这个问题。可以把所有打印机驱动卸载，然后安装上打印发票机器",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 140
        },
        {
            "question": "智能手不能办理银证义务",
            "detail": "今天上午在智能机上办理银证业务时提示“通讯故障”[图片]",
            "answer": "已经解决了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 141
        },
        {
            "question": "安卓手机银行本地服务交通罚没款缴纳，取到的卡号非畅通卡卡号导致缴费报错",
            "detail": "网银能取到正确畅通卡卡号，手机取的是闪酷卡卡号。[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "这个是分行特色业务，还请联系分行科技人员先看看，有需要联系我",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 142
        },
        {
            "question": "机构信用代码证更改后的电子银行承兑汇票无法提示收款",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />已在内管和前台系统进行了修改，修改时间为客户已背书确认后，现银行承兑已到期，客户点击提示付款后不成功，同时联系开票机构，无法查询到此次背书，仅显示上一背书人",
            "answer": "组织机构代码是电子票据系统记载票据归属信息的重要条件，而且信息记录在票交所电子票据系统中，这个信息改变就会影响客户看不到此笔票据。如果想看到只能重新改回原来的组织机构代码。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 143
        },
        {
            "question": "手机银行-安全检测",
            "detail": "检测报告提示客户转账缴费免签限额不为零，然后点进去改为零，最后报错输入的免签单笔限额必须大于零，这里前后提示矛盾，而且在网银上免签单笔限额是可以改为零的，请确认<br>[图片]<div><br></d",
            "answer": "是存在处理不一致的问题，计划在近期的版本优化",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 144
        },
        {
            "question": "做4214系统提示请打开生僻字开关，请教如何处理",
            "detail": "",
            "answer": "您好，生僻字为试点投产，目前仅在珠海分行试点，后续投产范围待业务部门通知。如客户姓名中有生僻字，请使用拼音录入，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 145
        },
        {
            "question": "没有金融许可证的金融机构开户，该单位是否可以归到同业类科目？",
            "detail": "",
            "answer": "不可以。根据人民币单位结算帐户办法，金融同业存放帐户需提供金融机构许可证和双方签署的协议。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 146
        },
        {
            "question": "3982办社保卡选不收费，该笔业务需要补拍业务凭证影像，但次日扫描工作站需要勾账",
            "detail": "3982办社保卡时选不收费，该笔业务需要授权，业务完成补拍业务凭证影像，补拍过的次日应该不需要勾账，但现在升级后3982需要勾账。",
            "answer": "老师是非无纸化模式业务",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 147
        },
        {
            "question": "新规定是只有社保卡情况下还可以开一类卡，现在是只有一张社保卡无法开立一类卡。",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请确认客户是否持有活期存折，这个也算是一类户，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 148
        },
        {
            "question": "手机银行本地服务菜单哪个部门设置？",
            "detail": "网上银行本地服务有“etc充值”，<br />手机银行没有改菜单，哪级哪个部门设置？<br />以前见过营销通知，是不是手机有nfc功能就可以充值？谢谢！",
            "answer": "本地服务为分行维护的功能，请咨询当地分行。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 149
        },
        {
            "question": "关于金融社保卡批量开户问题咨询",
            "detail": "请问通过调用seas里面的&#034;代理业务批量开户文件上传(bfhsdopn.bin)&#034;这个文件接口是否能实现金融社保卡批量开户？中间联网核查如何实现？谢谢！",
            "answer": "可以 和普通开卡没有区别 也有代理业务平台也可以提交联网核查",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 150
        },
        {
            "question": "开立存折问题",
            "detail": "分行在铁矿石国际化测试数据准备中，需要为个人投资者开立账户（存折）。目前测试柜员的存折已全部用完，需要申请要素发放，系统提示在业务运营平台发放，请问在测试环境中如何处理？",
            "answer": "登陆网点运营管理—核算要素发放，选择凭证种类，发放指定柜员要素。具体地址搜下图问题答案。[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 151
        },
        {
            "question": "他行向账户管家汇款，账号应该怎么输入，要带横杠么",
            "detail": "",
            "answer": "需要带横线，可以直接记账",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 152
        },
        {
            "question": "个人客户登陆手机银行，提示：你的帐户已被冻结。老师，这是什么原因啊？",
            "detail": "",
            "answer": "表示客户已关闭手机银行登录功能，如需打开，请至柜面使用1535或新模式50403电子银行信息维护交易处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 153
        },
        {
            "question": "实物现金营运系统日终核库，中心备品包含在寄库区物品中与操作手册不符，造成空箱核对",
            "detail": "",
            "answer": "请参考实物现金营运管理平台操作手册2015版。<br />第二十七章第二节：如中心配置有配送款箱且为空箱，需通过内部调将物品调拨至备品区，否则日终可能核对不符。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 154
        },
        {
            "question": "个人客户登录手机银行失败",
            "detail": "个人客户登录手机银行失败(如图)，目前排查可能性如下:<br />1、已试用华为mate10，iphone8均出现同样错误，而这两台手机设备登录其他账户正常。<br />2、客户通过电脑客户端使用手机",
            "answer": "您好，这个提示疑似客户信息有异常字符，还请提供客户卡号或客编发我邮箱详查，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 155
        },
        {
            "question": "网银下挂注册账户成功后已补拍影像，但第二天补录工作站显示未勾兑",
            "detail": "",
            "answer": "您好，本周末更新程序解决，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 156
        },
        {
            "question": "公文系统在审批过程中无法编辑正文",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "卸载重新安装DSM试试",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 157
        },
        {
            "question": "集中平台业务，上周柜员支取现金支票未成功，也未确认失败",
            "detail": "集中平台业务，上周柜员支取现金支票未成功，也未确认失败，这周才发现这笔业务的状态一直是待上送主机，6071查不到不能确认失败，6063也没有撤销选项，怎么办？",
            "answer": "这笔业只能走技数变更解决，请将报文邮件我。联系方式为010-8295959",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 158
        },
        {
            "question": "这次版本投产后，欠息账户法院扣划，可以进行二次授权了吗？",
            "detail": "",
            "answer": "支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 159
        },
        {
            "question": "自助机具修改客户预留手机号，平板显示人脸识别信息端机暂不支持，授权应该过吗",
            "detail": "",
            "answer": "您好，人脸识别为试点投产，未投产网点您按照原有流程审核就可以，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 160
        },
        {
            "question": "3507   3982  2713交易已经补拍，现在都需要第二天勾兑",
            "detail": "",
            "answer": "您好，本周末会更新版本解决，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 161
        },
        {
            "question": "昨天和今天融e行手机银行机灵小秘书发信用卡还款提示，是过期的。",
            "detail": "",
            "answer": "您好，前期有消息积压，近期在陆续发出，请了解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 162
        },
        {
            "question": "客户买金条，柜员选错了没有联动提金，现在5859无法现场提金了？",
            "detail": "",
            "answer": "对于柜面渠道非店购直配交易均可以通过5859提金，提金方式可选择身份证件提金，因您提供的信息不全，可随时电话沟通，我的电话：13381151291。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 163
        },
        {
            "question": "怎样只销灵通卡下挂的活期存折帐户",
            "detail": "",
            "answer": "2724&nbsp;",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 164
        },
        {
            "question": "印章调拨报错请帮忙看看",
            "detail": "我行现金中心下拨支行印章，在现金营运管理系统出库报错：出库失败，错误原因：要素使用机构必须是入库机构或入库机构的下级机构。印章是由现金中心系统外入库的，请帮忙解决，谢谢。<br />[图片]<br /",
            "answer": "&#35831;&#26816;&#26597;&#26680;&#31639;&#35201;&#32032;&#34917;&#24405;&#20449;&#24687;&#20013;&#30",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 165
        },
        {
            "question": "柜面卡转节节高存单不成功显示如下图片，经核查该卡为二类卡，建议系统直接提示金额超限",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好，这个和限额无关，按照要求，二类卡转账交易只能转入本卡下，所以您新来定期存单会报错，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 166
        },
        {
            "question": "人行处理成功的电票还能撤回么？",
            "detail": "单位开立电票，票的状态是人行处理成功，但是收款方坚持称未开通电票，未签收，这是什么原因？",
            "answer": "找到了，在提示收款中做撤回",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 167
        },
        {
            "question": "企网付款提示：检查跨行大小额支付相关项时发生错误。",
            "detail": "",
            "answer": "从系统选择收款行，超过5万，选择的普通，走人行小额，但小额限定为5万，选择加急即可。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 168
        },
        {
            "question": "信用卡卡片状态为“作废卡”，账户状态为“正常”，请问现在如何办理销户业务？",
            "detail": "",
            "answer": "该账户下是否还存在其他非作废的卡片？请用1511交易查一下。用非作废的卡片做销户交易。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 169
        },
        {
            "question": "智能设备跨行汇款业务，收款账号处输入客户手机号码客户收不到所汇款项",
            "detail": "",
            "answer": "您好，跨行汇款不支持手机号转账。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 170
        },
        {
            "question": "发卡机发借记卡后跳转新办信用卡失败",
            "detail": "出现乱码然后自动退出",
            "answer": "请提供具体的报错截图，邮件发送王玉山北方中心邮箱，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 171
        },
        {
            "question": "系统内个人汇款多次发生户名不符问题",
            "detail": "",
            "answer": "1月版有业务改造，此类账户即可以显示卡名称也可以显示账户名称，总行结现部在投产时给分行已经发了正式通知，不管显示卡名称还是账户名称，均不影响交易，具体户名的显示规则我邮件和您联系，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 172
        },
        {
            "question": "请问新开户柜面办理借记卡需不需要填写个人客户资料登记表",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可能各行管理要求不一样，一般对于存量客户是无需填写的，对于新客户需要调整，具体建议询运行管理部，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 173
        },
        {
            "question": "工行联名账户支持跨行转入吗",
            "detail": "对方行有没有录入要求？有没有渠道限制？",
            "answer": "如果对方行通过大小额系统汇入，联名帐户可以收款，如果对方网银互联，是无法汇入的。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 174
        },
        {
            "question": "柜面绑定一类和二类卡时，报卡状态不正常，查询卡片状态是正常的。如何处理？谢谢",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "前台做下4246就行了",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 175
        },
        {
            "question": "做个小广告，快来看啊～～",
            "detail": "发现~~轮播区已经放了智能网点最新功能、通用u盾配置、发票打印常见问题答疑等内容，点进去即可参见详细信息。后续轮播区会不断丰富内容，供大家查看，快来点一点看一看吧。[图片]",
            "answer": "鐐硅禐10000娆○煇梆煇?",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 176
        },
        {
            "question": "贵宾室企业财务室代发工资显示【93014029】主机处理失败，如何查询退回原因的",
            "detail": "",
            "answer": "刚好遇见过这个问题：93014029表示贷方6个月无交易账户，93014024表示借方6个月无交易账户，6个月不动户，被拒绝非柜面结算交易，请按个金业务流程处理该账户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 177
        },
        {
            "question": "升级完毕后3982.7636.1535等电子银行变更业务",
            "detail": "升级完毕后3982.7636.1535等电子银行变更业务虽然当时补拍，但是第二天得需要重新补扫！一旦柜员第二天忘记补扫，极具风险性。希望可以改正为不用次日补扫！",
            "answer": "该问题已优化，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 178
        },
        {
            "question": "县域行款箱误交分行中心，现状态一直在途，因时间过久无法处理，能否从后台处理",
            "detail": "",
            "answer": "请将款箱信息，网点机构编码，中心机构编码，邮件发送王欣新/北方中心/测试一部/icbc，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 179
        },
        {
            "question": "同业户活期利率上调，省行已批，前台调整提示先通过利率审批系统审批，怎么处理",
            "detail": "",
            "answer": "&#35831;&#38382;&#26159;&#21542;&#20351;&#29992;2612&#20132;&#26131;&#35843;&#25972;&#65311;&#21046;",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 180
        },
        {
            "question": "年终批量",
            "detail": "年终总结经验",
            "answer": "谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 181
        },
        {
            "question": "身份认证与授权管理平台采集指纹时，老是终端暂停",
            "detail": "",
            "answer": "请调整电脑的的分辨率，将放大或缩小文本和其他项目调整成偏小",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 182
        },
        {
            "question": "安心帐户汇款手续费问题",
            "detail": "",
            "answer": "系统内是免费的，请明确下通过什么渠道发起业务",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 183
        },
        {
            "question": "客户办理融e借，到放款时提示无法连接网络？",
            "detail": "",
            "answer": "请再试试，如还有报错，可联系测试四部王玉山，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 184
        },
        {
            "question": "付款业务企业财务室",
            "detail": "",
            "answer": "用证书驱动工具看一下，是否有证书信息？如果是国密u盾，应该有2条信息才对。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 185
        },
        {
            "question": "单位开立企业网银领取证时规定几个人领取？",
            "detail": "",
            "answer": "法人或财务人员可以领取。<div>具体的要求，您可以参考下电子银行操作规程。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 186
        },
        {
            "question": "融",
            "detail": "",
            "answer": "无效问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 187
        },
        {
            "question": "@镇江-侯军 侯总，昨天“授权U盾网银一点付款业务就默认进入“代发工资”菜单，有帮助调吗？”",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您反应的问题，我们会尽快解决。<div>目前，可以选择待<font face=-webkit-standard><span style=-webkit-tap-highlight-color: rgb",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 188
        },
        {
            "question": "用印机用印问题反馈",
            "detail": "12日日终，网点现场管理人员将用印机系统中不再用印的申请拒绝。正常第二日用印便无法查看该拒绝的信息。但目前升级柜员一进入3518，便提示有拒绝的申请，请处理！可又没有可以处理的方式！[图片]",
            "answer": "1&#26376;&#29256;&#26032;&#22686;&#38656;&#27714;&#20570;&#25298;&#32477;&#35760;&#24405;&#25552;&#3",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 189
        },
        {
            "question": "柜台上使用哪个交易代码可以明确的看到借记卡的账户级别（几类账户）？",
            "detail": "",
            "answer": "也可以通过个人账户级别调整交易，校验密码成功后，显示的调整前的账户级别即为该账户的当前账户级别！",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 190
        },
        {
            "question": "请问个贷创建客户信息名字输错怎么修改?",
            "detail": "",
            "answer": "您好，客户名称需通过柜面交易修改，改完在GCMS客户管理菜单，通过主机客户信息下载即可更新。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 191
        },
        {
            "question": "手机银行抽奖活动设置问题",
            "detail": "手机银行抽奖活动设置了新开客户首次登录有奖，但是老客户仍然可以在活动大厅看到，但不能点击。应该是老客户不可见。[图片]",
            "answer": "您好，目前需求设计是这样，后续请业务部门评估优化计划。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 192
        },
        {
            "question": "如何处理？在线等",
            "detail": "算成功吗？如何处理？<br>[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "您好，经分析是电脑内存较小，一日内累积处理了多笔交易，导致内存溢出，请重新签到就可以了。原交易是否成功需看客户账务是否扣了，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 193
        },
        {
            "question": "柜员没有个人指纹模块(指纹己采集)，无法指纹签到",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "己解决，指纹采集后未复核。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 194
        },
        {
            "question": "网点客户端是什么",
            "detail": "[图片]<br />在处理跨行代发工资时，提示请通过网点客户端提交跨行文件。现请求解答网点客户端是什么，怎样处理该类业务?<br />特急",
            "answer": "图<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 195
        },
        {
            "question": "“添利宝”手机银行没显示利率呢？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "需要过了募集期产品成立，业务上传净值后即可展现。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 196
        },
        {
            "question": "电票背书转让撤回指令提交成功，状态是待人行处理，11日到现在一直是这样",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "报文未同步原因，请邮件发我票号和截图，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 197
        },
        {
            "question": "个人定期存款输入存期预查询的问题",
            "detail": "输入存期后预查询，最近开始显示有宁波，重庆等等外地分行的人民币定期产品显示，对于非当地行来说没什么用，而且每个产品每天显示的位置还不一样，给柜员选择带来不便影响客户体验，望优化。",
            "answer": "请提供问题截图以便进一步分析并答复，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 198
        },
        {
            "question": "如何给同事推荐本APP?",
            "detail": "",
            "answer": "我的-设置-关于，让对方扫码",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 199
        },
        {
            "question": "工银大学中现场培训的课件没报名怎么才能下载？看不到培训课件",
            "detail": "",
            "answer": "权威答案请咨询教育部网络学习处。建议向培训班主办单位联系并申请。谢谢！",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 200
        },
        {
            "question": "电票问题",
            "detail": "客户原办理纸质承兑汇票的网点没有电票功能。于是客户又在其他网点开立网银。开立后生成两个集团编号。信贷台账显示的是原集团编号，现客户申请了电票，人行已批。但信贷台账看不见无法提交。应如何处理？",
            "answer": "您好，可以在gcms系统通过&#034;客户主机编号维护管理&#034;菜单进行调整，将原客户（已建立信贷关系的客户）对应的主机编码替换成新的主机编码即可，已有的评级授信信息仍然保留。另外，该菜单权限",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 201
        },
        {
            "question": "联名账户可不可以购买我行的大额存单？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "不支持，参数没有放开。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 202
        },
        {
            "question": "电子回单验证支持多长时间的验证",
            "detail": "客户想咨询电子回单是否一直可以验证，这个一直的意思是指从回单生成之后就一直可以验证<br />会不会存在超过几年的回单就不让验证了的情况？",
            "answer": "您好，目前个人电子银行业务一般为180天。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 203
        },
        {
            "question": "系统内机构分润增值税发票打印报错问题",
            "detail": "在增值税发票管理系统打印“工行机构发票”，对超过100万的金额进行“拆分”，系统显示“操作错误。错误代码:99900，错误描述:交易失败，主机通讯区数据检查错误”，该笔金额拆分不成功。该笔空证在增值税",
            "answer": "请将报错数据发我个人邮箱。看报错是未拆分成功，与己开票描述有冲突。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 204
        },
        {
            "question": "我的～我的关注～～问题。请教如何批量取消关注。",
            "detail": "",
            "answer": "这个系统给我们解决了工作中很多问题，提高了工作效率，但是有些操作需要优化。这是一个很好的工作平台，学习平台。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 205
        },
        {
            "question": "法院扣划信用卡美元，按要求先结汇，怎么处理？交易码？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "结汇交易代码20502",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 206
        },
        {
            "question": "个人账户无法销户",
            "detail": "客户2000年开立一卡一折账户，卡内基本户为存折账号，但存折已实名，卡片未实名，卡片为16位卡号牡丹灵通卡，卡片显示客编为0000000000.户名为空，卡片密码遗忘，目前主机交易1208,3994,",
            "answer": "1992好像补卡实名，试一下",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 207
        },
        {
            "question": "建议",
            "detail": "建议在我的关注里增加模糊查询的功能，体验应该更好。",
            "answer": "您好，搜索功能在首页里最上方，一进app后即可搜索，我的关注栏目功能主要聚焦自己关注的内容，就没有再额外设置搜索了，感谢您的建议",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 208
        },
        {
            "question": "下图是什么原因",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "办理转账汇款、购买投资理财产品、支付等所有动账类交易，如遇“93012587，账户因交易异常已被暂停服务，请通过电子银行风险监控系统确认”，是由于您账户被冻结造成，请您到我行柜台查询止付信息。<br ",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 209
        },
        {
            "question": "同一客户二类卡转一类卡也只能转一万吗？",
            "detail": "",
            "answer": "绑定后就没有限制了",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 210
        },
        {
            "question": "二类卡怎么绑定一类卡",
            "detail": "",
            "answer": "智能机“我的账户”查询后可以升降级及绑定",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 211
        },
        {
            "question": "个人网银联系人无法点击汇款",
            "detail": "客户个人网银存有联系人，在汇款时，点击收款帐号后面的联系人图标，不能直接显示收款人信息明细，需要再点击（收款人管理），才能显示，但点击后面的（汇款）选项后，画面返回到汇款页面，但无法添加上收款人信息。",
            "answer": "您好，确实有这个遗留问题，在部分xp系统的ie8浏览器上有这个兼容性问题，我们努力在2月版中解决掉，目前解决措施是升级操作系统或者更换一个浏览器来解决，暂时手工输入也可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 212
        },
        {
            "question": "关于e生活奖励问题",
            "detail": "我们的奖励规则说推荐人成功邀请一位客户成功注册可以得到8元的奖励，但实际上只是客户当场获得了5元，推荐人没有得到，不知道这是怎么回事？[图片]",
            "answer": "已解决了，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 213
        },
        {
            "question": "连续签退签到4次，未出现切换新版选项",
            "detail": "",
            "answer": "您好，重启终端试试，不行就只能联系分行科技帮看看环境，安装是不是正常了，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 214
        },
        {
            "question": "客户老年痴呆，子女输错密码，需要什么手续，子女才能代其办理。谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "居委会出具监护人的证明",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 215
        },
        {
            "question": "客户通过身份证取号，只换了零钱，没办其他业务，东西落在柜台哪个系统查到取号的信息",
            "detail": "",
            "answer": "调阅监控看到大概的叫号范围（比如B0030-B0040之间），然后指定叫号可以看到身份信息",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 216
        },
        {
            "question": "新组合交易画面中账号交易输密连续错误两次终端画面死机，需要重启终端",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请确认是否为输入超时。如不是超时建议重启电脑，未发现输入错误密码导致死机的情况，如还有，请提取ctrl+1日志，以便开发中心分析，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 217
        },
        {
            "question": "打开工银e办公，出现无法获取当前帐号的邮件参数，收取邮件失败，见图。谢谢！",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "不确定是否为统一认证服务器没有设置当前账号的MailPath参数。请详细描述问题，注明使用的移动设备类型、问题发生时间、操作项目和问题现象等，并附上报错截图，发notes或行外邮箱：刘祎俊（liuwj",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 218
        },
        {
            "question": "代理业务传输系统储蓄批量开户转换问题",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "邮件林嘉文 郭梦伊",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 219
        },
        {
            "question": "个人网银登录无法输密码",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 220
        },
        {
            "question": "e办公软件变更邮箱后可以发送文件但是不能查看邮件了",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "不重新登录的话，就到统一认证系统修改notesID",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 221
        },
        {
            "question": "参贷行银团贷款到期还款如何处理?",
            "detail": "",
            "answer": "您好，参贷行贷款账户是同城网外户，不允许批量扣款，借据到期后，需账户行先使用3730交易归还表外借据，还款后入账到表外户，账户行再将还款资金转给参贷行，参贷行使用3730交易归还自营借据。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 222
        },
        {
            "question": "个人手机银行使用U盾付款,一直提示使用助手修复.修复不成功,win8系统ie11",
            "detail": "",
            "answer": "您好请您关闭所有IE浏览器，插入U盾，启动网银助手点击右上角启动向导，选择有U盾，待网银助手全部安装完成后，重启电脑，再次打开IE11浏览器进入网银。再次交易试试。如仍有问题请发邮件。谢谢！<div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 223
        },
        {
            "question": "新组合交易联动修改客户信息不能修改，系统有问题",
            "detail": "个人开户联动修改客户信息，信息中所有的项均已修改（包含原先正确的内容也已修改），但是提交系统仍然提示未补录完整需要录入未补录完整的原因。<div>（之前出现过类似问题，把已有正确的项目也重新录入后成功",
            "answer": "您好，请问提示什么信息未补录？如有截图可直接发给测试中心，测试四部王鹏，协助分析，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 224
        },
        {
            "question": "浼佷笟閫氳鍙傛暟鏄粈涔堭煠?",
            "detail": "",
            "answer": "内管设置的企业通讯参数，主要是用来配置企业提供的通讯地址，从而可实现向企业主动推送银企互联到账通知，对账单，回单等一系列主动反馈功能。",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 225
        },
        {
            "question": "e缴费能否通过接口将缴费项目、缴费机构作为参数代入e缴费？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，目前在法客维护缴费项目和缴费机构已经是通过接口下传到e缴费的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 226
        },
        {
            "question": "卡内电子国债柜面如何查询",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请用个人账户信息查询交易。选择凭证式国债。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 227
        },
        {
            "question": "保证金分户账上有1.5元余额<br /><br />",
            "detail": "客户保证金分户账有余额1.5元要求转入往来户，但现在柜面不能签发电子准签证，求助如何办理。谢谢老师",
            "answer": "使用1322交易签发退回类型应急许可证；使用2165交易，选择销户计息，退回到保证金分户帐的结算账户也就是客户名下往来户。如不可使用1322交易，一般使用GCMS系统签发许可证，请补充保证金种类以便明",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 228
        },
        {
            "question": "融e联公众号收款中同一公众号内收款账号可以添加多少个？",
            "detail": "",
            "answer": "目前，收款账户最多可维护三个。如果想再次维护就只能对已有的收款账户进行修改后重新走审批流程。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 229
        },
        {
            "question": "凭证预约配售",
            "detail": "请问1049特殊帐号管理表，如果不联动收费的话，除了“财政零余额账户”，还有哪个选项可选？",
            "answer": "[图片]&#10;1049&#30446;&#21069;&#25903;&#25345;&#36825;&#20123;&#36134;&#25143;&#31867;&#22411;",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 230
        },
        {
            "question": "E生活票券中3000元券如何使用？",
            "detail": "",
            "answer": "璇濊鎮ㄨ繖鐪熸槸鍦熻豹鍟婏紝鐩墠杩樻病瑙佽繃杩欎箞鏈夐挶婊淬€傞夯鐑︽偍鎻愪緵鍏蜂綋鎴浘锛屾垜浠繘涓€姝ョ湅鐪嬪啀甯偍鑺变簡銆傪煒勷煒?",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 231
        },
        {
            "question": "代发工资是否可以在2360科目过渡？",
            "detail": "",
            "answer": "请参考他行基本户代发工资流程。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 232
        },
        {
            "question": "客户建行对公账户每月向本人已销户借记卡转入5000元，转账不成功，却收手续费。",
            "detail": "因借记卡已销户，柜面无法查询到是否签订了什么协议。",
            "answer": "建行转工行收费应该咨询建行吧，根据渠道不同，转账失败手续费不一定退呀",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 233
        },
        {
            "question": "积存金支持当天积存当天提金吗？",
            "detail": "",
            "answer": "支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 234
        },
        {
            "question": "客户卡上查询显示15位身份证号，4214修改时已是18位，只有一个客编，如何修改",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 235
        },
        {
            "question": "955886虚卡销户问题",
            "detail": "客户名下有一张955886的虚卡，通过网点组合流程的二三类账户销户交易进行销户时报“此类卡不能做此交易”，请问该如何销卡？谢谢",
            "answer": "消网银联动销户或者登录网银销户",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 236
        },
        {
            "question": "客户（大客户），使用是苹果一体机，在个人网银登录的时候，广告无法点击关闭，本来录了一个小视频的，但是无法上传视频，只能截图了，请专家帮忙，谢谢。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "请提供浏览器及操作系统版本，以便进一步分析，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 237
        },
        {
            "question": "企业网银对外转账提示账户余额不足，但账户有余额，请问是何问题如何解决。谢谢。",
            "detail": "",
            "answer": "看下账户可用余额是否充足？如充足，请提供详细的截图及企业信息，以便分析报错原因。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 238
        },
        {
            "question": "网银转账显示“系统不支持向此种账户转账或汇款，请重新输入”",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "使用图片中的付款卡和收款卡未重现该报错，请您提供详细的浏览器及操作系统版本，以及操作步骤，以便进一步分析。可将相关信息邮件发送测试三部韩青。谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 239
        },
        {
            "question": "请问一下星座卡的产品编码是多少",
            "detail": "",
            "answer": "星座卡产品编码120160080762，120160080763",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 240
        },
        {
            "question": "企业客户户名变更后，企业网银支持变更确认啦！",
            "detail": "",
            "answer": "<br>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 241
        },
        {
            "question": "这里能传主机截图吗？不会泄密吧",
            "detail": "",
            "answer": "屏蔽帐号户名，描述清楚问题即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 242
        },
        {
            "question": "关于电子商业汇票的问题",
            "detail": "客户通过企业网银进行电子银行承兑汇票背书签收，网银内管查询指令状态为指令提交成功，票据状态为背书待签收。客户系统中撤回逐笔指令提交中也查不到该笔票据，请教该如何处理？[图片]",
            "answer": "请提供票号，并将内管截图邮件发我邮箱，以便分析，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 243
        },
        {
            "question": "代收电费协议",
            "detail": "我行移动公司去年签订电费代扣协议，查看明细，从签订协议至去年十一月份都扣电费的，十二月份到现在就没有扣电费了，客户想取消电费代扣协议，查看协议状态为未签订，选择取消协议显示接收服务端返回的数据长度异常",
            "answer": "您好，请确认是否为总行9551交易？还是分行特色开发交易？如为分行特色开发需联系分行科技确认，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 244
        },
        {
            "question": "组合服务流程问题",
            "detail": "见下图:[图片]<br />[图片]<br />55,56笔交易未打印凭证，被省行定为三类风险事件，风险驱动因素收集为办公设备故障。我行认为不妥，请老师给与予分析为谢!",
            "answer": "您好，建议出现系统异常失败时，先通过明细查询等确认原交易是否成功，再确认是否需反交易。该报错有可能和柜员电脑内存不足有关，建议多交易后可重新签到。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 245
        },
        {
            "question": "安心托管缴存咨询",
            "detail": "请问安心托管账户缴存，借方是他行对公户，应通过什么方式汇入托管子账户，跨行汇款可以直接汇到托管子账户吗？还是要汇入后手工落地确认到内部户后再通过2063缴存",
            "answer": "可以跨行汇款，如果落地了，2063也支持内部户缴存。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 246
        },
        {
            "question": "新办信用卡页面没有返回按钮",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "信用卡申请屏幕展现没有设置返回键，如果客户中断申请，只需要触摸屏，返回主页即可",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 247
        },
        {
            "question": "请教网点运行风险分级评价指标问题",
            "detail": "请教网点运行风险分级评价指标问题：特定行业账户、异地单位账户这两个指标的交易金额阀值是多少？谢谢！",
            "answer": "由参数表设置，该参数值目前由分行设置。请联系省行系统管理员查看。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 248
        },
        {
            "question": "自助终端打印凭条卡顿",
            "detail": "带广告二维码的凭条不能直接打出，客户抽取凭条经常把凭条拉长。[图片]<br />",
            "answer": "您好，这个问题是由于部分机型安装的凭条打印机固件版本较低导致，稍后厂商会提供最新的固件版本以解决此问题。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 249
        },
        {
            "question": "单位资信证明法人能开吗",
            "detail": "",
            "answer": "<div>根据《单位资信证明业务管理办法（2017年版）》要求，单位法人可以办理，需要按照规定填写“单位资信证明业务委托书”。具体流程请参阅以上办法。<span style=color: rgb(0, 0, 0); font-family: 宋体; font-size: 24px; font-weight: bold;></span></div><div><br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 250
        },
        {
            "question": "对公贷款调为同城网外贷款时，提示“批量扣款的账户不可将存款部门调整为其他类型”，怎么办？",
            "detail": "对公贷款调为同城网外贷款时，提示“批量扣款的账户不可将存款部门调整为其他类型”，怎么办？",
            "answer": "这个贷款户下有借据的批量扣款标志为 1 定期到期批量扣款或2逾期批量扣款，需要通过7566 借据其他信息调整功能调整为 不允许批量扣款后，才能把贷款账户调整为同城网外",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 251
        },
        {
            "question": "客户保证金账户有1.5元余额，如何转入往来户中。",
            "detail": "客户保证金账户有1.5元余额，要求转入往来户中。保证金种类为金融资产池保证金，信贷部门说无法从系统签发准签证，柜面手工签发系统提示为风险交易，请教专家如何转入。",
            "answer": "操作流程请参考以下答复。涉及制度上是否允许直接在主机上新增许可证，请按行内渠道咨询业务主管部门。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 252
        },
        {
            "question": "预约转账",
            "detail": "客户2014年在我行网上银行签订了预约周期转账，因想修改时间故致电95588，被告知可以销户重新签订，客户依据95588提示销户后，再次签约显示该地区未开通此业务。现在我行签订在“自动归集”模块下，签",
            "answer": "您好，已取消的协议不能恢复。网银支持预约转账，在全部-汇款-转账汇款-预约汇款",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 253
        },
        {
            "question": "灵通卡无法下挂网银问题",
            "detail": "客户同一身份证件同一客编下有三张银行卡。客户95588开头的无折灵通卡目前没有网上银行，王另外一张商友卡有网银。现将95588开头灵通卡下挂网银时显示“证件类型与证件号码不符”网点将95588开头灵通",
            "answer": "您好，4201使用有问题的卡查询，是否三要素和客户持有证件一致？可将具体卡号，证件三要素，客户编号发我，帮您找开发查询一下，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 254
        },
        {
            "question": "代理业务传输系统数据转换签名文件失败-503，捷德u盾，请教解决方法",
            "detail": "",
            "answer": "请检查内管系统中证书的状态，证书有效期，尝试更新优盾驱动，若问题仍然无法解决，请把优盾的证书信息，报错信息等截图邮件韩鸿晨",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 255
        },
        {
            "question": "测试环境三套，企业网银批量扣个人，提交后，查询指令，一直是银行待处理",
            "detail": "",
            "answer": "请提供指令编号。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 256
        },
        {
            "question": "10101开户联动改客户信息时，如果发现问题中止时无法退出，只能强制退出系统。",
            "detail": "",
            "answer": "请补充针对什么账户做什么业务时报以上错，以便能针对性分析。谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 257
        },
        {
            "question": "财智账户卡想ATM取现",
            "detail": "璐㈡櫤璐︽埛鍗″瓙鍗忚宸茬淮鎶わ紝鏌滃彴閫氬瓨閫氬厬锛屽彇鐜板瓨鐜板潎宸插紑閫氾紝鍙疉TM鍙栫幇杩樻槸鎶ラ敊锛岃闂繕闇€缁存姢浠€涔堬紵<br />姝ゅ崱杞处娌￠棶棰橈紝灏辨槸涓嶈兘鎻愮幇锛侌煒擆煒?br />[鍥剧墖]<br />",
            "answer": "查看下财智账户协议的取现、财智账户卡子协议的基本信息atm渠道的取现、财智账户子协议账户信息的取现全都要开通。如果使用的atm跟卡下账户不属于一个地区，还得开通账户的异地通存通兑，卡协议的异地取现功能",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 258
        },
        {
            "question": "保证金问题",
            "detail": "我行网点一单位结算账户被法院冻结，现想使用其保证金进行归还贷款，是否可以将保证金转让入内部户，再使用内部户进行贷款归还?假如可以，应如何操作?",
            "answer": "<div>往来户账户冻结，银承汇票对应的保证金处理流程：</div><div>1、调整保证金分账户信息，结算账户和分账户都调整到银承汇票过渡内部户中（账号序号为2000080）。</div><div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 259
        },
        {
            "question": "办理融e借时，提示通讯异常，请稍后重试，求解",
            "detail": "",
            "answer": "咱行出现过几例，一例（多数客户）报过生产问题，总行开发查复：该客户的身份证有效期过期了，请客户到柜台修改有效期。另一例（唯一客户）网点按着上面的答复客户，客户尝试后回复说是网络问题。咱更侧重前者。供参",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 260
        },
        {
            "question": "智能柜员机授权，双人授权的业务如何设置固定一人先受到信息？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，这个目前业务要求都是随机派单，请您了解，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 261
        },
        {
            "question": "7628交易凭身份证查账号后查历史明细，或者凭介质和密码查询历史明细。",
            "detail": "7628交易查询有两种方式。方式一凭身份证查账号后查历史明细，方式二凭介质和密码查询历史明细。请教可否变更查询到该7628交易是以那种方式查询到的明细？",
            "answer": "查询类交易，以前登记的是管理类日志，后来改造为登记渠道类日志，您说的问题应该可以通过查询后者中记录的信息，来确定具体是以哪种方式查询到的历史明细。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 262
        },
        {
            "question": "用新流程注册融E购商户，现待省行审核，请问是哪个部门哪个系统审核，谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "还请使用旧流程开商城",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 263
        },
        {
            "question": "系统提示93003403由于政策限制原因暂不能交易是怎么回事。",
            "detail": "",
            "answer": "请补充具体帐户种类，以便分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 264
        },
        {
            "question": "客户手机银行福彩缴费，扣款但福彩中心未收到怎么处理？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "您好，这是分行特色业务，建议联系当地分行科技部门协助排查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 265
        },
        {
            "question": "登录企业手机银行时U度检测进度条没有响应",
            "detail": "客户下载安装企业手机银行，第一次登录正常，退出后重新登录，U度检测进度条没有响应，重新插拔U盾也不行。卸载客户端重新安装，登录正常，退出后再登录又不行了。检查客户端权限正常，没有禁用项，手机音频设置正",
            "answer": "手机设置里清空下应用缓存数据,即可解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 266
        },
        {
            "question": "请教银承到期解付相关流程！谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "一是银行承兑汇票到期将保证金转入结算往来户；二是收到委托收款，将票款从往来户划付委托行，销记表外帐。具体流程发您邮箱。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 267
        },
        {
            "question": "银承到期解付-以下票据有何区别？请指教！谢谢！",
            "detail": "银承到期解付-以下票据有何区别？应该背结算章还是汇票专用章？请指教！谢谢！[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "个人理解：只要被背书人的名称和章上的名称一致，结算章与汇票章都具有同等票据背书效果。这涉及制度执行解释，请以向对应分行业务主管部门咨询结果为准。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 268
        },
        {
            "question": "客户收到银行寄送的新开卡折页中有关日期的提示问题，建议优化",
            "detail": "客户反映，收到我行寄送的新开卡信件折页中，提示的对账单日期和还款日期都是以三个数字显示，与实际日期的显示规则不一致，虽然只是很小的细节问题，不影响客户理解和使用，但为体现工行工作的严谨性，建议修改优化",
            "answer": "收到，我们联系业务部门优化。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 269
        },
        {
            "question": "自助终端打印凭条太慢",
            "detail": "",
            "answer": "您好！这个问题是由于部分机型安装的凭条打印机固件版本较低导致，稍后厂商会提供最新的固件版本以解决次问题。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 270
        },
        {
            "question": "企业网银非基本户代发工资过渡性款项挂帐问题",
            "detail": "我行“236013科目2007873企业网银非基本户代发工资过渡性款项”账户中2016年7月18日00:09:57借方发生额5196.00，渠道：0，柜员号：1，交易代码：61076，程序名：CI32",
            "answer": "该交易代码为跨行指令发报。批量业务。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 271
        },
        {
            "question": "请问二类卡可以开联名账户吗？有没有金额限制？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "可以开立，联名账户自身不受限额控制",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 272
        },
        {
            "question": "对公客户归属网点问题？",
            "detail": "",
            "answer": "请补充完整的问题信息，以便分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 273
        },
        {
            "question": "已被贴现了的银承到期兑付时“委托收款”“已登记电子权属”是必须盖的吗？",
            "detail": "",
            "answer": "应按业制度求加盖相应的业务印章",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 274
        },
        {
            "question": "对公客户归属网点？",
            "detail": "目前，一级分行统计日均5万元以上对公客户数量时，系统按客户归属网点统计，本来有些客户在其他网点没有账户（客编可能是在其他网点建立的），但客户仍体现在其他网点，存款体现在我网点。请问该如何变更？",
            "answer": "请补充是哪个系统的统计口径。统计口径涉及到分行层面的考核，建议直接向主管行咨询。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 275
        },
        {
            "question": "关于自助回单打印机是否能优化？",
            "detail": "自助回单打印机是否能将电子章直接打印在回单上！机器经常因为印章不清而无法为客户提供服务，柜台打印太耗费时间！<br />我在中行因为提取公积金打印过一次流水，他们的自助设备会直接把印章打印在纸上，感觉",
            "answer": "非常感谢您对我行业务的思考与建议，已将您的建议提交运行管理部相关同事。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 276
        },
        {
            "question": "企业客户通过网银定期存单质押开立电子银承，未经前台柜员操作，求到期支付操作流程。",
            "detail": "",
            "answer": "票据到期日当天，需要把票款提前划转到出票账户上，分行使用2393交易将票款划入电子票据应解账户中，当客户提示付款时使用2396交易应答。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 277
        },
        {
            "question": "客户年龄偏大找不准签名位置，双屏系统能否随意处签名后自动归位到签名处的合适位置？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，目前还不支持，后续会将您的建议反馈运管部，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 278
        },
        {
            "question": "e缴费成功，客户找不到电子回单，付费账户是信用社的？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，游客状态下可以通过缴费明细查询查询明细，回单在登录状态下才能查看。<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 279
        },
        {
            "question": "请问批量大额存单流程是怎样的？",
            "detail": "",
            "answer": "看前后业务对照 流程一致 只是在gab页面选择大额存单产品",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 280
        },
        {
            "question": "网络大学外网网址",
            "detail": "",
            "answer": "您好，外网主要是移动端，有两种方式，一是工银e办公里的工银大学，二是融e联里关注工银大学公众号。如具体操作时有疑问可以联系我010-82959503",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 281
        },
        {
            "question": "四川行员工部门调换后工银e办公邮件无法更新问题",
            "detail": "四川省分行员工王李君(统一认证230000441)原来是运行管理部，现在由于内部部门调换到信用卡部。已经查实人力资源部已经更改至信用卡部。新的信用卡部notes邮箱也已经启用，并能在PC端正常接收邮件",
            "answer": "我也遇到过相同情况，请登录进入统一认证-个人设置-个人notes信息里，把邮箱改为调整后的邮箱就可以了。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 282
        },
        {
            "question": "个人客户营销系统登录后提示没有添加信任站点",
            "detail": "个人客户营销系统登录后提示没有添加信任站点，但是实际已经添加了信任站点，之前都能正常使用，这周使用时才弹出这个提示。[图片]",
            "answer": "您好，可能是电脑ie配置改变等，您重新添加试试，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 283
        },
        {
            "question": "关于i服务提问关闭的建议",
            "detail": "i服务中的提了的问题，需要把一个答案设为最佳才表示该问题关闭，否则就一直挂在未解决项目里。有些问题虽然在i服务里提了，但可能是电话或者其他方式同步解决的，那就回一直挂在未解决里。这个可否设置一个&#0",
            "answer": "您的建议很好，我们也在考虑这样的设计。原来的考虑是最大限度减少提问人的操作，所以未设置关闭按钮。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 284
        },
        {
            "question": "客户账户余额与可用余额不服，经查询有保留金额400元，怎样查询因为什么保留",
            "detail": "",
            "answer": "可以做",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 285
        },
        {
            "question": "<br />一折一卡升级后无法在柜面和自助机取款",
            "detail": "<br />一折一卡升级后无法在柜面和自助机取款，账户升级后产生了两个账户（基本账户和非基本账户），非基本账户为工资账户，只能通过网银转到基本账户方可办理取款业务，柜面取款显示借方账户代码或借方子账户",
            "answer": "您好，ATM取款默认只能是基本户，使用基本户可以取款么？谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 286
        },
        {
            "question": "网银跨行大额转账，大于多少金额，会落地处理？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>1、收款行信息不准确的</div><div>2、设置了业务处理中心屏蔽账号的，落地内管处理</div><div>3、超过了公转私限额的，落地内管处理</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 287
        },
        {
            "question": "企业网银可以查询到最长多久以前的的电票指令？",
            "detail": "",
            "answer": "2个月",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 288
        },
        {
            "question": "B2C订单支付（v.1.0.0.11）问题咨询",
            "detail": "云南行目前有商户反映，我行B2C支付接口（v1.0.0.11）只要是隔日的订单（例如订单号：20180129140037156782），支付都会失败，若再重复提交的，则系统报“98000807，该笔订",
            "answer": "您好，您所报错的这个页面是工行支付功能特意安排的对于订单重复提交的控制。根据功能和接口文档要求，请商户不要使用同一订单号生成订单并提交到工行。如果是联调测试环节，同一天的标准是根据测试计划日期确定的，",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 289
        },
        {
            "question": "1月3号在上海票交所系统登记一张银承，到期日输错，系统直连后怎样修正",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "退票重开。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 290
        },
        {
            "question": "单位户客户需调整为只能付不能收状态，柜面如何操作？",
            "detail": "",
            "answer": "建议考虑签订定向收付协议来控制。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 291
        },
        {
            "question": "关于网点工作台柜员可选权限建议删除个人客户营销选择，根据相关规定柜员不可有此权限",
            "detail": "",
            "answer": "不可持有的是个人客户营销的管户权限，其他功能是可持有的。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 292
        },
        {
            "question": "一个对公户只能设置一个余额变动提醒吗？",
            "detail": "能否设置多个余额变动提醒，例如满足条件A时发到手机A，满足条件B发到手机A和手机B。",
            "answer": "没法支持，只能支持大于某个金额的交易发短信，可以发给多个手机，但内容一样的",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 293
        },
        {
            "question": "请教联名账户问题:联名账户只能是款项到账后才能联名吗？能否先设置联名",
            "detail": "？客户双方互不信任唯恐对方动款！款到才联名不合客户需求！",
            "answer": "您好，可以只开户不存款，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 294
        },
        {
            "question": "普及版网银可以上传e缴费（后付费模式）的账单吗？",
            "detail": "",
            "answer": "不可以。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 295
        },
        {
            "question": "请教联名账户问题:联名账户只能是款项到账后才能联名吗？能否先设置联名？",
            "detail": "客户双方互不信任，唯恐对方先动款，不能先设置好联名账户吗，所有进入该账户款项进行双人控制！这样才能满足客户需求",
            "answer": "你好，可以只开户不存款，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 296
        },
        {
            "question": "注册财政零余额账户网银时，出现：该账户信息目前未更新至企业网银，如何解决？",
            "detail": "<br>[图片]",
            "answer": "信息要日终批量后才更新到网银，请明天再试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 297
        },
        {
            "question": "公务卡办卡",
            "detail": "我行一客户申请办理公务被拒绝，拒绝码312(有同类卡)，询问客户没有办理过公务卡，用1557交易查询该客产名下也没有同类卡，请教各位老师要如何处理?",
            "answer": "经对客户的信用卡申请情况分析如下 <br /><br />申请表25112017236400040在2017-08-24录入系统，之后一直处于审批过程中，一直没有审批完成。 <br /><br />申",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 298
        },
        {
            "question": "请问为什么企业网银转账汇款找不到哈尔滨银行",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 299
        },
        {
            "question": "关于柜员核算要素往出的问题",
            "detail": "柜员因退休，人力资源编码已注销，但1325柜员核算要素登记簿中仍存在正常的核算要素。柜员目前1100交易签到时系统提示未绑定通行证号，无法继续，无法进行要素往出。请问应如何处理？",
            "answer": "建议通过人力资源部门将退休员工统一认证号的状态调整为激活，请员工本人去登录1100，做往出。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 300
        },
        {
            "question": "在统一认证设置个人notes里设置了部门邮箱，为什么几天后邮箱又被删掉了？",
            "detail": "",
            "answer": "应该是别人又绑定了该部门公共邮箱，顶掉了前一个绑定的人",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 301
        },
        {
            "question": "请问：如何查询已撤并网点报表数据？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "通过前台报表客户端查询。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 302
        },
        {
            "question": "企业网银汇款报错：93014017，指令处理失败。是什么原因？",
            "detail": "",
            "answer": "请确认，是否为93014107？<div>如果是，该代码含义是账户开立之日起3个工作日后方可办理付款业务。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 303
        },
        {
            "question": "联名账户2人开立可以约定其中一名100%份额，一名为0份额吗？",
            "detail": "",
            "answer": "约定份额是什么意思？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 304
        },
        {
            "question": "活折本有电子国债，无托管本如何销户。",
            "detail": "",
            "answer": "已经与赵师傅取得联系，确认了问题具体场景，需要5244交易挂失换托管本，然后用5211交易销户。在做交易前，需要先领取托管账户本。谢谢。过程中如有疑问请咨询13381158332",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 305
        },
        {
            "question": "宋老师：我是通过客户端查看的，机构树中无该网点，请指导如何处理，谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "<div>这应该是撤并过的机构树加载到报表系统中了，请使用脱机方式登录系统管理员用户查看。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 306
        },
        {
            "question": "提示付款待签收是什么意思？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "承兑银行没有签收持票人发起的提示付款申请。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 307
        },
        {
            "question": "四川广元在测试三套前台业务处理中无法进行客户身份预查询",
            "detail": "四川广元行在3套测试环境，前台业务处理中，无法进行客户身份预查询。使用7654交易时，系统能查询到该卡对应的身份证号码为：568441197110228602。使用1538交易变更认证介质时，输入身份",
            "answer": "您好，应该是主机和ipvs数据不同步造成的，发邮件给测试支持二部李雁南吧，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 308
        },
        {
            "question": "前台业务报表 地区网点号配置 无法保存",
            "detail": "",
            "answer": "前台报表客户端，使用管理员用户登录设置。柜员号：admin，密码相同。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 309
        },
        {
            "question": "开户提示可疑",
            "detail": "开户提示可疑，怎么处理？卡可以给客户吗，没打印，也没补打信息，需要反交易吗？<br>[图片]",
            "answer": "我们网点也这种情况，你们怎么处理的？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 310
        },
        {
            "question": "邀请做答",
            "detail": "",
            "answer": "试试邀请做答，还可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 311
        },
        {
            "question": "做个小广告：新版可以邀请专家做答啦，快试试吧！",
            "detail": "",
            "answer": "<div>测试通过。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 312
        },
        {
            "question": "做个小广告：新版可以邀请专家做答了，快试试吧～～",
            "detail": "",
            "answer": "做个广告，关闭啦",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 313
        },
        {
            "question": "二类卡开卡时如客户无一类卡，能否自动升级为一类卡",
            "detail": "",
            "answer": "如果无一类账户 则直接开成一类卡 如果有一类账户 存折或者卡都算 则自动降级开立二类卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 314
        },
        {
            "question": "做个小广告：新版可以邀请专家做答啦，快试试吧",
            "detail": "",
            "answer": "涓嶉敊涓嶉敊馃憤锛屽叧闂?",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 315
        },
        {
            "question": "投产签到演练",
            "detail": "",
            "answer": "山东行验证已准备就绪！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 316
        },
        {
            "question": "工银e通信突然收不到别人的消息",
            "detail": "",
            "answer": "王总试试退出重进，我以前也遇到过，还有莫名的实际在线但显示离线，过了半天又神奇的好了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 317
        },
        {
            "question": "进入显示回答删除！！！建议删除后不再有标题。",
            "detail": "我的～～我的回答～～选择问题～～删除后～问题标题仍然显示～～重复选择此问题～～进入显示回答删除！！！建议删除后不再有标题。",
            "answer": "我理解，您是回答人，只能删除您的回答，而不能删除问题本身，所以问题仍然保留了。不过，问题能否删除确实要讨论一下，目前看问题是不能删的，只能删回答。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 318
        },
        {
            "question": "对公客户想支取己转到久悬未取款项里的钱，求具体流程",
            "detail": "",
            "answer": "单位出公函，要求支取账户款项。网点向业务中心写申请（需网点负责人和主管行长签批）取回印鉴卡，制特转，加盖单位印鉴，双人手工核印，借待处理久悬，贷客户其他账户或银行卡，2612联动交易选销账转网内",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 319
        },
        {
            "question": "e缴费缴费成功，游客如何取消绑定？谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "你好，如果指的是常用缴费，向左滑动删除即可。如果指的是支付可信设备可去手机银行安全管理-管理可信设备，解除绑定。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 320
        },
        {
            "question": "客户要求查询存折密码被锁定前多次输入密码的操作记录",
            "detail": "",
            "answer": "没有明细记录。1316只支持查询错误次数",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 321
        },
        {
            "question": "票号130465901578420171026121672207有签收无转让留存",
            "detail": "",
            "answer": "请补充什么票据，做什么业务时报错。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 322
        },
        {
            "question": "北数i服务，安装错误提示",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好，安装后进入设置-通用-设备管理-企业级应用应用-点击验证后即可登陆使用。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 323
        },
        {
            "question": "国内柜面支持借记卡无卡取现吗？贷记卡支持吗？",
            "detail": "",
            "answer": "信用卡有个紧急取现流程，挂失卡可以，不过要索权。借记卡没听过喔",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 324
        },
        {
            "question": "企业手机银行登录，插上u端，如图一直显示扫描。请问是什么原因？",
            "detail": "网银登录是正常的。<br>[图片]",
            "answer": "此截图已经到了蓝牙u盾的扫描环节，原因为音频u盾没有检查到。插拔音频u盾(屏幕亮)后重新登陆即可解决。",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 325
        },
        {
            "question": "企业手机银行支持企业上传电子工资单吗？",
            "detail": "",
            "answer": "暂不支持。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 326
        },
        {
            "question": "三倍专享是什么意思？",
            "detail": "",
            "answer": "请关注微信公众号“工银信用卡微讯”，1月31日有详细的活动描述。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 327
        },
        {
            "question": "智能终端存入美元节节高的条件是什么？",
            "detail": "节节高美元币种下没有可选项？",
            "answer": "您好！美元节节高目前只有上海行开通此业务，请您了解。谢谢！",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 328
        },
        {
            "question": "新开借记卡广告二维码乱码",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好，初步评估是机器问题，请联系厂商取日志分析。如仍有问题，请发 刘伟/测试四部/北方中心/ICBC。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 329
        },
        {
            "question": "我网点存了两笔1天通知存款业务，次日支取不记息什么原因啊？",
            "detail": "",
            "answer": "已做通知，用旧交易销户就有利息",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 330
        },
        {
            "question": "企业手机银行转账汇款页面，收款人和收款账号只能选择不能手工输入是何原因，怎么解决",
            "detail": "",
            "answer": "此情况一般为转账ID未开通向任意账户转账权限导致。开通对应权限即可。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 331
        },
        {
            "question": "前台如何销企业网银，流程",
            "detail": "",
            "answer": "柜面用7595交易实现网银注销。<div>或通过内部管理系统-企业客户注销功能实现。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 332
        },
        {
            "question": "关于协议",
            "detail": "个人住房公积金协议怎么注销？请教老师们！",
            "answer": "如果未启用总行公积金系统的话，怎么办？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 333
        },
        {
            "question": "电子商业承兑汇票背书转",
            "detail": "电子商业承兑汇票背书转让人行处理失败，银行反馈信息PE202007人行处理失败，请稍后再试或联系开户行确认。如何解决？",
            "answer": "好的。如遇到新的问题，您还可以通过i服务反映。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 334
        },
        {
            "question": "电子商务在线支付，把多渠道支付状态改成是，商城状态是待总行审批，请问应找谁审批？",
            "detail": "",
            "answer": "生产上的话，请联系总行网络金融部陈南老师。如果是测试环境开通测试商城，请联系数据中心（北京）姚远进行审批，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 335
        },
        {
            "question": "e缴费项目缴费方式选择预付费，缴费时输入数字提示请输入正确金额",
            "detail": "",
            "answer": "请提供缴费项目基本信息及页面配置信息，以便定位问题，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 336
        },
        {
            "question": "客户账户输完密码后，双屏屏幕显示输密完成，正在处理……读取不到密码",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请确认是新模式还是旧模式，旧模式会显示这个，但不影响后续交易。如果交易不行，建议重启终端，或者换台双屏试试，有可能是双屏设备故障了，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 337
        },
        {
            "question": "96314019报错是什么意思",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请提供交易渠道及功能场景以确认报错原因，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 338
        },
        {
            "question": "个人存款证明能否挂失补开？",
            "detail": "",
            "answer": "没有挂失，但可以重开。但如果提前解冻无法提供所有原件，则只能等到期自动解冻。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 339
        },
        {
            "question": "山东分行签到",
            "detail": "",
            "answer": "赞",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 340
        },
        {
            "question": "e缴费-常用缴费列表中选中电信用户-点击下一步后报错",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "该项目是分行直连项目，应该是分行与客户直连报文的问题，刚才我中心产品经理已电话联系，请分行科技配合排查原因。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 341
        },
        {
            "question": "手机银行惠生活免费保障交易页面返回报错",
            "detail": "手机银行惠生活，点击免费保障，进入免费保障页面，点击意时降雨乐或者丢证乐，此时在交易界面中点击返回，提示你的网络不给力请稍候再试。[图片]<br />[图片]<br /><br />[图片]<br /",
            "answer": "您好，这是三方商户交易，我们会反馈至总行联系商户排查整改，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 342
        },
        {
            "question": "手机银行工银安盛人寿e+安行客运意外伤害保险“缴费方式”无选择项",
            "detail": "手机银行工银安盛人寿e+安行客运意外伤害保险“缴费方式”无选择项，缴费方式默认选择项只有“请选择”，导致无法后续交易。请分析。[图片]<br />",
            "answer": "您好，产品参数未维护完全，我们会反馈至总行业务部门处理，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 343
        },
        {
            "question": "定期查询问题",
            "detail": "安卓手机银行，机灵小秘书，提示1月8日有两笔定期到期，第一个提醒查看详情能进入我的定期存款页，另一个点击查看详情报错，一笔定期为卡下定期存单，一笔为定期一本通下某笔存款。请分析。[图片]<div><b",
            "answer": "一本通存在此问题，是历史遗留问题，计划后续优化",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 344
        },
        {
            "question": "融e联-发现-回单查看，查询无记录",
            "detail": "融e联-发现-回单查看，查询无记录，但通过手机银行查询汇款明细有记录，且电子回单展现正常。[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "融e联回单查看只支持查看柜面渠道回单",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 345
        },
        {
            "question": "手机银行-投资理财-投资资讯",
            "detail": "搜索时报错，无法搜索，请分析[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "您好，目前看多次请求会出现这个提示，门户同事已联系开发分析中，请关注。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 346
        },
        {
            "question": "随心查1月月报内容问题",
            "detail": "1月月报仍然出现11月12月1月2月工资为0情况，而且收入项连工资类型都不展现了，另外1月2月已经是2018年，画面下方横坐标还是注释2017年？之前版本投产验证12 月月报就有此问题，答复1月版解决",
            "answer": "您好，问题1-1月版解决了，投产后新增数据才行，旧数据不会做修正，请关注后续新工资数据;问题2-目前跨年年份是这么处理的，请了解，后续看看如何优化。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 347
        },
        {
            "question": "查完e支付回单返回后查询基金问题",
            "detail": "查询e支付明细，再查询回单返回，查询基金报错[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，暂未重现，还请帮忙提供数据及操作步骤发我邮箱，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 348
        },
        {
            "question": "个人网上银行-金融日历-信用卡还款-立即还款，当币种为美元时，展现页面不全",
            "detail": "个人网上银行-金融日历-信用卡还款-立即还款，当币种为美元时，展现页面不全，没有提交键。[图片]",
            "answer": "金融日历的外币还款弹窗不支持下拉导致，其他入口功能正常，后续版本优化。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 349
        },
        {
            "question": "融e联AA收款",
            "detail": "融e联发起AA收款，总额1元，两人，发出后显示共五人，每人0.2，但点进AA收款后明细中只有一人<br><br>[图片]<div><br></div><br>[图片]",
            "answer": "当前未复现，烦请提供手机型号，客户端版本号，卡类型，以便复现问题。[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 350
        },
        {
            "question": "企业网银授权U盾界面无法查询票据综合信息",
            "detail": "[图片]<br />我行企业网银，只有经办U盾可以查询票据综合信息，授权u盾有此选项，但是点击后没有任何显示。某企业客户在较高的管理层级中，一般经办只设置接收电票，由授权人授权后查询打印，因此授权有U",
            "answer": "目前没有支持，分行可向总行提出需求，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 351
        },
        {
            "question": "企业网银电票能否实现自动托收？",
            "detail": "客户需要只做电票签收（票量大）后无需任何操作，电票到期可以系统自动托收提示付款，跳过预约提示付款操作减少客户操作量，据悉交行企网有此功能，我行企业网银可否实现？",
            "answer": "目前我行网银支持替客户到期发起提示付款，需要客户自助在电子票据协议服务中开通协议功能，勾选到期自动提示付款功能，填写好通知手机等信息即可。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 352
        },
        {
            "question": "身份认证与集中授权平台 https：//aamm无法登录",
            "detail": "8[图片]<br />",
            "answer": "2月版本AAM的登陆方式有变化，请在ie中输入http://aamm/icbc/eaam进行登陆，或者通过管理中心登陆",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 353
        },
        {
            "question": "1602地区统一认证-身份认证与集中授权平台无法登录",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "2月版本AAM的登陆方式有变化，请在ie中输入http://aamm/icbc/eaam进行登陆，或者通过管理中心登陆",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 354
        },
        {
            "question": "手机号码校验不通过",
            "detail": "客户智能终端修改手机号，要素填写完毕提交审核完打印凭条显示修改失败。",
            "answer": "您好，请帮确认一下手机号的验证码是否正确输入？如有问题可联系测试四部王鹏，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 355
        },
        {
            "question": "关闭自助回单打印功能报错",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "客户改过组织机构代码吗？财智账户卡子协议变更内容可以联系测试一部王珺焜。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 356
        },
        {
            "question": "新组合交易开通工银信使添加手机号不能选择“他人”标志。",
            "detail": "通过新组合交易添加的工银信使手机号不能选择他人标志，这样添加的手机号均为柜台预留号码，可能发生快捷支付业务的风险。",
            "answer": "您好，组合模式工银信使不允许输入手机号。必须从系统中选择，或通过客户信息维护交易新增手机号码，新增手机号码需验证手机验证码，划卡验密，目的是客户维护的手机号都是本人使用的，其实是提高了安全性，请您了解",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 357
        },
        {
            "question": "i服务中编辑的文字，建议增加可复制功能。以便提交后发现错别字时，可以快速修改。",
            "detail": "",
            "answer": "已提交的确实不能复制，这个功能最初没有考虑，主要是搜索和提问时都会根据关键字把相关的显示出来，然后可以直接选择该条问题。咱们可以再仔细商量一下。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 358
        },
        {
            "question": "信用卡异地如何恢复用卡",
            "detail": "",
            "answer": "重复问题",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 359
        },
        {
            "question": "安心账户2065支取时提示业务开关为关，不能做此业务。是什么原因",
            "detail": "",
            "answer": "请查询对手方账户类型",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 360
        },
        {
            "question": "开户网点怎么查",
            "detail": "",
            "answer": "融e联搜“客户服务”，输卡号可以查询详细网点",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 361
        },
        {
            "question": "网点Pad授权提示：游客模式",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好，用户没有设置对应的专业，请联系个金或渠道部设置吧，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 362
        },
        {
            "question": "企网快捷方式登录无反应",
            "detail": "系统win7，IE11，安装明华u盾、助手驱动后桌面的快捷图标、助手里的快捷连接点击无反应，而直接在360浏览器里输入工行域名地址可以正常登录使用，采取过的处理方法:重新安装控件与u盾驱动，仍无法使用",
            "answer": "您说的快捷登陆是否为ICBC在线银行图标？这个只是交接交接到门户，如果不能访问请检查hosts文件是否被修改。www.icbc.com.cn/icbc/[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 363
        },
        {
            "question": "网点已撤并，但网点运营风险分级管理系统用户还存在，应如何处理。",
            "detail": "",
            "answer": "楼上的功能在3月版中实现。目前可发邮件给我，协调生产做数据变更。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 364
        },
        {
            "question": "业务运营风险管理系统报表异步导出，点击下载，屏幕直接展现文本格式报表，如何处理",
            "detail": "",
            "answer": "右键链接下载保存，不要直接点开链接。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 365
        },
        {
            "question": "电票问题咨询",
            "detail": "我行一客户已开通电票功能，已接受一笔未到期的电票。在电票到期前该客户的证照进行三证合一，组织机构代码证发生变化，网点按要求，进行客户证件的变更，网银信息和客户信息均变更正确和一致。现客户持有的电票已到",
            "answer": "因组织机构代码变化导致客户无法看到已持有的票据，因电子票据所有信息在票交所的电子票据系统，且以组织机构代码作为必要的客户信息之一，在票据结清前不能变更。解决办法只能改回原组织机构代码，查询到该笔票据后",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 366
        },
        {
            "question": "请问，企网汇款时，默认汇款方式为加急，不能选择普通，为什么？",
            "detail": "",
            "answer": "或者您可以检查一下是不是汇款金额超过了5万元？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 367
        },
        {
            "question": "企网代发工资用2.0模版上传后提示“上传的文件不正确”",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "请将表格发我邮箱。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 368
        },
        {
            "question": "网银互联协议解约失败（他行授权本行查询他行账户）",
            "detail": "网银互联签的他行账户查询协议，现无法解约。他行卡曾经换过卡号，在对方行网银中也无法解约。<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "这种情况需要两方分别进行单方强制解约，我行侧可通过网点柜面或联系市行通过内管操作。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 369
        },
        {
            "question": "璇锋暀锛氫粯娆句笟鍔′紒涓氳储鍔″鎵归噺澶勭悊鏃堕棿锛熻阿璋煓?",
            "detail": "",
            "answer": "10:00<div>13:00</div><div>15:00</div><div>17:30</div><div>20:30</div><div>2:00</div><div>代理业务批量处理时间，",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 370
        },
        {
            "question": "信用卡成品卡管理系统问题",
            "detail": "客户信用卡到期系统自动批量换卡将新卡片发到网点A，客户未去领卡，申请重新制卡，零星换卡将新卡发到网点B，现在B网点通过4563交易核对入账由于有A网点的记录无法成品卡系统入账。",
            "answer": "您好，该情况是由于同一卡号在系统中存在两条未核对记录导致，需联系A网点通过4563交易“待核对”按钮对该卡（领卡网点为A的记录）进行核对，后才能在B网点再对该卡进行4563核对操作。谢谢！",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 371
        },
        {
            "question": "手机银行 惠生活 常用  翻译 译云 无法正常使用/，且导致无法正常退出手机银行",
            "detail": "通过手机银行惠生活  常用  翻译进入译云后弹出报错提示，自动切换到译云的界面，此时手机银行的界面被全部屏蔽，无法返回上级菜单，从而导致无法退出手机银行，无法使用手机银行<br />[图片]<br /",
            "answer": "您好，我们会反映给总行联系商户整改，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 372
        },
        {
            "question": "请问他行卡注册的电子银行怎么注销？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "直接使用客户证件在柜面或者自助渠道注销网银手机银行渠道即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 373
        },
        {
            "question": "因反洗钱原因，需要注销个人网银，但注销时提示有跨行协议，无法注销。请问如何办？",
            "detail": "",
            "answer": "说明已签订网银互联协议，需要先注销协议再销网银。注销协议客户可以自行通过网银或他行渠道发起申请，也可以在网点柜面或市行内管强制解约。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 374
        },
        {
            "question": "信用卡异地托收销户",
            "detail": "客户在四川办理信用卡，卡里余额3000，在山西大同办理收卡，现在客户人在山西大同，不愿意去四川当地销户，山西大同能否办理信用卡异地托收销户",
            "answer": "销户业务暂不支持异地办理，客户可拨打95588申请预约销户或者委托代理人到发卡地区网点代理销户，信用卡账户余额转入客户指定的本人其他借记卡、活期等账户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 375
        },
        {
            "question": "“网点运营评价管理”系统无法查询机构数据",
            "detail": "自2017年11月份起，我行“网点运营评价管理”系统无法查询101网点数据。求教！谢谢<br />[图片]<br />",
            "answer": "历史版本因素，请确认当前是否正常。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 376
        },
        {
            "question": "动态密码器的动态密码输入5次锁定，客户想当天在柜面解锁，有交易可以做到吗？",
            "detail": "",
            "answer": "选择清除错误次数",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 377
        },
        {
            "question": "3728交易银团贷款报错",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "银团贷款应该选同城往外呀",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 378
        },
        {
            "question": "自助终端挂失销户同意终止网银协议后新开网银仍显示有其他卡已注册网银？",
            "detail": "1、将客户已丢失的借记卡挂失销户时，客户同意终止电子银行协议。销户后新开网银，仍显示已注册过网银，网银未注销。需要客户到柜面关闭网银后才能新开网银。<br />2、如果客户选择挂失换卡，补出新卡后，网",
            "answer": "挂失销户时批量处理的注销电子银行，日终生效，第二天就行了",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 379
        },
        {
            "question": "网点申请办理的信用卡启用后显示已开通工银信使，网上申请的启用后则都未开通，能否优化？",
            "detail": "自助终端申请办理信用卡时并没有开通工银信使这一项，启用后则显示已开通。网上申请的信用卡启用后则都未开通工银信使。需要启用后重新插卡办理工银信使。<br />对信用卡来说，余额提醒非常重要，能否网办信用",
            "answer": "您好，网上申请的信用卡客户都是默认不开通短信信使，对于分行的需求，我们会汇总向卡中心反馈，谢谢！",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 380
        },
        {
            "question": "代发工资批量文件上传时提示“读取银行证书介质失败”，已经是共性问题了",
            "detail": "一般批量业务提交会遇到问题，正常付款都可以[图片]",
            "answer": "最近这个报错的原因还有一条是 上传的表样中包含错误或格式不同(少了列、少了标题行、批量工具导出的Excel表直接上传等等)。直接下载新模板重做重上传即可。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 381
        },
        {
            "question": "427020开头信用卡绑定自动还款时提示H93014265。请问是何故？",
            "detail": "",
            "answer": "请提供下具体的信用卡号和转出卡号，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 382
        },
        {
            "question": "法院扣划个人港币定存，原钞汇标志为钞，转入内部户结汇时只能选汇，是否默认为汇？",
            "detail": "",
            "answer": "是",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 383
        },
        {
            "question": "客户异地柜面办理预留手机号变更，新手机号注册融e联，但接受信息仍为旧手机号。？？",
            "detail": "",
            "answer": "修改信使手机号",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 384
        },
        {
            "question": "哪位老师知道内网登录企网网址，请告知一下，谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "<a href=>https://80.37.241.5/icbc/corporbank/logon.jsp</a>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 385
        },
        {
            "question": "求教，个人手机银行跨行转账提示:业务累计金额/笔数超过规定上限。请问如何处理？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "说明超过了网银互联协议签订时他行规定的笔数和金额信息，非我行控制，需联系对手行。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 386
        },
        {
            "question": "增值税问题",
            "detail": "我行一客户去年误汇入一笔资金到我行中间业务收入账户，当时未发现，且已经实行价税分离，现在要将这笔资金退还客户，已经跨年，不知账务怎么处理?",
            "answer": "您好，根据会计制度跨年只能通过蓝字借贷处理冲正，冲税可通过6637交易补提税冲正来处理，相关业务规定还请咨询上级主管部门。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 387
        },
        {
            "question": "各位老师！他行客户捆绑他行卡购买财富集市是不是全量客户！",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请问财富集市是理财产品么？还是分行特色产品？谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 388
        },
        {
            "question": "新开企业网银，登陆提示未缴费，且网银晚上无法缴费，但是内管显示已缴费",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "此问题应该是便捷开户客户，领取U盾4日后才能使用，无需缴费。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 389
        },
        {
            "question": "卡内定期已经网络冻结，如果需要柜面续冻或者其他机关需要冻结应如何处理？",
            "detail": "[图片][图片]<br /><br /><br />",
            "answer": "柜面轮候冻结或网络渠道续冻",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 390
        },
        {
            "question": "请问如何获得总行微信公众号里面关于网点定位的小程序id？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，网点定位小程序id为wxc575845fbd5bac33，该id无法通过业务手段查询。请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 391
        },
        {
            "question": "请教个人贷款扣收7503显示交易失败:【2875】还款金额过大，该怎么处理？",
            "detail": "",
            "answer": "该提示为还款金额超过逾期金额，可通过7449查询逾期金额或7450查询逾期期数明细后还款，7503逾期还款时也可按期数还款，直接输入需要还几期，不用输入还款金额。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 392
        },
        {
            "question": "代发工资格式",
            "detail": "",
            "answer": "您好，具体代发工资问题可联系测试四部韩鸿晨，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 393
        },
        {
            "question": "请问批量开的定期存单一定要回原网点激活吗？异地不可以激活吗",
            "detail": "",
            "answer": "&nbsp;当地都行",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 394
        },
        {
            "question": "请教如何修改代发工资内部户？",
            "detail": "甲网点对公账户拆分至乙网点，甲网点需将乙网点内部代发工资账户变更为甲网点代发工资内部账号，在代理业务传输系统修改不成功。请老师指点！",
            "answer": "韩老师谢谢！早己解决，通过终止新增解决了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 395
        },
        {
            "question": "验资账户开户",
            "detail": "律师事务所开立验资账户，因上级主管部门及司法局出具的证明文件均无文件编号，请问在开户录入时，怎样录入文件编号？谢谢！",
            "answer": "3007交易支持验资户不输入编号。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 396
        },
        {
            "question": "柜面双屏服务模式下，是否还需要主管监交U盾或电子密码器给客户？",
            "detail": "",
            "answer": "不用，总行的电子银行操规里很明确了",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 397
        },
        {
            "question": "请教：香港永久居民身份证如何核对真伪？",
            "detail": "",
            "answer": "您好。这个是指往来通行证么？目前身份证识别仪不支持对此证件识别，请各位分行专家看看是不是有好的鉴别方法，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 398
        },
        {
            "question": "客户购汇提示金额大于最大起存金额是什么意思？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，2151是个金续存接口报出来的，如果客户卡下之前没有韩元分户，购汇时买入韩元31868618.00，超过了韩元开户最大起存金额的10000000.00（温州地区）。建议分两笔进行购汇，第一笔买入",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 399
        },
        {
            "question": "个人帐户问题",
            "detail": "",
            "answer": "你好，请添加问题描述，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 400
        },
        {
            "question": "开立存单显示为新客户，但客户有借记卡？",
            "detail": "20180212，16150305网点柜台",
            "answer": "您好，可能是环境问题，可稍后再试。或者用4202交易用客户三要素查询，看看有没有客户信息，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 401
        },
        {
            "question": "客户本人持卡或存单转存时，提示新增客户",
            "detail": "",
            "answer": "您好，应该是环境联通问题，不同应用间连接瞬断了。用4202交易查一下客户三要素看看是不是正常客户。如果正常，可以稍后再试一下。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 402
        },
        {
            "question": "企业网银两个账户同一客编如何挂一起",
            "detail": "",
            "answer": "分别注册为分支机构账户即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 403
        },
        {
            "question": "关于清除融e联排队预约号违约记录的请教",
            "detail": "客户用手机号在融E联预约了排队办理业务。但客户到网点后网点大堂经理征询办理什么业务，答曰纪念币。由于网点纪念币设置了专窗兑换，大堂经理没有为客户取预约号，而是按了普通排队号给客户。客户2018.02.",
            "answer": "1、目前网点预约违约记录不可以清除，如果客户进入预约黑名单后，总行用户可以进行删除。目前网点预约黑名单的进入机制是一个月内违约6次。如果客户未达到违约6次，则不影响其任何业务办理，一个月会自动清空。<",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 404
        },
        {
            "question": "加强型尽职调查",
            "detail": "请教：对公开户集中处理退回，原因：法定代表人涉嫌欺诈，需做加强型尽职调查，如何做加强型尽职调查？谢谢！",
            "answer": "参考尽职调查管理办法，可从总行结算原地获取",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 405
        },
        {
            "question": "信用卡额度问题",
            "detail": "客户信用卡额度由1000调额为10000。收到调额成功的短信，但在自助机具上查询可用额度仍是1000，柜台查起是1万是什么原因呢？",
            "answer": "结合1510,1520,4728查询",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 406
        },
        {
            "question": "智能设备发放U盾不显示证书序列号是什么原因？",
            "detail": "",
            "answer": "是指的u盾号吗？分离式设备的业务申请书上不会显示u盾号，一体式会显示",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 407
        },
        {
            "question": "网银购买的保险业绩归属规则是什么？",
            "detail": "",
            "answer": "电子银行业绩归属有以下四套规则，每个地区自选一套进行适用：1.营销代码、管户客户经理、电子银行注册、卡开户；2.营销代码、电子银行注册、卡开户；3.营销代码、管户客户经理、卡开户；4.营销代码、开户行",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 408
        },
        {
            "question": "法客系统账户开立尽职调查不能打印？",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]<div>帐户开立，打印按钮灰显，帐户变更，就可以直接打印。但是管理办法规定账户开立的尽职调查需要打印装入档案袋。我行目前只能采用截屏打印的方法，能否开放",
            "answer": "跟踪查询，流程状态为已完成的，才能打印",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 409
        },
        {
            "question": "到了冬天干燥天气，指纹识别不了，去重新采集也采集不成功，识别分数太低",
            "detail": "",
            "answer": "对着嘴巴哈几下，就OK了，我每次不行就这样，都成功",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 410
        },
        {
            "question": "收到储蓄托收后，操作步骤",
            "detail": "",
            "answer": "告诉你个好消息4月15日1.10.4版本投产后，个人的定期和定期一本通可以不要托收了，异地可以直接销户了，你目前可先按我指导全国多例的流程处理，见下图[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 411
        },
        {
            "question": "企业网银付款，报5282错误代码?什么原因?",
            "detail": "",
            "answer": "通过企业网银“付款业务-网上汇款”中的“逐笔支付”功能向个人汇款时，如遇“5282指令处理失败”提示，一般是由于收款人名册中录入的地区与收款卡/账户的开户地区不符导致的，请您在收款人名册中修改收款人地",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 412
        },
        {
            "question": "请问虚拟卡做了挂失，后续该如何处理？",
            "detail": "",
            "answer": "7654选“8解除无介质止付”",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 413
        },
        {
            "question": "房贷定制分期卡手续费如何收取？提前还款手续费及违约金又如何收取？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "手续费分期收取，但是每一期的零头部分全部计入第一期收取，提前还款，后面未入账的手续费不收取。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 414
        },
        {
            "question": "代理传输系统代发工资，到了银行系统上传时出现以下失败，同样的另一笔奖金就成功了。",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "把加密文件拷贝到电脑上，然后上传，不要在U盘里直接上传。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 415
        },
        {
            "question": "办理宝贝成长卡没有身份证，拿户口本可以办理吗",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可以的，支持使用户口本开立客户信息，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 416
        },
        {
            "question": "安心托管账户无法办理定期存款的问题！",
            "detail": "我行一网点(网点号0259)客户为安心托管账户(应用号为38)，通过业务集中平台办理单位定期存款业务，托管账户业务种类为专项资金(机构)，定期存款客户分类为机关团体，客户小类为其他机关团体存款，上送主",
            "answer": "请查看参数管理平台中核算代码与科目对照表对应参数是否配置。如有疑问可与我们联系，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 417
        },
        {
            "question": "客户网银添加他行卡有误，但账户下显示他行卡，e支付中无法删除？",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "登录网银，在网银互联栏目下选择删除！",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 418
        },
        {
            "question": "别人开给我行客户的电票票据处理状态显示签收方接入点清分失败，烦请分析是什么原因?",
            "detail": "",
            "answer": "对方银行问题，请和对方银行确认。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 419
        },
        {
            "question": "企业网银电子银行手续费系统自动扣的话是每日一扣还是月底统一扣？",
            "detail": "客户每月最后一天都有3笔对公收费明细入账，系统批量扣的。",
            "answer": "按月或按日都可以。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 420
        },
        {
            "question": "银行卡自动转存零存整取的协议.柜面上能做不？",
            "detail": "",
            "answer": "能",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 421
        },
        {
            "question": "e生活点击生活，显示已在其他设备登录。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "请确定账号是否于pc，其它手机，或者异地其它设备登陆过？",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 422
        },
        {
            "question": "请问：从应用商店下载安装融e联，自助注册后无法输入营销代码？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "不允许在同一部手机上,进行多个非实名账户的推荐人代码填写。<div>解决方案：使用客户手机登陆后再输营销代码。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 423
        },
        {
            "question": "请问了换卡不换号超期未领，网点如何处理，超期是指一个月还是三个月不领？",
            "detail": "",
            "answer": "一个月，超期作废新卡，剪角随传票",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 424
        },
        {
            "question": "组合交易联动修改客户信息如果系统内身份证过期不能修改",
            "detail": "新组合交易开户等交易如遇需要联动修改客户信息同时系统内信息身份证有效期已过期的情况，所有信息包括有效期修改后提交系统仍然会提示未补录完整需要填写未补录完整的原因，不能提交。",
            "answer": "您好，该问题已经向开发同事反馈，计划3月版修改。目前临时解决方法为：用4235交易补录；或录入无法补全原因后继续。若有其他问题随时联系，多谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 425
        },
        {
            "question": "个人卡问题",
            "detail": "&nbsp; 我们有个客户社保卡不能从取款机取款，取了就自动冲帐，也不能在pos刷卡消费，只能柜面取款，这个情况如何处理",
            "answer": "您好，客户是否为六个月不动户锁定了，可以柜面做个7688交易试试，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 426
        },
        {
            "question": "前台报表系统网点号前A、B代表什么意思？",
            "detail": "",
            "answer": "&#19968;&#33324;A&#20195;&#34920;&#19968;&#32423;&#34892;&#65292;B&#20195;&#34920;&#25903;&#34892;",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 427
        },
        {
            "question": "如何挂失信用卡下挂的闪酷卡？",
            "detail": "",
            "answer": "同普通卡，具体流程请参照银行卡业务操作规程处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 428
        },
        {
            "question": "二级支行客户手机银行中开理财帐户，账号归属隶属的一级支行？",
            "detail": "",
            "answer": "如果客户的手机银行是柜面注册的，则理财账户所属网点为电子银行注册网点；如果客户的手机银行是自助注册的，则理财账户所属网点为客户理财卡开卡网点。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 429
        },
        {
            "question": "手机银行跨境外币汇款，系统报错96300127数据错误，是什么原因，如何解决",
            "detail": "",
            "answer": "您好，这个报错一般是因为客户选择的资金用途子项目，在内管没有设置对应英文导致，请联系当地分行检查参数设置，如确实没设请分行柜员补充设置后联系客户重试，仍有问题再联系我。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 430
        },
        {
            "question": "请问挂失状态的借记卡可以扣贷款可以存钱吗？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可以的，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 431
        },
        {
            "question": "撤并网点的多媒体机如何转到其他网点",
            "detail": "我行一撤并网点的多媒体机不能使用，显示:网点已撤并。<br />我行现在应该在后台如何设置，已让设备能再次使用。[图片]<br />",
            "answer": "分行科技删除档案、释放固定资产编码，；分行渠道删除档案，分行渠道建立新档案（调整所属网点）。分行科技建立新档案，调整机具编码，可以用了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 432
        },
        {
            "question": "手机银行自助临时挂失",
            "detail": "客户已去世，家人用其自助注册的手机银行于20180202将其社保卡做临时挂失，至今仍为挂失状态。现家人质疑临时挂失应为15天，为何为长期。请教各位老师应如何处理。[图片]",
            "answer": "您好，请问这个提示页面是通过哪个分支查的？谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 433
        },
        {
            "question": "目前企业网银无法登录，不知什么原因？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "请您帮忙确认下，是否读出了证书信息？",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 434
        },
        {
            "question": "1999年开的账户，客户用7位的回乡证开立的（后7位与现在号码相同，只少“H0”），凭证也已销毁。请问怎样改证件?",
            "detail": "",
            "answer": "您好，如客户可证明为同一人，可通过4214调整证件号码，将旧证件号替换为新证件号码，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 435
        },
        {
            "question": "新版社保卡如何激活社保账户？",
            "detail": "",
            "answer": "山东部分地区在银行激活金融账户后，社保账户可直接通过药店医院激活",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 436
        },
        {
            "question": "借记卡怎么消闪酷卡",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div>请参考</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 437
        },
        {
            "question": "银承托收收费标准？",
            "detail": "",
            "answer": "托收区分邮寄与电报划回二种，其中邮寄手续费1元，普件邮费1元，快件5元。电报划回手续费1元，普通5.85元，加急11.7元，以工行最新发布的收费标准为依据。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 438
        },
        {
            "question": "手机银行无法添加注册卡",
            "detail": "客户使用OPPO手机，通过手机银行添加注册卡，无法获取验证码，我行系统也无发送记录，请问怎么解决？",
            "answer": "您好，请问无法发送验证码具体什么现象？请帮忙补充问题详情及截图。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 439
        },
        {
            "question": "请问柜面如何取消集中式银证转帐协议？",
            "detail": "",
            "answer": "请参考韩怡老师的答复",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 440
        },
        {
            "question": "客户总是误收验证码，怎么办？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可能是其他客户输入错误、或者他人在恶意操作本人账户交易等，建议定位具体情况。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 441
        },
        {
            "question": "票交直联2634为什么不能修改已经登记的影像",
            "detail": "",
            "answer": "承兑登记成功的票据不可以修改影像。<div>如承兑登记失败且原因是票据影像不符合标准，可使用2634交易重新扫描票据实物，将影像发送至票交所系统，直至影像符合标准。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 442
        },
        {
            "question": "换卡不换号不成功原因",
            "detail": "很多一般的e时代卡换卡不换号不成功，总是显示正在制卡中，但一直不知道是什么原因？有的说是因为联名编号未输，但也有输了联名编号还是不成功的情况，然后又有人说是4502里没有拼音名的原因，请问到底是什么原",
            "answer": "一般情况下未录入联名编号或者联名编号录入有误，都不成功！让客户来，作废此申请，重新申请[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 443
        },
        {
            "question": "异地存折可以做密码重置吗？",
            "detail": "",
            "answer": "可以，手输账号。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 444
        },
        {
            "question": "7739交易异地卡无法注销，怎么解",
            "detail": "",
            "answer": "手输卡号删除，刷卡不支持异地卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 445
        },
        {
            "question": "手机银行年度账单问题？",
            "detail": "客户反映登录手机银行，点击“我的→年度账单”，页面提示：该地区未开通。客户称同一业务地区的其他客户可以正常显示内容。验证发现，ios客户端正常，安卓客户端报错。何解？谢谢",
            "answer": "您好，仅新客户端支持该功能，请确认客户端版本，升级至最新后重试。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 446
        },
        {
            "question": "公积金开立有两个定期存款账户。如何将其中一个定期账户中的存款转移到另一个定期户。",
            "detail": "",
            "answer": "定期账户之间不能直接转账，从一个定期账户支取后再存入另一个定期账户。如果没有结算账户，可以通过2182单边支取，2181单边存入。或者通过业务集中处理平台支取到内部户，再从内部户转出做存入。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 447
        },
        {
            "question": "9410交易入账提示：托收入账票据信息查询失败：该票不在该网点办理入池，不能入账",
            "detail": "<p style=margin: 0px; font-stretch: normal; font-size: 17px; line-height: normal; font-family: &quot",
            "answer": "您好，请检查法客中资产池协议是否设置了集中办理网点。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 448
        },
        {
            "question": "岗位编号是多少的可以做4596交易？谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "请通过柜面1030交易或参数管理平台查询当地的交易权限设置。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 449
        },
        {
            "question": "强行扣款",
            "detail": "跟客户办业务，多存了1000元，监控器里有看得清清楚楚的，可客户就是不承认，能强行扣款吗？",
            "answer": "您好，此问题涉及业务管理和相关制度规定，还请您与对应业务主管部门确认解决方案。谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 450
        },
        {
            "question": "7566交易待生效还款计划调整，置换未成功，提示还款日期有误。请教如何处理",
            "detail": "",
            "answer": "可能是最后一期的还款日，不等于借据的到期日。或者是最新一期的还款日小于等于当前日期了这样",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 451
        },
        {
            "question": "柜面6057扫描那种公务卡申请表长表，老是扫描不够真实表格的长度，怎么设置？",
            "detail": "",
            "answer": "请将申请表表样图片，6057交易截图邮件发送北方中心，王玉山，我们查看具体情况后再邮件答复，谢谢！",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 452
        },
        {
            "question": "单位定期存款，根据我行现行设置的参数，可否有操作性",
            "detail": "我行与客户协议约定，三年定期每满一年向客户付息一次，最后一期利息到期日一并支付，但我行目前操作系统仅能选择利随本清，且不允许修改，请问现行的操作设置可否有可行性？[图片]<div><br></div>",
            "answer": "1473交易支持将利随本清的结息方式调整为取息存本或利息归本。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 453
        },
        {
            "question": "动了下路由器，这个办公机就连不上网了，网线也试了没事，别的机器正常上网。。。",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "已解决，好像是路由器对这个机器有残余记录，具体的还要学习，有没有人来个讲解。。。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 454
        },
        {
            "question": "员工卖理财或存款输入员工的营销代码，理财和存款能归属员工网点吗？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>1、从MOVA绩效的角度看，如果MOVA绩效按营销人员代码采集，那么绩效可以归属营销人员网点。如果不按营销人员代码采集，那么归属交易网点。</div><div>2、从理财或存款余额的角度来看，是归属交易网点的。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 455
        },
        {
            "question": "只有外币旧存折（12位号码），1208补实名，1314查凭证号后，换折失败?",
            "detail": "现在需要换折。",
            "answer": "1709换",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 456
        },
        {
            "question": "未成年人投资基金问题",
            "detail": "未成年人购买基金，提示要到柜面做基金投资者信息维护，柜面使用那个交易处理，另外咨询未成年人投资基金有什么规定吗？谢谢[图片]<br />",
            "answer": "让监护人带着未成年人去柜面做5150交易进行信息采集，然后就可以了",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 457
        },
        {
            "question": "为什么有的客户手机银行上查不到如意人生理财产品，有的客户就可以查到？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，这只产品维护了客户群，因此是只有在我行有养老金业务的客户才能看到的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 458
        },
        {
            "question": "为什么有的手机银行查询不到91天的如意人生理财产品。",
            "detail": "",
            "answer": "您好，这只产品<font face=-webkit-standard><span style=-webkit-tap-highlight-color: rgba(26, 26, 26, 0.30196",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 459
        },
        {
            "question": "各位老师，如何取消统一认证自动登录功能",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "修改一下，统一认证密码就不会自动登录了。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 460
        },
        {
            "question": "网银转账汇款，提示交易异常405，截图如下",
            "detail": "",
            "answer": "您好，此报错是控件存在问题，请通过网银助手修复.先插入u盾然后通过自动检测执行",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 461
        },
        {
            "question": "贵宾室企业财务室开通",
            "detail": "社保处想批量向他行发失业金，但是打印回单时想要汇总一笔打印，不想一笔一笔的打一摞，请问这种情况是不是需要开通贵宾室企业财务室呢？请问谁有贵宾室企业财务室内管设置的具体操作流程啊？谢谢啦……",
            "answer": "是的，可以开通贵宾室企业财务室。<div>操作方法，可以参见前些年网金部组织编写的产品操作指南。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 462
        },
        {
            "question": "如何打开PDF影像文件",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "通过“会计档案影像系统”中的“远程授权日志影像”查",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 463
        },
        {
            "question": "如何在网银上面注销外币子账户",
            "detail": "",
            "answer": "销户网银做不了 余额结汇成零也有可能在下次计息时再产生，目前只能在柜面销户",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 464
        },
        {
            "question": "e支付开通报错93003922",
            "detail": "卡当天在自助终端注销，再重新在柜台註册。就报这个错误。",
            "answer": "客户的卡是工银薪金卡吧。此类卡e支付注册开关应该是被分行个金部给关了。（2016年4月报过同样问题，当时开发中心答复，2016年4月17日投产增加控制，是本期版本修改内容，请参见投产通知中关于工银e支",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 465
        },
        {
            "question": "【如何取消理财工银信使】理财产品新品提醒每个月收2元，客户在网银无法取消…",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，请客户在网银按照下述路径找到理财产品新品提醒的终止按钮：全部-信使预约-我的工银信使-理财产品新品提醒[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 466
        },
        {
            "question": "工银e办公一直提示通行证密码错，无法刷新邮件，已卸载重新下载安装问题仍然存在",
            "detail": "",
            "answer": "这个账号登陆统一认证系统，可以成功吗？能给个截图吗",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 467
        },
        {
            "question": "3730归还逾期贷款利息，为啥不做价税分离",
            "detail": "",
            "answer": "正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 468
        },
        {
            "question": "此工作站和主域间的信任关系失败？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "需要重新加域",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 469
        },
        {
            "question": "关于优化我行部分系统交易的建议",
            "detail": "我行交易设置太过于复杂，部分交易和后台系统是联动的，如保证金缴存、贷款核销、贷款发放等主机交易，必须和后台许可证完全一致才能通过，而做这些交易时，给柜员的感觉就是“你猜你猜猜猜猜&#034;，那些录入",
            "answer": "2164保证金缴存交易需要录入的许可证信息字段有保证金种类、保证金业务编号、币种、金额，并不多相对较易操作。银承保函开票已实现自动反显许可证内容。其他交易试复杂程度可在后续有项目时优化。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 470
        },
        {
            "question": "我行报单打印机打出来的报单凭证老错位，导致切割失败，请问这个怎么办啊？谢谢",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "请让技术人员联系广州开发中心艾文，需调整打印机配置，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 471
        },
        {
            "question": "公文系统无法查看，请问怎么解决？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "最终解决方案是重装DSM和WPS",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 472
        },
        {
            "question": "企业网银电票到期，付款方为工行系统内，点“提示付款”后，不能选“线上清算”。",
            "detail": "",
            "answer": "电子银行承兑汇票出票人和持票人都是工行的时候，只能选择线下清算，但银行做完2396付款签收后，票款实时划入持票人结算账户中。请和客户做好沟通，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 473
        },
        {
            "question": "公务卡还款显示这个怎么解决？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "分行特色交易需要找分行科技人员解答",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 474
        },
        {
            "question": "7597交易是否支持U盾联动销号？",
            "detail": "",
            "answer": "不联动 需手工销号",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 475
        },
        {
            "question": "个人网银完成手机缴费后闪退，页面现＂您已超时退出＂和重新登录页面，请问何故？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>问题是否每次必现？如能稳定复现，请提供具体项目和支付信息。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 476
        },
        {
            "question": "汇款提示收款人户名超长",
            "detail": "客户网银汇款给他行客户，提示户名超长，请问怎么处理，谢谢",
            "answer": "曾经碰到过，后来在柜台上汇款解决了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 477
        },
        {
            "question": "作业监督审核人员无法在档案目录中查看影像",
            "detail": "同一合同项下多笔借据，发起作业监督和前提条件核准后，由于核准环节退回了部分提款借据，退回后，审核人员无法在监督资料档案目录里查看剩余借据的影像资料，但在业务处理影像加载环境能查看，请问怎么处理才能在监",
            "answer": "已线下沟通，问题实际不是影像无法查看，而是审批时，档案目录&#034;是否通过&#034;无法处理。针对此类情况，处理方式如下:该笔业务是按借据逐笔落实监督的，档案目录是按批次采集的（每笔借据对应一个",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 478
        },
        {
            "question": "客户2003年在北京开立一张虚拟卡，现人在连云港，无法销户，想开一类卡，不给开，请求处理方法",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 479
        },
        {
            "question": "请问：前台办公电脑网点工作台和业务运营管理系统不能打印应该怎么处理？",
            "detail": "",
            "answer": "外设驱动",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 480
        },
        {
            "question": "业务运行风险管理系统问题",
            "detail": "网点做了机构调整，归属支行发生变化，1013查询网点参数表已归属正确。但在业务运行风险管理系统中仍然体现归属为原支行。请问在业务运行风险管理系统中该如何更新网点机构归属信息？",
            "answer": "请提供具体网点数据，以便分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 481
        },
        {
            "question": "如何打印超过6个月以前的发票？",
            "detail": "",
            "answer": "逐个月选择，每次打印，时间跨度不能超90天。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 482
        },
        {
            "question": "网点工作台里会计凭证版式模块没有了？",
            "detail": "",
            "answer": "业务运营管理系统-内部管理最下面",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 483
        },
        {
            "question": "从哪里可以查到异地托收委托书的电子版凭证版式啊",
            "detail": "",
            "answer": "通过邮件向上级运管报告",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 484
        },
        {
            "question": "请问企业网银登录时一直提示输入密码，怎么解决，谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 485
        },
        {
            "question": "银承到期无法兑付，请问怎样垫款",
            "detail": "",
            "answer": "正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 486
        },
        {
            "question": "一个客户卡上支出15元，摘要栏是银联，渠道是中间业务后台方式，这是什么业务？",
            "detail": "",
            "answer": "微信关注公众号:中国银联95516，可以查询客户卡下某一笔特定金额具体的支出方式和用途（不一定非得客户本人查哦）",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 487
        },
        {
            "question": "融e购APP退出登录异常！",
            "detail": "从设置出点击退出登录异常，一直转圈！[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "一直都是4g网络，联通e卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 488
        },
        {
            "question": "咨询柜面同事，7595企网公转私调额问题",
            "detail": "据柜面描述，企网调额通过Nova系统7595调整后公转私月累计支付限额后(比如从500万调增到1000万)，公转私日累计限额和公转私单笔限额会自动同步进行调增(单笔和日累计也变成1000万)，然后单笔",
            "answer": "您好，月累计限额根据日累计限额金额变化而自动调整。日累计调低且低于原金额，当月累计不变。日累计调高，且高于月累计，月累计随之自动调整为日累计金额。<div>举个例子～日累计限额300w月累计限额500",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 489
        },
        {
            "question": "申请调额转人工审批后找不到该笔业务",
            "detail": "我分行客户2月20日通过电话银行申请调额，分行通过个人信用审批系统显示21号转人工审批，但省行审批中心二级审批柜员通过个人信用审批系统—申请表信息内部查询，录入申请表编号查询后发现无该笔业务，请问如何",
            "answer": "请告知该分行具体地区号，查询该地区的卡集中控制参数表确认该地区的调额业务是否集中到省行审批。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 490
        },
        {
            "question": "大家知道有没有柜面赎回白银的交易？谢了",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可以的，7730交易",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 491
        },
        {
            "question": "个人贷款发放交易能否隔日反交易或冲账？",
            "detail": "",
            "answer": "请与系统管理员确认 是否有对应环节的审批权限",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 492
        },
        {
            "question": "请问叫号机暗码能否全省统一？",
            "detail": "请问叫号机凭条上显示客户持有产品的判断，能不能实现全省网点统一设置相同产品？还是必须通过每个网点逐一进行设置？谢谢",
            "answer": "不可以呢，总行设置前四个，网点不能修改。后四个网点设置。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 493
        },
        {
            "question": "大机移行时造成空白U盾号码与实物不符，如何处理?",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "请补充是否空白凭证库。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 494
        },
        {
            "question": "优惠点差审批权限",
            "detail": "客户优惠点差进行删除时是否也要行领导审批？",
            "answer": "客户优惠点差进行新增、修改、删除等动作时都需要相应权限的柜员审批。<div>如原纪录是上级行审批通过的，且<font face=-webkit-standard><span style=-webkit",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 495
        },
        {
            "question": "个人客户是否可以代办修改身份证有效期？",
            "detail": "",
            "answer": "客户信息业务一般不允许代办，特殊情况请咨询上级业务部门。多谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 496
        },
        {
            "question": "对公客户代理开户问题",
            "detail": "对公客户代理开户，法人无客编，柜员可否直接在法人不在场情况下为法人建立客编，有手机号验证关键无法人手机验证码提供如何处理？",
            "answer": "您好，建立个人客户信息除监护人为被监护人建立外，均应为本人亲自到场，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 497
        },
        {
            "question": "客户登陆企业网银授权审批时，批准按钮点了没有反应，多点几次就会出现你已点过一次审批（如截图），但是查询已处理指令并没有任何指令，请问如何解决?谢谢!",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "请您查询下具体的指令，是否有授权记录？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 498
        },
        {
            "question": "请问一下，工行的网银在win10系统下运行应该没问题吧？",
            "detail": "",
            "answer": "没有问题。如果您有客户遇到了报错，还请提供下交易名称及具体的报错截图。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 499
        },
        {
            "question": "法院通过网上冻结，柜面可以直接扣划吗？",
            "detail": "",
            "answer": "不可以，操作不了",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 500
        },
        {
            "question": "请教各位老师，客户手机银行登录正常，登融e联显示账号冻结，销掉电子银行重新开依旧",
            "detail": "销掉重新开还是这样，请问怎么破？谢谢！[图片]<br />",
            "answer": "表示客户已关闭手机银行登录功能，如需打开，请至柜面使用1535或新模式50403电子银行信息维护交易处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 501
        },
        {
            "question": "办理台湾居民来往大陆通行证开立银行卡，证件号码录入，是录正面还是背面号码？",
            "detail": "",
            "answer": "正面的是通行证的“证件号码”，背面的是客身在台湾地区的“身份证号码”（开户时，“本地ID号”就录这个“身份证号码”）",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 502
        },
        {
            "question": "台湾居民来往大陆通行证开卡，非身份证件开户，需提供辅助证件，哪些辅助证件合规？",
            "detail": "",
            "answer": "最常用的辅证就是台湾地区的身份证，余下辅证范围的请参考个金操规，见下图[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 503
        },
        {
            "question": "华虹通用u盾无法正常检测！",
            "detail": "客户华虹通用u盾在华为手机使用正常，苹果6s之前可以正常使用，现在无法检测到u盾，了解到客户近期手机系统版本进行过升级操作，不知是不是系统兼容性有问题！[图片]<br />[图片]<br />[图片]",
            "answer": "您好，请将u盾接入电脑充电后再试试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 504
        },
        {
            "question": "交易柜员号00023，交易代码52059，服务界面065。请问是何渠道。",
            "detail": "如何通过如上信息区别手机网银。电脑网银。atm。行内自助终端等各种的汇款渠道。",
            "answer": "网银、手机银行、自助终端等渠道的汇款都会上送交易渠道，在各渠道查询明细时交易渠道都会转换成中文",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 505
        },
        {
            "question": "行内有没有统一的64位操作系统，现有的32位操作系统最大支持4G内存，很吃力",
            "detail": "",
            "answer": "行内官方没有发布过，不过在测试和开发等特殊情况有小范围使用",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 506
        },
        {
            "question": "请问手机银行登录时，提示通过手机号无法找到相应运营商信息",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，总行已在今天设置号段参数，请明天重试，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 507
        },
        {
            "question": "个人资信证明丢了，不想出国了，存款怎么取出？",
            "detail": "",
            "answer": "等着资信证明到期后自动解冻，或者补一份儿后提前解冻",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 508
        },
        {
            "question": "某分行发来的假名账户相关证明资料要求销户，但假名账户相关文件没提销户，怎么做？",
            "detail": "",
            "answer": "请参考湖南行同事建议，联系本行业务主管部门确认处理流程。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 509
        },
        {
            "question": "身份核实无士官证选项，只有士兵证，现在有大批客户的士兵证变为士官证请添加士官证",
            "detail": "",
            "answer": "根据实际情况，总行已经提需求，增加士官证数据字典，请了解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 510
        },
        {
            "question": "银企互联u盾3月21日到期，什么时间可以展期，在哪里展期，展期需要企业提供什么",
            "detail": "",
            "answer": "您好，证书到期前一个月可以在电子银行内部管理系统进行证书更新并下载。登陆证书操作柜员-网点企业证书管理-更新并下载证书。<div>需要的材料可以参看一下总行制度《电子银行业务操作规程》，谢谢。<br>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 511
        },
        {
            "question": "网银93005095，调整信用卡出账日失败，显示上一次调整未生效？",
            "detail": "客户年初开卡启用，调整三四次了都没成功过。[图片]<br />",
            "answer": "后与客户沟通得知，出账日期调整后自动生效。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 512
        },
        {
            "question": "客户身份证过期，现急需支取大额定期存单存入个人卡中，请问客户能提供户口薄办理吗？",
            "detail": "",
            "answer": "客户无法办理临时身份证",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 513
        },
        {
            "question": "业务运营管理系统身份核验问题",
            "detail": "业务运营管理系统查询机构要素库存时核验身份，如果不退出系统，直接处理物品领取业务，此时系统不核实99999协管员身份，会造成物品领取（或上缴）同一人处理的问题。",
            "answer": "建议很好，已请相关人员分析。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 514
        },
        {
            "question": "个人客户使用1类卡通过网银缴费，签订委托代扣协议时显示：交易金额超过历史累计限额",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，根据提供的信息无法定位问题原因，请提供具体交易信息及截图。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 515
        },
        {
            "question": "报表系统出现以下报错信息，如何处理？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 516
        },
        {
            "question": "客户98年非真实姓名美元定期存单支取",
            "detail": "客户持非本人姓名98年开立的美元定期存单到网点要求支取，当时不要求实名制，故客户称随便写了个名字。求助各位老师，有没有流程可以解释，客户要投诉主张他的权利。",
            "answer": "可以按照人行的实名制回复处理<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 517
        },
        {
            "question": "自助注册的手机银行能否购买鑫金溢1号",
            "detail": "",
            "answer": "可以，但是卡必须是代发工资卡",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 518
        },
        {
            "question": "电子商业汇票资金清算",
            "detail": "[图片][图片]<br />电子商业汇票收款单位为他行账户，客户查询票据状态结束已结清，但开户行2365查询该笔电子商业汇票信息，系统显示无记录，请教1.客户如何发出付款指令？2.开户行应如何根据付款",
            "answer": "票据前置信息显示：线上线下清算均置为否，票据到期日系统默认为己结清，请你行通知单位将票款汇划至票据持票人账户上即可。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 519
        },
        {
            "question": "对公账户开分类账户问题，请问老师我行是否能安按以下描述的问题开立账户和进行核算",
            "detail": "关于规范社会保险基金分账核算等相关事项的通知<br />各州（市）财政局：<br />根据《云南省财政厅云南省人力资源和社会保障厅转<br />发财政部人力资源社会保障部国家卫生计生委关于印发<br ",
            "answer": "正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 520
        },
        {
            "question": "请教:财富集市购买了理财，后在柜财富集市中如何变更客户卡号？谢谢<br /><br />",
            "detail": "",
            "answer": "进入财富集市主页右上角点击小人头像进入“我的”，点击银行卡管理可以更换卡片",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 521
        },
        {
            "question": "4131交易添加网银分机构不成功",
            "detail": "我支行对公客户的上级集团将其保证账户添加为集团的分支机构，网点通过4131打印授权书，4131交易已经嵌入电子验印，由于保证金账户不预留印鉴，提交返回信息为：账号不存在。",
            "answer": "您好，此问题与总行运管沟通，确认解决方法如下：<div>1、3月版投产后，会安排修改参数管理平台的“柜面交易验印控制表NTHPAEYY”的验印类型，由现在的“1-按交易类型验印”改成“2-按交易+验印",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 522
        },
        {
            "question": "中央预算单位异地转授权的U盾登录这样提示，是什么问题？怎么办？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "一般是证书ID状态不正常导致的（如已注销或已冻结），通过开户网点调整证书ID状态即可。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 523
        },
        {
            "question": "贷记卡的额度是5万，如果卡上余额为0，在ATM上每天能取多钱？累计能取多钱？",
            "detail": "",
            "answer": "贷记卡每天透支现金上限两千元，透支现金总额一般为卡片额度的50％ 。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 524
        },
        {
            "question": "通过网银向英国VISA汇款，系统提示差错，何解？谢谢！",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，该报错需与发卡行联系，发卡行不支持。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 525
        },
        {
            "question": "客户办卡，收不到短信验证码<br />手机号18227667444",
            "detail": "",
            "answer": "是所有95588短信都收不到吗？如果是，要么手机屏蔽了95588，要么客户把95588拉黑了，让客户用手机编辑11111发至95588退黑，等待48小时生效后重试短信接收。或让客户更换手机，或重启手机",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 526
        },
        {
            "question": "异地95588开头的卡，是否可以实物黄金账户销户，是否可代理办理",
            "detail": "",
            "answer": "可以异地销户，不支持代理销户。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 527
        },
        {
            "question": "POS机打印明细如何显示手续费多少实际上账多少",
            "detail": "",
            "answer": "您好，pos机做境内消费交易不收取持卡人手续费，对于商户来说会收取商户回佣，该部分金额会通过商户账务展现，不会展现在pos凭条上。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 528
        },
        {
            "question": "电子验印系统不能在ie11浏览器运行吗？",
            "detail": "",
            "answer": "不行",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 529
        },
        {
            "question": "电子验印建库老死机",
            "detail": "点击提交后应该返回审批界面，可是系统却显示正在扫描界面，点击确定，系统完全死机，未响应，需要恢复网页。<br>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "ie浏览器11版本的不行，降了就好了",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 530
        },
        {
            "question": "银团贷款",
            "detail": "银团贷款未到期，客户擅自去他行做了提前还款，导致我行还是每个月都扣利息，我行需要怎么处理呢？客户经理信贷台账上没有借据",
            "answer": "您好，请具体描述下银团的相关信息，是行内还是行外银团？他行是指我行其他参贷行还是其他银行？有无行内牵头行？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 531
        },
        {
            "question": "准长期不动户问题",
            "detail": "我行一家单位一直在使用的账户今天变成准长期不动户，该单位帐号最近一直在使用，请问会是什么原因",
            "answer": "请查询账户基本信息，确认最后交易日期，或查询交易明细，判断账户多久未发生业务。生产环境转准长期不动户应是一年以上",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 532
        },
        {
            "question": "通过扫描二维码或者回复短信办理的信用卡，是否能在异地启用？假设系统客户信息缺失",
            "detail": "",
            "answer": "系统客户信息缺失，怎么个缺失法？具体情况还请详细描述下；<div>另外目前客户通过线上办理的非首张信用卡（历史上做过亲见亲签核查）可直接在线上渠道自助启用，但受制于4556交易的权限控制，目前智能终端",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 533
        },
        {
            "question": "补息审批结束后，NOVA查不到许可证什么原因?",
            "detail": "",
            "answer": "问题已解决，原因是计息起止时间问题，无法维护许可证。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 534
        },
        {
            "question": "请问临时身份证可以开对公账户？",
            "detail": "",
            "answer": "按照临时身份证管理办法，在临时身份证有效期内，可以开立账户。不过行内是否有补充规定，建议咨询运行管理机构部门",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 535
        },
        {
            "question": "对公账户销户问题请教",
            "detail": "我行一单位客户，在A网点开有基本账户并开通了网银，在B网点开有一般账户，一般账户并为添加到网银。现在单位要将B网点的一般账户注销掉，网点操作销户关联信息检查提示“开通网上银行”该账户不能销户，请问现在",
            "answer": "如果该一般户没有被注册到网银上，注销时不会有相应的报错提示。<div>请您确认生产上该账户是否被注册到其他集团下了？</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 536
        },
        {
            "question": "7597更换对公u盾报错“u盾为国密盾，无法更新为非国密盾”？怎么处理？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "非国密可以更换为国密；国密不能更换为非国密。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 537
        },
        {
            "question": "如何查询员工揽存客户的账户资金?",
            "detail": "",
            "answer": "mova 员工纬度 但这种只能查询网点负责人确认分配到员工身上的 或者对应交易功能中输入了员工代码的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 538
        },
        {
            "question": "银企互联查询商务卡明细报错",
            "detail": "通过银企互联查询商务卡余额正常，查询明细报输入账号非法。",
            "answer": "<div>请确认明细查询接口是否使用的1.0版高级明细查询。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 539
        },
        {
            "question": "个人信用审批系统出现下列问题，是什么原因，有谁知道？？",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "第一张图报错，属于正常的业务操作提示，参考即可，第二张图的意思是卡号输入有误，请重试，如还有问题，请联系测试四部王玉山。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 540
        },
        {
            "question": "领取多张融e购电子券可以分别对不同的人转赠吗？",
            "detail": "",
            "answer": "目前不支持",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 541
        },
        {
            "question": "客户有一笔业务批量柜员号00992；交易代码81883代理业务中国银联扣的是什么",
            "detail": "",
            "answer": "81883是“无卡支付消费”的代码",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 542
        },
        {
            "question": "法院扣划信用卡里边的存款，求交易代码？",
            "detail": "",
            "answer": "信用卡业务系统提供的2886交易可支持将信用卡账户的余额转入行内内部户，法院扣划业务的具体适用交易及业务操作流程，请联系本地业务主管部门咨询。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 543
        },
        {
            "question": "请问客户的手机号码让别人账户工银信使占用了，能用什么办法查询取消？",
            "detail": "",
            "answer": "收到非本人定制短信取消方法:<br />(1)您好，建议您致电我行客服热线95588核实您名下是否有该卡，如您误收到我行短信，请您用该手机拨打我行客服热线申请取消。<br />(2)也可登录工行网站（",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 544
        },
        {
            "question": "法院扣划信用卡存款，2886交易无法实现直接划入法院指定账户，需通过内部户过渡，再划入法院指定账户，这样处理正确吗？",
            "detail": "法院扣划信用卡存款，2886交易无法实现直接划入法院指定账户，需通过内部户过渡，再划入法院指定账户，这样处理正确吗？",
            "answer": "正确",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 545
        },
        {
            "question": "登入手机银行后，查住房公积金（个别客户能见，大部分用户无该项余额，为何？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，资产中的公积金查询功能目前没有全开业务，首先请确认这部分客户公积金卡是否开在我行，如是开在我行但看不见可能是由于没开，如需确认可提供数据给我进一步确认，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 546
        },
        {
            "question": "7663批量扣个人协议签订交易不支持单芯片卡",
            "detail": "[图片]<br />用单芯片卡进行7663批量扣个人协议签订交易时，系统显示缴费卡不支持此类卡，请协助解决系统问题，谢谢",
            "answer": "您好，可以请客户在网银签订或换一个磁条卡试试？交易比较早期开发的，有可能不支持。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 547
        },
        {
            "question": "请教，外币能否异地账户划转？交易成功后系统显示手续费没有人民币基本账户扣费。",
            "detail": "",
            "answer": "外币异地交易要收人民币手续费的，是否客户账户没有人民币余额扣？",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 548
        },
        {
            "question": "票据池找不到待授权的解除质押申请指令",
            "detail": "企业20180302日提交1笔1000万元的解除质押申请指令后，复核证书在哪个模块都找不到待授权指令。至今无法将票据解除质押做出池操作。<br />        查看客户证书操作权限和额度都没问题，",
            "answer": "您好，经查原因为授权证书对应质押权限未开，可在内管中修改，具体修改页面截图已邮件，请查收，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 549
        },
        {
            "question": "请问重号业务在08年的处理流程后是否有新处理流程文件或指引？",
            "detail": "",
            "answer": "如为证件重号业务，请参见个金部最新操规，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 550
        },
        {
            "question": "客户卡有一支出，明细消费，柜员号00001，交易代码02865的是什么支出？",
            "detail": "",
            "answer": "明细查询显示，服务界面是：批量业务，注释是：消费，没有其他对手方信息。交易代码2865，地区号是4600网点号是0500，柜员号00001。查询这个网点是总行牡丹卡中心，是预授权的，注意用1542查的",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 551
        },
        {
            "question": "请问社保卡提款机上报错&#034;服务因故未能完成&#034;，在自助登折机上报错&#034;授权密文错&#034;",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "还有一种情况就是被有权机关网络查控了，到网点工作台网络查控中可查",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 552
        },
        {
            "question": "针对近期TIPS二代模拟运行测试的说明",
            "detail": "近期人行组织各地区进行TIPS二代的模拟运行测试，现针对测试环境进行说明。<div>使用第三套测试环境，在gtcg配置如下地址：83.33.238.159 2006，检查防火墙连通环境即可开始测试。<",
            "answer": "馃憦馃憦馃憦杩樺彲浠ュ紕涓€涓笓闂ㄧ殑瀹屾暣鏂囨。锛屾妸鐩稿叧鍐呭鏁寸悊璧锋潵鏀惧湪鍙戠幇椤佃疆鎾尯",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 553
        },
        {
            "question": "电子汇票交易明细超过两个月的数据在哪里查询？急，公安机关破案需要",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 554
        },
        {
            "question": "请问领取企业证书给法人外拨电话时4102手机为空，4105正确，能打通吗",
            "detail": "",
            "answer": "请试一下，看能否打通。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 555
        },
        {
            "question": "融e借与现金分期有什么区别？",
            "detail": "",
            "answer": "从产品属性上说，融e借本质上是个人信用消费贷款，属于个人贷款的一种，收益源自客户的贷款利息；现金分期是分期付款业务的一种，是基于信用卡产品提供一项功能，其收益来源为手续费收入，这也是目前我们非常重要的",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 556
        },
        {
            "question": "积存贵金属账户销户问题",
            "detail": "存折账户销户时，提示存折下挂积存贵金属账户，7618打印也显示该账户，5962交易输入客户存折帐号进行销户，提示&#091;9301430&#093;该卡或账户无下挂品牌金积存账户。请问该如何销该积存",
            "answer": "我们是通过给客户开通手机银行，在手机银行上注销成功的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 557
        },
        {
            "question": "请问柜员号是00286的是什么渠道啊，谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "柜员号显示是0286，交易代码是2713，经查是客户当日在柜台汇款选择2或24小时以后到账，次日系统批量后扣款柜员就显示是0286。通过卡号可以查到影像，为长流水影像。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 558
        },
        {
            "question": "企网证书解冻问题:95588外呼法人电话与前台主机4118、4105查询到的法人信息不一致，多次外拨失败，请教如何解决？",
            "detail": "企网证书解冻问题:95588外呼法人电话与前台主机4118、4105查询到的法人信息不一致，多次外拨失败，请教如何解决？",
            "answer": "外拨时，请选择查看集团电话。不要看法人电话。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 559
        },
        {
            "question": "定期存单开销户可以反交易吗？",
            "detail": "",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 560
        },
        {
            "question": "士兵证已升级为义务兵证，在办理新开户时证件类型是选土兵证吗？",
            "detail": "",
            "answer": "是的",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 561
        },
        {
            "question": "新开户，客户没有带原来卡如何修改手机号码最快捷",
            "detail": "",
            "answer": "新开一张卡后修改，若不用新开卡可销户",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 562
        },
        {
            "question": "外网移动VPN应用问题",
            "detail": "用工行VPN拨号成功，可正常用NOTES收发邮件，就是无法正常使用身份认证与集中授权平台处理业务，一直在登录画面停留，相关控件已安装，地址能Ping通，如下图。求解决办法！<br>[图片]",
            "answer": "可能是IE设置或者控件的问题<div>建议先试试这台机器直连内网登录试试</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 563
        },
        {
            "question": "工行银联借记卡境外取款是否收查询手续费？",
            "detail": "客户在美国用工行银联借记卡在ATM取款，取了三次都失败，第四次才成功。但系统除了扣收正常跨境手续费外，还扣了四笔跨境查询手续费，没笔4元，合计12元。但客户打95588投诉没有操作过查询，通过科技查询",
            "answer": "持卡人对交易有疑问的可通过拒付调单系统申请调单，具体流程请参考银行卡业务操作规程联系对口的业务主管部门确认。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 564
        },
        {
            "question": "测试短信提醒",
            "detail": "",
            "answer": "成功",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 565
        },
        {
            "question": "请问准长期不动户如何调成正常户？",
            "detail": "",
            "answer": "请使用2612往来户电子制单交易，对长期不动户标志进行调整",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 566
        },
        {
            "question": "手机银行转账u盾提示错误代码316，是怎么回事？",
            "detail": "",
            "answer": "316，证书下载失败。请客户携带相关证件及U盾到当地任意网点恢复证书。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 567
        },
        {
            "question": "单位在我行已没有结算账户，只有定期账户，该定期存款到期后如何再转存？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>单位定期存款到期后，可以通过1473交易调整为继续转存，调整交易不涉及结算账户。约转存期到期时如果客户欲支取，可以通过1473交易调整本金入账账号为本网点内部户，将本息和支取到内部户中，再由内部户转到客户的他行账户中。也可以通过2182交易单边支取，再通过其他交易将本息和转到客户的他行账户中。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 568
        },
        {
            "question": "关于离柜签退离柜的范围，在可视范围内是否属于离柜",
            "detail": "",
            "answer": "是",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 569
        },
        {
            "question": "个人网银批量汇款后无法Excel导出所有明细，请问怎么处理？谢谢",
            "detail": "请教各位老师，客户反映当日个人网银批量转款200多笔，网银可以查询到明细，但是导出Excel表格就只能导出150笔，请问有没有什么办法可以处理？谢谢[抱拳]",
            "answer": "您好，请问是否是行外客户反应？目前的机制确实是150条，主要考虑到对银行端性能的保障。多于150条需要去柜面打印。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 570
        },
        {
            "question": "求33333开头老卡的异地挂失销户流程",
            "detail": "",
            "answer": "挂失换卡后才能销户",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 571
        },
        {
            "question": "对公户异地可否开通财智卡和密码器业务？系统是否支持？",
            "detail": "",
            "answer": "补充，财智帐户卡支持业务集中平台6057交易与3893交易异地跨行及系統内汇款，支付密码器密码同步支持。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 572
        },
        {
            "question": "请问错误代码96114198怎么解决？谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 573
        },
        {
            "question": "个人账户半年未使用，被冻结，可以扣费吗？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，如果是批量扣费是可以的，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 574
        },
        {
            "question": "网银托管柜台操作流程",
            "detail": "",
            "answer": "托管人持托管账户、本人身份证件上柜办理，7652交易",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 575
        },
        {
            "question": "融e联优化建议",
            "detail": "",
            "answer": "您好，您的具体需求优化可以通过追加方式再补充，然后我们再进一步分析",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 576
        },
        {
            "question": "客户信用卡今日突然账户冻结，系统查询卡片从未发生过逾期，致电95588，告知系失信人员，但客户称自己无任何经济纠纷。请问到底是怎么回事？",
            "detail": "",
            "answer": "请分行通过1540查询一下冻结解冻登记簿，里边有记录具体的冻结原因，冻结柜员信息，也可以将1540交易截图发北方中心王玉山分析确认，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 577
        },
        {
            "question": "请问以前16位卡号的灵通卡办理挂失时，系统提示：无此业务数据，交易失败，这种情况？",
            "detail": "",
            "answer": "用卡号查开户证件信息，应该与“用于挂失的证件”信息不一改。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 578
        },
        {
            "question": "转入久悬未取的定活两便款项怎样操作？",
            "detail": "",
            "answer": "请具体说明您想表述的问题以便于分析，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 579
        },
        {
            "question": "请问无卡支付交易在哪能查到订单号？",
            "detail": "客户反映其工行卡内3月9 日支出600元(交易往释: 银联) 非本人交易，工单号BA20180309001858691。<br />        经查前台交易信息:该笔交易代码: 81883，柜员号",
            "answer": "请~发notes到广州同福营业室综合业务/营业/广州/ICBC或陈晓虹/网点/广州/ICBC查询",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 580
        },
        {
            "question": "建议开通企业网银时自动开通预约功能",
            "detail": "",
            "answer": "因不属于基础类业务所以不支持同步开通。建议分行灵活办理业务，客户一次性提交资料，柜员分别通过柜面和内管为其开通业务。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 581
        },
        {
            "question": "企业网银登录后，一直往出弹校验密码框！",
            "detail": "客户用的多家银行企业网银，唯独工行的一直让输密码，一般间隔三两分钟就弹一次，弹出来后需要输密码3至5次才能进去。[图片]<br />",
            "answer": "我的客户还是没解决，如果网银助手能自动修复就好，不是全部文员都是程序猿，懂电脑的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 582
        },
        {
            "question": "我在哪可以查到单位银行结算账户开户的操作规程",
            "detail": "",
            "answer": "总行运行管理部园地～搜索所需文档",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 583
        },
        {
            "question": "聚合支付扫码支付的限额应该是多少？",
            "detail": "央行印发《条码支付业务规范(试行)》，自2018年4月1日起实施。新规将个人客户的条码支付业务根据风险防范能力等级进行限额管理。<br />　　风险防范能力分A、B、C、D四个等级，大家平时购物扫的商",
            "answer": "您好，聚合支付扫码支付如果用的微信和支付宝支付，限额是判断的商户每日限额和单笔限额。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 584
        },
        {
            "question": "新手机如下图所示",
            "detail": "[图片]<br />手机是新买的新机器",
            "answer": "咱们电话沟通了吧？问题解决了吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 585
        },
        {
            "question": "定期存单能下挂网银里吗<br />",
            "detail": "",
            "answer": "不行，可以引导客户开立定期一本通挂入网银，手里也有实物介质",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 586
        },
        {
            "question": "客户办理换卡不换号都不成功，客户卡只是普e卡，无联名编号。请问如何查找原因？",
            "detail": "",
            "answer": "如果是95588开头的是不能换卡不换号的。如果是6222开头的，不能换成单芯片，只能换磁条加芯片双介质。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 587
        },
        {
            "question": "个人客户柜面和智能终端均无法注册个人网上银行",
            "detail": "柜面和智能终端注册个人网银都提示＂录入身份证类型不一致＂，我行经过反复核实，证件类型和身份证号码与客户在我行已登记的信息完全一致。如此情况，可有解决途径？",
            "answer": "您好，请按照注册介质查询一下呢？看看是不是介质对应证件有问题？或者用介质做一下其他需要录入证件的交易试试？看看是不是可以成功？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 588
        },
        {
            "question": "现在企业网银使用Win10，在付款业务输完验证码后点击确定无法跳转",
            "detail": "现在企业网银使用Win10，在付款业务输完验证码后点击确定无法跳转，控件已重新安装，是什么原因？如何处理？",
            "answer": "安装工银助手，自动安装控件。internet选项安全页，受信任的网站添加工行网银网址，修改受信任网站策略，将active控件选项全都打开。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 589
        },
        {
            "question": "交易场所为全国自助终端缴费可能是什么业务？",
            "detail": "",
            "answer": "请将具体明细邮件发测试四部赵二龙。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 590
        },
        {
            "question": "自助终端申请信用卡报错2961",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "还报错是因为申请的信用卡参数设置不完整，请分行按照下面流程自查:先确认在智能终端申请的信用卡的营销档案编号，然后4559查询该档案信息，记录对应的银行卡控制代码，然后4092查询该代码参数是否已经设置",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 591
        },
        {
            "question": "商户收单系统中客户经理的网点号是哪个部门调整？<br />",
            "detail": "",
            "answer": "使用分行专业管理员，在用户管理菜单下，可以调整柜员的所属网点。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 592
        },
        {
            "question": "nova可否实现个人贷款综合协议从A卡调入B卡的功能？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可以试试1984调入调出调整交易，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 593
        },
        {
            "question": "现金支票取款提示该账户没有预约取现的记录是什么原因？",
            "detail": "",
            "answer": "按正常规定，单位取现金和购买凭证需要用财智卡或者网银向银行预约的，但是取现金没强制，跳过就好",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 594
        },
        {
            "question": "请问同一个法人客户的二个账户能分别开立企网吗？",
            "detail": "",
            "answer": "可以一个U盾控制一个账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 595
        },
        {
            "question": "对公结算套餐销售成功后，在网银内管中，怎么看不到手工收费",
            "detail": "",
            "answer": "对公结算套餐与网银内管，没有必然关联，请进一步提供详细信息，再做分析",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 596
        },
        {
            "question": "缴纳证书年服务费报错9990",
            "detail": "企业在企网自助缴纳证书年服务费报错“交易失败，主机通讯区数据检查错误。信息代码为9990”，并且前台柜员在NOVA终端也无法办理了“缴费状态补录”提示客户在缴费存续期间无法补录，请问是什么原因，怎么解",
            "answer": "未及时缴费，账号会在超限180天后每天按批次扣费，此后每月批扣。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 597
        },
        {
            "question": "客户销借记卡时显示有代理国库协议",
            "detail": "",
            "answer": "9508处理",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 598
        },
        {
            "question": "求助：核算网点是否可以为物理网点代开电票，求操作流程，急！",
            "detail": "",
            "answer": "在ptce维护非跨行网点被代理电子商业汇票业务开关表，此表为地区表，使用一级行柜员维护。只需要维护地区号和网点号两个字段即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 599
        },
        {
            "question": "可以提交数据变更请求总行更改测试环境的用户三要素(户名、证件）吗?",
            "detail": "",
            "answer": "您好，测试环境户名等信息是经过变形的，还需要您确认做这个变更的目的是什么。是因为跨应用间信息不一致，还是因为数据不满足要求或者是其他原因，能否通过新开户解决。总之，您还要再整理为什么要变，想达到什么效",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 600
        },
        {
            "question": "支票集中配售，支票集中配售，实物已回网点，但统一认证号显示该笔订单状态为拒绝",
            "detail": "",
            "answer": "请补充统一认证登录哪个系统报上述问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 601
        },
        {
            "question": "天地融U盾在三星S8、Note8上无法正常使用。",
            "detail": "U盾插入三星该品牌手机后，U盾屏幕不亮，无法使用，但是应用权限允许读取手机麦克风，请问是什么原因，谢谢",
            "answer": "Ⅰ）权限设置：<br />打开手机主菜单，选择“应用程序”-“设定”-“更多”或者“一般”，选中“应用程序管理器” 或“应用程序许可”；在“应用程序许可”页面，选择“中国工商银行”-“录制音频”，将“",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 602
        },
        {
            "question": "工银e办公一直提示通行证密码错，无法刷新邮件，已是最新版本，但MOVA可正常打开",
            "detail": "",
            "answer": "将统一认证密码升级为不少于8位，问题解决",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 603
        },
        {
            "question": "联名账户可否存定期",
            "detail": "",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 604
        },
        {
            "question": "系统问题求助",
            "detail": "",
            "answer": "柜员办理9笔组合业务，系统报错，后显示前三笔定期转账交易失败，但实际已经成功，存单已销户转入存折，但补打业务凭证没有这三笔记录，该如何处理？<div>答：只能手写了，网点负责人柜员签字，1326作附件",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 605
        },
        {
            "question": "单位客户变更户名，什么情况下可以使用6057，不想用4102改",
            "detail": "",
            "answer": "变更往来户户名，全部可以使用6057，如果使用4102去变更则容易触发风控模型，因此建议优选6057",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 606
        },
        {
            "question": "磁条信用卡到期换新卡的问题，卡中心不做新的纯磁条卡，柜面处理？",
            "detail": "柜面如何操作，副卡",
            "answer": "一卡双标的磁条卡16年9月开始按照人行规定，各商业银行就不在发行新的卡种了，同时要为客户办理“磁换芯”业务，常见卡有427020、30，4581，530970、90一类开头的卡片。这个要分几类情况来处",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 607
        },
        {
            "question": "组合储蓄协议中定期存单如何支取",
            "detail": "2012年9月开立零整＋整整组合储蓄协议，零整一年，整整三个月，目前协议已超期并取消协议，但整整中到期金额无法支取．",
            "answer": "须解除协议后按正常的定期取款支取",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 608
        },
        {
            "question": "少数名族名字特别长，信用卡申请表拼音那里怎么写？",
            "detail": "",
            "answer": "审核系统信用卡申请表姓名拼音长度设定为20个字母长度，分行可以在20个长度呢输入。<br />如果实在超长，分行可以录入拼音的简写或者录入一部分拼音，因为审核系统中该字段只是定义客户英文名称，并且制卡",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 609
        },
        {
            "question": "电子签约系统中小企业借款合同流程审批找不到本机构最终用印审批岗",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 610
        },
        {
            "question": "凭证式国债提前支取手续费是多少？",
            "detail": "",
            "answer": "提前支取，仅支持全额支取并需要支付1‰的手续费，同时将有利息损失",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 611
        },
        {
            "question": "企业网银问题",
            "detail": "企业网银登录后弹出＂请为icbc输入密码＂，以前都没遇到过，感觉很奇怪，请问正常吗？如下图[图片]",
            "answer": "是否是客户浏览器的特殊设置？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 612
        },
        {
            "question": "新TMS安装问题",
            "detail": "安装NTMS完成后重新启动计算机出现蓝屏，无法进入系统，再次重启计算机选择最近一次的正确配置后可以进入系统，但NTMS无法启动，卸载NTMS再次重新安装你，故障依旧，难道只能重做系统才能解决吗？请给予",
            "answer": "河南分行联系黄超处理吧。看起来是驱动冲突，需要在蓝屏文件里确定是跟哪个驱动有冲突，然后更新这个驱动。蓝屏文件的位置在C:&#92;windows&#92;minidump&nbsp;",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 613
        },
        {
            "question": "关于准长期不动户的问题",
            "detail": "请问为何准长期不动户在柜台办理存取款业务后，次月还是被调整为长期不动户，那应如何激活此帐户，谢谢？！",
            "answer": "可通过7569 交易查询该账户信息，请邮件提供，以便于进一步分析",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 614
        },
        {
            "question": "旧版香港通行证开户需要输入后两位吗？",
            "detail": "这种旧版的香港通信证，开户或办理业务需要输入后两位吗？有没有相关文件？[图片]<br />",
            "answer": "要录入。个金操规第八章个人客户信息",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 615
        },
        {
            "question": "关于对公关联账户",
            "detail": "",
            "answer": "请补充完整问题描述。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 616
        },
        {
            "question": "旅行社单位定期账户到期支取，但是其关联账户基本户（他行开户）已销户，该如何处理？",
            "detail": "",
            "answer": "应该由他行处理，我行正常划款。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 617
        },
        {
            "question": "律师事务所科目归属是公司类,还是机构类",
            "detail": "",
            "answer": "律所是司法局批准即可营业的事业法人或团体，若活期开户科目归其他团体，若存款统计建议以考核口径为准。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 618
        },
        {
            "question": "关于工银信使批量签订不成功问题",
            "detail": "网点为公司客户批量开通一年期免费工银信使，使用电子银行内部管理系统-工银信使-批量注册余额变动提醒模块，批量导入96笔，其中成功19笔，失败77笔。失败原因分为两种，分别为“调用工行信使批量接口报数据",
            "answer": "您的现象比较特殊，请提供一个联系方式，或联系我82959132",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 619
        },
        {
            "question": "办理个人转账业务出错",
            "detail": "[图片]<br />联网核查完成后，提交业务后再次弹出联网核查结果页面，无法关闭，业务办理成功，重新启动后恢复",
            "answer": "您好，未遇到过此类报错，请确认交易是否均正常成功，建议通过ctrl+1提取日志，由开发中心分析，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 620
        },
        {
            "question": "多币种信用卡，人民币额度调整后，各外币币种额度为什么不联动?",
            "detail": "",
            "answer": "请分行确认是通过哪一种方式进行的调额。<br />如果是个人网银发起的，需要对单独账户分别进行调额。<br />如果是额度管理系统人工录入，调额模式有1 申请卡对应单账户调整，2申请卡对应多账户调整，",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 621
        },
        {
            "question": "请问错误代码93001867是啥问题",
            "detail": "",
            "answer": "不能用另一资金帐号重复购买同一理财产品。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 622
        },
        {
            "question": "企业单位定期到期支取，但其关联账户（他行基本账户）已销户，请教如何处理？",
            "detail": "",
            "answer": "两个方案可选：一是转他行处理。二是动员客户在我行开户，调整关联帐户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 623
        },
        {
            "question": "商户之家，消费后商家能收到个收款成功订单信息，免得商户每一笔去核对收款信息。",
            "detail": "",
            "answer": "商户之家app支持商户实时接收支付成功的弹屏推送消息。3月版客户端上架后增加支持收款语音播报功能。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 624
        },
        {
            "question": "网银汇款错误",
            "detail": "",
            "answer": "这个报错属于u盾连结异常，导致无法读取到证书，如果用网银助手修复过依然报错，请关闭ie重启电脑，u盾换一个插口再试一下，如果无法解决，请联系我们82988625",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 625
        },
        {
            "question": "紧急求助:持有一类卡后能否增持一张无金融功能社保卡",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可以的，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 626
        },
        {
            "question": "e缴费如果在网银渠道上传代扣文件，是否需要有支付权限的证书班网银？",
            "detail": "e缴费后付费，委托代扣模式，企业是否可以用0支付限额的证书版网银完成上传文件并完成收款？",
            "answer": "企网上传账单为最高级授权模式，上传扣款文件为金额授权模式。委托代扣模式即上传扣款文件，属于金额授权，如集团无授权ID，则需要提交id操作限额大于每一笔的缴费金额。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 627
        },
        {
            "question": "e时代卡的产品编码是多少",
            "detail": "",
            "answer": "1990就可查现在用组合交易",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 628
        },
        {
            "question": "如意金积存赎回问题",
            "detail": "如意金积存已有余额73克，但赎回可用只有27克，近期无操作，请问何解？[图片]",
            "answer": "您好，请协助提供交易卡号我们联系生产查下数据以确定原因，可邮件发我，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 629
        },
        {
            "question": "请问如何为境内个人开立个人外汇资本项目账户的投资并购账户？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，目前个金联机交易无法开立，建议询上级分行国际业务部或运行管理部，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 630
        },
        {
            "question": "能否有个北数i服务所有学习的电子版本发过来，方便我们查询。",
            "detail": "觉得这个app很有用，想要所有问题文本，能保存在电脑上的，方便网点查找。请开发达人帮忙解决下。",
            "answer": "您好，目前“i服务”app还在完善中，我们会逐步上传知识库，增加知识点，使“i服务”变成一个全行的信息交互平台。存量问题可直接查询，新增问题也可在线解答。所以您所提出的意见目前实现还是比较困难，但是您",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 631
        },
        {
            "question": "客户查询17年9月份的电子汇票交易明细如何查",
            "detail": "",
            "answer": "请在票据综合信息中查询",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 632
        },
        {
            "question": "代发工资时U盾出现异常，请教如何解决？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "重新安装u盾驱动可解决",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 633
        },
        {
            "question": "企业网银活期转定期提示:请选择定期存款产品",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "怀疑是客户电脑配置问题。可以报送事件单请开发中心分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 634
        },
        {
            "question": "柜面代发工资证书密码忘记了",
            "detail": "柜面代发工资证书密码忘记了，来网点重置，从内管里恢复并下载证书时系统提示输入的数据有误，请重新选择[图片]",
            "answer": "证书是天地融二代盾吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 635
        },
        {
            "question": "客户手机没耳机插口，请问怎么音频U盾？",
            "detail": "客户反映其新手机没耳机插口，无法插工行音频U盾，请问怎么办？<br />       另外，我行有计划推出类似无线模式的新型U盾吗？",
            "answer": "苹果带lighting转换接口，小米也带Type-C的转换接口，一般手机厂商在手机包装盒内都赠送了转换接口的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 636
        },
        {
            "question": "房贷定制分期卡调整分期期数是在刷卡前还是刷卡后？中途能多次调整吗？",
            "detail": "另外，如果刷卡后马上全额还款，手续费如何收取？",
            "answer": "刷卡前调整，可以多次调整。刷卡后立即全额提前还款，分期收的首期不退，其他期手续费不继续收，首期收的不退手续费。目前不收提前还款手续费",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 637
        },
        {
            "question": "挂失时未找到该笔挂失记录",
            "detail": "有卡有折户，第一步7654挂失卡时，无法成功，显示（1347）未找到该笔挂失记录，该如何处理？。[图片]<br />",
            "answer": "先查询卡和存折是否同一客编，证件种类是否身份证?如不同客编且存折的证件种类是身份证的，卡做1992交易就可以挂失了。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 638
        },
        {
            "question": "安心账户用于民工工资监管代发是否支持纳入企业网银做定向转账到代发内部户?",
            "detail": "",
            "answer": "安心账户不支持作为企业网银财务室付款方。具体场景欢迎电联或邮件我。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 639
        },
        {
            "question": "登录企业网银和个人网银，提示超时，个人网银有错误代码96110598",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "<div>请按此方法试一下。</div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 640
        },
        {
            "question": "小微逸贷公司卡销卡时，提未由于交易量不足，账户被锁定，如何解锁？",
            "detail": "",
            "answer": "银行卡业务操作规程风险管理部分有针对不同情况下的账户锁定解锁业务处理流程，请参考处理，具体锁定原因可通过4723交易查询。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 641
        },
        {
            "question": "企业网银跨境付汇收款人常驻国家地区及代码无法选择常见国家",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "输入国家名称可以模糊查询",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 642
        },
        {
            "question": "个人理财产品开立资信证明怎么办",
            "detail": "",
            "answer": "适用7620交易开立，可以输入代码逐笔开，也可以不输入代码直接开立所有产品的份额。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 643
        },
        {
            "question": "请问:安卓PAD想安装&#034;智能助手&#034;，现在在工银e安全应用商店里怎么找不到了?谢谢!",
            "detail": "",
            "answer": "目前e安全，只提供e办公和e服务的下载",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 644
        },
        {
            "question": "关于老板财务问题咨询",
            "detail": "客户注销网银提示已开通老板财务功能，经咨询可通过4125画面解绑，但该画面不停提示需要预查询个人信息，查了也还是提示需要预查询，望大神帮忙，谢谢",
            "answer": "可以让客户通过手机银行进行解绑，解绑功能在手机银行“我的企业”功能下.",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 645
        },
        {
            "question": "对公单位有一个账户签税后，扣不起款，重新签了几次也扣不起。",
            "detail": "各位前辈，请教一下，对公单位有一个账户签税后，扣不起款，重新签了几次也扣不起。税务局反馈了图片如下。请问是什么原因和破解办法？[图片]<br />",
            "answer": "是否六个月未用不动户？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 646
        },
        {
            "question": "请教:有哪位老师知道智能终端授权用安卓PAD&#034;智能助手″在哪里下载?谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "工银E安全中可以下载，但必须是行内设备才可以下载智能助手（国内版）哦～",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 647
        },
        {
            "question": "代理实物黄金账户注销后无法重新开户",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "5833做完可以用5830或者5834进行重新开户或者补录",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 648
        },
        {
            "question": "想办理个人贷款，但在信贷系统里<br />查到身份证号被其他人使用而且贷过款，如何处理？",
            "detail": "",
            "answer": "按照业务流程，要上报二级行进行处理。按照贷款状态正常和不良 ，分情况处理。一般已经形成不良的情况较多，一般通过法律部等取得相关有效证明，为客户消除掉人行征信系统记录。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 649
        },
        {
            "question": "怎样查集团二级帐户归集明细",
            "detail": "",
            "answer": "您指的是资金池二级账户吗？协议主办网点用柜面1453交易可以查询归集下拨明细",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 650
        },
        {
            "question": "客户因网银频繁交易，均提示交易异常已被暂停服务，请通过电子银行风险监控系统",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 651
        },
        {
            "question": "异地卡遗失办理挂失，经查询办理了薪金溢1号，那么柜台怎么销此协议呢？",
            "detail": "",
            "answer": "挂失状态下无法销这种非批量可销的协议，只能通过挂失换卡后销，现在系统已支持异地挂失换卡业务了，放手去做了，全国这种业务在我们的指导下都己成功。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 652
        },
        {
            "question": "单位定期关联账户销户，企业营业执照注销，无任何其他账户，请教如何支取该笔定期？",
            "detail": "",
            "answer": "已注销执照，且无任何账户的，理论上其印章也失效，无法支取。需重新注册执照，提供与原单位继承关系证明才能支取。详情己向总行业务部门反映，请贵行从业务口同步报告辽宁分行。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 653
        },
        {
            "question": "借记卡1990查询是作废卡，但其对应的活期账户状态正常，如何为客户办理销户？",
            "detail": "这个是异地的福农卡，不是以前的有卡有存折的情况。挂失提示卡是作废卡，降级也不行，直接处理活期账户也不行[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "这个问题教复杂，需要了解一些详细，才能对症下药，如果觉得有必要，请入己建群两年多了，己解决好多这类业务的问题了，有老师们在线一一解答，多一次机会。[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 654
        },
        {
            "question": "借贷合一卡到期换卡后，新卡取款时提示:没有找到支持的借贷应用，怎么回事要怎么解决",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "看下柜员交易录像确认下，取款时时候插或放卡，而不是划卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 655
        },
        {
            "question": "北数更新忘了密码，如何修改密码？",
            "detail": "",
            "answer": "重复问题，已做解答。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 656
        },
        {
            "question": "北数更新忘了密码，输入统一密码始终不正确。如何修改密码？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，更新密码为Dccbj123，目前无法更改。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 657
        },
        {
            "question": "3105补发附属卡交易和3136快速发卡交易二者区别在哪里？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "3130发附属卡和3136发附属卡的区别是：3130只能发与原主卡同卡bin、联名编号、同认同编号、同介质的卡。3136比较灵活，根据输入的不同的营销档案编号，可以发出与原主卡不同bin的附属卡，从而",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 658
        },
        {
            "question": "境外居民（含港澳台）结售汇有什么限制？",
            "detail": "",
            "answer": "售汇时，除了持外国人永久居留证的客户外，非居民客户均不能办理占用额度的个人售汇交易；结汇时无此差别。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 659
        },
        {
            "question": "请问，在企业财务室里批量支付，汇款用途按照用途信息填写为通讯费仍然报错为用途信息不符，如何解决",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "通讯费不属于财务室用途。如果要自定义用途请柜员通过内管系统企业财务室管理为其开通自定义用途",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 660
        },
        {
            "question": "请问U盾在手机",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "如果手机上各种配置都设置好了，那有可能顾客的手机银行软件还是旧的，重新卸载删掉，重新安装就好了，试下",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 661
        },
        {
            "question": "客户通过手机办理环球旅行卡，半年时间只收到外币卡，银联卡至今未收到，状态为未启用",
            "detail": "",
            "answer": "您好，先提示客户联系发卡行查询，也可以拨打95588查询制卡进度和邮寄和邮寄进度，如无结果可能是邮寄时丢失，建议客户挂失补卡。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 662
        },
        {
            "question": "信用卡相關信使是否都需要在櫃檯簽訂? 場景:消費提醒, 信用卡月催繳等等",
            "detail": "",
            "answer": "信用卡业务相关的信使种类有上百种，除余额变动提醒等少量协议类信使外，多数都是发卡行主动推送的业务处理提醒，不需要客户签订协议，您问题中提到的消费提醒通过柜面、网银、手机银行、智能终端等渠道都可以签订，",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 663
        },
        {
            "question": "请问个人批量汇款是否有金额的限制？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，交易本身没有单独的限额控制，仅受认证介质限额控制。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 664
        },
        {
            "question": "客户更换个人U盾出现这提示，请问是什么原因？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 665
        },
        {
            "question": "198号段注册手机银行显示找不到运营商，但融e联能成功登录",
            "detail": "",
            "answer": "您好，总行已设置参数，拟于本周日生效，请周日重试，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 666
        },
        {
            "question": "企业网银批量支付记账方式能选择汇总记账吗？客户希望只有一张回单",
            "detail": "",
            "answer": "付款业务下的批量支付，不支持。<div>客户可通过企业财务室交易实现汇总记账。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 667
        },
        {
            "question": "客户自助开通三类账户转入5000，但无法转出，激活时提示金额超限，2985也不行",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "加群吧，这样回答很累，互动性不强，群里有众多老师在线手把手一一解答[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 668
        },
        {
            "question": "商务卡内有余额无P0S如何將钱转出？",
            "detail": "",
            "answer": "请确认具体什么场景下要将商务卡中的余额转出？可考虑通过企网的商务卡管理或柜面渠道的转账交易（2805、2886）处理，请注意严格按反洗钱等相关业务制度办理，具体流程请咨询本地业务主管部门。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 669
        },
        {
            "question": "请问gcms信贷台账中怎么提取出全部客户的主机编码？",
            "detail": "请问gcms信贷台账中怎么提取出全部客户的主机编码？现在只能单笔查询客户的主机编码，而个贷取数出来的客编和个金其他系统中取数出来的cis号经常有不一致的。",
            "answer": "个分行有权限接收南中心下传的文本数据 文本中可了解GCMS与主机编号对应关系。具体可联系下分行GCMS系统管理员",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 670
        },
        {
            "question": "企业网银信使服务，接收不到短信",
            "detail": "企业反应定制余额变动提醒后，一直没接到提醒信息。<br /><br />定制后收到的信息：<br />贵单位尾号3178的账户签订的余额变动提醒协议2月5日14:21生效，即日起将向您手机发送短信通知",
            "answer": "请通过统一消息平台查看下，是否有短信提醒发出？<div>也确认下，余额变动提醒在设置时，是否设置了提醒的限额？</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 671
        },
        {
            "question": "实物现金营运管理系统2015年的第一笔钥匙密码交接记录的遗留问题。",
            "detail": "20150612的第一笔钥匙密码交接记录当时显示成功，后续发现有遗留问题。接收人接收成功，后续能成功交给下一位；但交出人当时交出成功，后续再次接收交接时显示“接收人已拿过该库门的备用密码”，无法交接。",
            "answer": "请将详细信息发：宋延瑞个人邮箱，以便分析，同时确认一下接收人是否已持有备用密码。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 672
        },
        {
            "question": "终端上送数据错",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "请补充报错业务场景及智能终端编号。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 673
        },
        {
            "question": "个人网银开立联名账户，报错1633",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好，这个问题需要进一步分析，有一些具体信息要确认，请线下联系我82959132",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 674
        },
        {
            "question": "凭证式国偾发行资金清算是怎样的",
            "detail": "我二级行中心先前国债发行是经232101代理发行债券科目进行资金过渡清算的，现在已没有经此科目清算了，请现在系统是如何清算国债发行资金的？多谢！",
            "answer": "凭证式国债发行资金清算由系统自动完成，无需分行自选入账科目及账户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 675
        },
        {
            "question": "总行16年12月版本投产后，新增自助终端可以启用信用卡功能。请问关于线上渠道办卡在自助终端启用卡片的档案是否为电子档案？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "为什么会问这个，会计影像系统的肯定是呀",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 676
        },
        {
            "question": "gcsm系统中 可以查询到企业网银申请的电子银行承兑汇票开票指令，请问如何在我行系统中删除其中错误的指令？谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "gcms侧由当前处理人否决就可以了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 677
        },
        {
            "question": "各位老师，怎样查询过2004年定期存单的销户日期或挂失信息，前台柜面查询无记录。",
            "detail": "近日有客户持2004年定单到网点办理，系统查询无记录，柜员告知可能已销户，但无法查询到什么时候办理的，求助如何查询？目前我行前台均无法查询客户已销户的账户信息，无法给客户解释清楚，急！急！急！",
            "answer": "后台查询销户记录，再根据销户时间查挂失记录。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 678
        },
        {
            "question": "个人向对公账户汇款，必须提供身份证件吗？",
            "detail": "",
            "answer": "其实这个业务操规中都有要求，只不过每个行对此理解不一，每个省都有制定出自已的要求，你们应该也有，按你们当地行的要求办吧，我们省是按总行的个金操规执行的，当然，执行初期相当艰难，见下图[图片]<div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 679
        },
        {
            "question": "请问内管批量提交工银信使具体如何转换格式才能提交成功",
            "detail": "",
            "answer": "您好，数据在excel中填写完毕后，直接另存为，保存类型选择“CSV（逗号分隔）（*.csv）”即可。谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 680
        },
        {
            "question": "请问异地卡可以挂失换卡吗",
            "detail": "",
            "answer": "可以的，具体可咨询测试中心郭梦伊",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 681
        },
        {
            "question": "个人网银删除他行账户的处理",
            "detail": "",
            "answer": "需要确认您的他行卡是如何添加的，是通过网银互联协议添加，还是通过e支付绑卡来添加的，如果是第一种到网银互联中有解约功能，如果是第二种可以到卡列表中找到卡，点更多进入后删除",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 682
        },
        {
            "question": "办理公务卡，前台扫描单位人员名单是否可以使用复印件？",
            "detail": "",
            "answer": "业务制度层面的问题，请联系本地业务主管部门确认。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 683
        },
        {
            "question": "公务卡办理，当时客户未办，后期来办是否需要提供其他资料？",
            "detail": "",
            "answer": "业务制度层面的问题，请联系本地业务主管部门确认。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 684
        },
        {
            "question": "保证金分户账余额903.08元，现要销户，请教如何处理？",
            "detail": "柜面1322新增许可证后，2165交易提示未找到对应分户账",
            "answer": "正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 685
        },
        {
            "question": "支付密码器丢失，漏做停用，直接作废重新发放，导致该账号主密码器状态为作废状态。",
            "detail": "该账户在做账务处理时提示：“为非支付密码户”，请各位老师帮助分析解决办法。",
            "answer": "那应该是这个账户的印鉴方式不对",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 686
        },
        {
            "question": "你好，请问以下授权书是何时下发的？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，请询分行运管或个金部，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 687
        },
        {
            "question": "2015年批量制卡将客户名字弄错现客户凭什么修改户名",
            "detail": "",
            "answer": "如果是单位搞错的就单位写证明，如果银行卡错的就一级支行行长审批。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 688
        },
        {
            "question": "企业网银企业财务室半年前的明细如何查询",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 689
        },
        {
            "question": "工银商户之家可以接入分行特色系统吗",
            "detail": "各位老师，想咨询一下工银商户之家有分行特色业务可以接入的接口吗，类似于融e行的本地服务板块？",
            "answer": "您好，目前是不行的，您这边是有啥具体需求吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 690
        },
        {
            "question": "请问如何办理个人贷款账户销户？",
            "detail": "",
            "answer": "如果是协议是在综合账户卡里，要先用1984调出，再7423销户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 691
        },
        {
            "question": "借贷合一卡借记卡卡号作废，账号正常，卡上有钱密码锁了，卡下协议无法销户。",
            "detail": "",
            "answer": "借记卡卡号为啥作废了，现在目的是要销卡还是销掉卡下的协议？请将具体问题信息邮件发送测试四部沙一菲。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 692
        },
        {
            "question": "企业财务室代发工资",
            "detail": "",
            "answer": "如果客户对交易的时效性有较高的需求，批量支付、贵宾室企业财务室的处理都是实时的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 693
        },
        {
            "question": "请问前台系统进行贷款提前收回是，最后出现还款计划不存在，如图显示，该如何处理？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "如果是分期还款借据 需要GCMS上送还款计划",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 694
        },
        {
            "question": "行内电脑登录个人网银问题",
            "detail": "行内员工登录个人网银，提示系统错误，登录异常，win7操作系统，IE11浏览器，该怎样解决",
            "answer": "初步看是控件有问题，请使用网银助手更新一下控件，如果还未正常请线下联系我82959132",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 695
        },
        {
            "question": "第三套测试环境关于银企互联的问题",
            "detail": "<div>客户需求：银企互联系统提交付款指令，网银渠道授权。我行在第三套测试环境内管给客户设置的银企提交证书ID是：FSWL.y.3602,网银授权证书ID是：FSWLSQ.c.3602，使用的账号是",
            "answer": "您好，付款的多级组合设置是需要勾选“企业网银/银企互联”，选择产品时，要勾选“限额控制产品”就可以在“付款业务”下方回显“网上汇款”了[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 696
        },
        {
            "question": "银行巡检系统上传失败",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "我们从e办公扫描上传",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 697
        },
        {
            "question": "社保卡批量扣收小额账户管理费",
            "detail": "3月21日系统自动扣收社保卡小额账户管理费，应如何返还客户",
            "answer": "<div>可以使用2985进行冲账<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 698
        },
        {
            "question": "境外注冊電子銀行",
            "detail": "境外有一類專門以未成年人(未滿18 歲)人士開立的帳戶, 請問能否支持在3760 注冊電子銀行",
            "answer": "3760交易不对客户年龄进行判断，只要客户有我行活期户或信用卡，即可注册。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 699
        },
        {
            "question": "土地赔付款存单，人1月死亡，存单2月制出，应由家属凭公证书支取，还是由单位退回？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，建议询分行法律部，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 700
        },
        {
            "question": "支付密码器是不是接在辩子一口上",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请详细描述一下？具体个人密码器问题可咨询胡屹",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 701
        },
        {
            "question": "请问目前是否还有前台交易，支持调整对公定期存款积数？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，目前没有支持调整单位定期存款积数的前台交易，请了解。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 702
        },
        {
            "question": "关于长期不动户调整的问题",
            "detail": "我行有一个资产托管专户，因是专用帐户，无法主动发起业务，账户为长期不动户，调整正常账户后，因其账户属性无法及时动账，一个月后又转为长期不动户，但其子账户经常有业务，需要该账户保持正常状态，有没有办法可",
            "answer": "如果不想控制可以将其调整为特殊长期不动户。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 703
        },
        {
            "question": "原来个人账已签订水电费协议，为什么今年开始扣小额管理费?",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 704
        },
        {
            "question": "借贷合一卡销户最快的方式",
            "detail": "",
            "answer": "只能通过3126交易进行销户，交易先自动跳转到借记卡销户交易，销完借记卡再自动跳回3126交易销贷记卡。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 705
        },
        {
            "question": "请问客户明细显示摘要为转账，交易代码为81488，这是什么交易？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，五位代码可能是分行特色业务。可以询一下分行科技部门，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 706
        },
        {
            "question": "联名账户可以收外汇吗",
            "detail": "",
            "answer": "您好，转账应该是可以的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 707
        },
        {
            "question": "二类卡能不能绑定三方存管",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可以的，但也受限额控制，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 708
        },
        {
            "question": "5万元以下的转账汇款",
            "detail": "有代办人，业务凭证上应签代办人的姓名，还是存款人的姓名也就是卡的户名？",
            "answer": "您好，可签代办人姓名，凭证上留存代办人手机号码，证件号码等。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 709
        },
        {
            "question": "网点怎么销外地的一折一卡？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 710
        },
        {
            "question": "财政非税收账户应哪个科目?<br />",
            "detail": "",
            "answer": "请查看余额表确定科目",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 711
        },
        {
            "question": "预算外资金科目计息吗？",
            "detail": "",
            "answer": "是否计息是按账号设定的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 712
        },
        {
            "question": "个人定单开户时不通兑，可以修改为通兑吗？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可以使用1207交易，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 713
        },
        {
            "question": "电子银承客户端申请成功，但GCMS系统接收不到是什么情况？",
            "detail": "我行客户网银端申请电子银承显示成功，但是我们GCMS系统内接收不到业务信息无法办理，请问会是哪个环节有问题呢？该怎样解决？谢谢🙏",
            "answer": "首先确认下客户是否授权通过<br />如已授权并确认指令已经提交到信贷系统中，请使用“业务申请指令查询”菜单跟踪指令状态，支行找不到就使用上级行柜员查",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 714
        },
        {
            "question": "GCMS系统打印个贷合同跳转到电子签约系统后提示错误如下，什么原因，如何解决？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好，请先联系电子签约系统相关管理员看下该柜员是否配置了“合同签约经办岗”角色；其次，在电子签约系统中“机构专业维护”菜单中，该支行需要有对应的专业设置。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 715
        },
        {
            "question": "个人客户办理网银注销业务提示虚拟卡问题",
            "detail": "个人客户办理网银注销业务，系统提示：其持有虚拟卡，无法注销，先做虚拟卡销户。请问应该怎么处理，谢谢老师[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "请客户确认在电子银行中是否开通了电子二三类账户，需要先注销。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 716
        },
        {
            "question": "小额定期借记业务三方协议现在怎么维护？",
            "detail": "",
            "answer": "9867签定小额定期三方协议",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 717
        },
        {
            "question": "请问96309296是什么报错啊？怎么解决？",
            "detail": "",
            "answer": "客户转出卡为自助注册，需要柜面或智能机改为柜面注册即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 718
        },
        {
            "question": "一类卡二类卡绑定业务",
            "detail": "客户使用港澳台通行证开立一类卡和二类卡，柜台和网银绑定时都不成功，系统提示绑定卡状态不正常，但是经查询卡状态都是正常卡，请教是什么原因？",
            "answer": "4246核实后再绑定",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 719
        },
        {
            "question": "个人活期存折(一类账户)保持基本户不变升级为借记卡，升级后借记卡是否仍为一类账户",
            "detail": "",
            "answer": "是的",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 720
        },
        {
            "question": "跨境汇款",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />通过我行网银、手机银行跨境向VISA卡汇款连续二天失败，何因",
            "answer": "您好，这个报错代码与收款卡有关，需与发卡行联系确认。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 721
        },
        {
            "question": "请问老师，工行B2C支付接口能否支持微信、支付宝支付，谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 722
        },
        {
            "question": "工银e办公绑定的个人邮箱突然收不到新邮件了，但可以正常发邮件，是怎么回事？",
            "detail": "",
            "answer": "邮箱上右键-应用程序-访问控制-高级-因特网用户的最大权限改为编辑者即可。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 723
        },
        {
            "question": "3983借记卡销户提示有电子现金，20天客户凭回单前来领取，如何处理？",
            "detail": "",
            "answer": "2787交易领取",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 724
        },
        {
            "question": "滨州市分行惠民县支行南关分理处已签到",
            "detail": "",
            "answer": "收到。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 725
        },
        {
            "question": "工银e生活买单后生活页信息提示不正确",
            "detail": "可以看到精选页和我的页信息图标右上角有提示 而生活页没有 请分析 谢谢！[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "该问题已取回3月版客户端优化，3月版客户端上架后可解决此问题。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 726
        },
        {
            "question": "发现2100交易签到控制提示:岗位权限无对应记录",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 727
        },
        {
            "question": "工银信使组合对账单服务",
            "detail": "手机银行工银信使～组合对账单服务修改交易，交易页面中录取了email地址，修改交易成功后再次查看该信使，发现邮件地址仍然是空。登录上个人网银对比查看信使组合对账单服务电邮地址也是未选中状态。[图片]<",
            "answer": "您好，这是历史数据遗留下来的问题，有一类特别早的存量数据会有这个问题，一般终止之后重新定制可解决。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 728
        },
        {
            "question": "在融e 联内登e 生活界面后退出再进入e 生活时无画面显示,",
            "detail": "",
            "answer": "请提供手机型号 操作系统 客户端版本 操作步骤的详细信息，并确认问题是否稳定复现。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 729
        },
        {
            "question": "办理业务智能机通讯故障",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "分行环境问题，目前已解决，请再验证。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 730
        },
        {
            "question": "华为派的登录失败，智能设备通讯故障",
            "detail": "",
            "answer": "现在好了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 731
        },
        {
            "question": "关于智能设备通讯故障的问题",
            "detail": "",
            "answer": "智能中端办理业务确认时，显示通讯故障，有遇到的吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 732
        },
        {
            "question": "电子2类账户申请问题",
            "detail": "个人网银账户申请～2类账户申请，只能申请一个，再次申请发现申请按钮变灰色显示，无法继续申请。但是手机银行账户申请～2类账户申请可以继续申请多个2类账户。目前个网和手机的2类账户申请规则不一样，请问是业",
            "answer": "您好，网银和手机一共可申请5个账户，网银只能申请一个2类户，申请后按钮会灰显，规则的确如此",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 733
        },
        {
            "question": "无法撤销某一收款人免签",
            "detail": "iphone 6s,ios11.2.5,手机银行，撤销收款人免签，无法撤销某一收款人的免签，只能撤销全部免签标志。如果只想撤销某中一个收款人的免签刚无法实现，请分析。[图片]",
            "answer": "您好，该页面仅支持全部撤销，可以通过转账汇款-更多功能-我的收款人交易，左滑收款人方式进行编辑，然后就可以对单一收款人撤销免签了。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 734
        },
        {
            "question": "融易联发现第三方应用返回、关闭按钮功能异常",
            "detail": "融易联发现中的第三方ofo小黄车,财富集市等，点击进去后，再在页面左上角点击返回按钮，无法返回到我行融易联发现页面。点击关闭按钮需要点击两次才能关闭，这两个按钮是否是我行公共交易按钮，请分析。[图片]",
            "answer": "您好，3月版财富集市返回到融e联钱包页签需点击返回在弹出的登录页面点击关闭按钮方可返回到融e联钱包页签，此页面为公共页面。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 735
        },
        {
            "question": "账户别名设置有问题",
            "detail": "<div>ios11.2.6 iphone7p我的账户设置别名虽然可以控制在10个字符 但在简体中文输入法切换到英文后 键盘点击几次后最后的字符变成了对应的英文字符 而其他系统内输入法是控制无法输入和",
            "answer": "您好，此为输入法机制，与功能实现机制没关系，不影响使用，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 736
        },
        {
            "question": "融e联行内应用市场标题有乱码",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好，可反馈问题至北京研发支持李峰分析~",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 737
        },
        {
            "question": "到这个画面之后，退回的时候不能回到先前的画面，这是苹果手机。安卓的也比较慢",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "为方便排查问题，烦请提供问题中截图页面的路径。谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 738
        },
        {
            "question": "融e联有些群的群文件为什么没了",
            "detail": "",
            "answer": "请问您的群类型是什么，重新卸载客户端了吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 739
        },
        {
            "question": "请问A网点的单位结算账户在B网点能否开立企网？(B网点未开单位结算账户)",
            "detail": "",
            "answer": "如果有代理关系，可以开。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 740
        },
        {
            "question": "智能pos微信扫码问题",
            "detail": "智能pos型号艾体威尔A90-1，进行了一笔7645元的微信扫码交易，打印的签购单出现乱码，没有显示消费金额且打印的内容不全。客户手机端收到交易成伤记录，商户结账未发现异常，商户和客户无法确定该笔交易",
            "answer": "由于上笔交易报文问题导致该笔乱码问题，3月版针对凭条乱码问题已经做了优化，目前版本还在试点中，试点结束后会推送升级，可以解决这个问题。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 741
        },
        {
            "question": "手机银行定期一本通显示新开户问题",
            "detail": "手机为iPhone7plus，版本11.2.6，手机银行为最新30104，在我的账户定期一本通显示账户状态正常，为新开户，实际该定期一本通是2007年开户的，提示有误。[图片]",
            "answer": "经与总行业务需求人员确认，计划随4月版优化此提示语，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 742
        },
        {
            "question": "工银e生活外卖定位后返回一直正在加载中问题",
            "detail": "iPhone7，版本11.2.6，e生活精选-外卖超市，定位一个城市后，返回一直显示正在加载中.[图片]",
            "answer": "您好，此问题是第三方问题，还请了解，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 743
        },
        {
            "question": "手机银行版本号3.0.1.0.4界面显示不一致",
            "detail": "iphone5s和7p我的页面功能菜单显示不一致 5s多了年度账单功能模块 7p则没有 而且点进去报暂未开通，敬请期待！请分析修改 谢谢！[图片]<div><br></div>[图片]<div><br",
            "answer": "您好，年度账单功能已按业务要求关闭，正常情况，请了解。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 744
        },
        {
            "question": "客户使用存折通过手机银行的手机股市办理网下新股申购转账操作，提示该卡号不存在。",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，请确认该存折是否为中签维护的账号，如否不支持在此使用。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 745
        },
        {
            "question": "个人手机银行查他行卡明细显示问题",
            "detail": "对于个人网银自助添加的他行卡，如果该卡号系统识别不了（比如卡号较短），在转账汇款中查询其明细，返回的页面为空白页，既不报错也没有任何提示。见以下截图，请协助分析解决，谢谢！<br /><br />",
            "answer": "您好，这个问题前期提出过，因所输入账号不符合一般校验规则，实际无影响，后续评估可否优化，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 746
        },
        {
            "question": "我的保险",
            "detail": "安卓手机银行，投资理财，我的保险，温馨提示暂无信息没有居中，影响客户体验[图片]<br />",
            "answer": "不影响使用，我们会反馈业务部门优化",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 747
        },
        {
            "question": "1969启动扫描仪异常，但是6057能用",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 748
        },
        {
            "question": "融e联，“发现－活动大厅”，热门活动页面上下两行字存在重叠",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "3月投产的新版中已做调整",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 749
        },
        {
            "question": "请问1737交易，备注栏能留言多少个字?",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，可输入60个字符，谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 750
        },
        {
            "question": "请问短信客服怎样注销?客户名下已没账户。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "使用三要素柜面7637或对应的组合服务交易注销短信银行渠道",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 751
        },
        {
            "question": "请问166号段的手机号码是否无法识别？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "<div>请提供具体信息，什么客户端什么交易？<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 752
        },
        {
            "question": "求助！急！！",
            "detail": "客户3.18日账户消费72元，称不是客户本人消费，现已指导客户查询了微信等平台交易明细，也未查到资金去向，特在此求助。恳请大家指点！相关截图如下：图一是网银交易明细，图二是微信交易记录，图图三是支付宝",
            "answer": "致电中移电商客服核实：0755-86013860<br />或让客户致电95588反映，届时工单转湖南长沙韶山支行进一步核实。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 753
        },
        {
            "question": "融e购，点击右上角信封图标进入“消息中心”，这时点击“我的消息”，页面一直刷新",
            "detail": "业面刷新近两分钟之后才提示“没有任何消息”，存在效率问题。<br>[图片]",
            "answer": "您好，页面刷新需要一定时间，且与网络环境有关，请等待一会儿看看能否刷新出来，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 754
        },
        {
            "question": "解除网银互联协议报错，核数字签名错以及业务检查错",
            "detail": "",
            "answer": "您好，如上报错一般为对手行拒绝，具体原因需联系对手行确认，此外我行内管支持单方面强制解约。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 755
        },
        {
            "question": "网银u盾用不起，输了密码出现这种情况，怎么处理",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "旧交易1538证书恢复或更新，现组合交易中做，不是换U盾，做好了请分享之<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 756
        },
        {
            "question": "金融平台报文状态为0，怎么处理？谢谢！",
            "detail": "如题[图片]<br />",
            "answer": "这个平台只有广东有。什么时候做的？有无清算？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 757
        },
        {
            "question": "印鉴卡建库申请提交时，提示“未能获取印鉴信息，请重新采集”",
            "detail": "",
            "answer": "请确认是否解决。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 758
        },
        {
            "question": "工银e生活精选页广告页被遮挡",
            "detail": "iphone7p ios11.2.6 最新版e生活客户端精选页快速进行两次下拉刷新后 顶部出现白色方块 遮挡了底下广告正常展示 请协助分析 谢谢！[图片]",
            "answer": "您好，3月版新客户端上架后解决，可以下载行内市场包先试用。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 759
        },
        {
            "question": "iphone融e联里面面对面收款报错",
            "detail": "<div><br></div><div><br></div>[图片]",
            "answer": "当前我方未复现。如当前您仍可复现，请拨打我的手机号18910006521，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 760
        },
        {
            "question": "请问借记卡挂失了，自动还信用卡的款还能正常扣的吗？",
            "detail": "",
            "answer": "能",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 761
        },
        {
            "question": "新版本下载更新的密码是什么？",
            "detail": "",
            "answer": "Dccbj123",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 762
        },
        {
            "question": "计息问题",
            "detail": "一个对公结算账户，7659交查询，单位计息信息设置均正确，但按季结息日且不列账，不知是何原因?[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "第一步查询该户是否有积数，若无，是正常；第二步查帐户状态是否冻结，冻结也不计息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 763
        },
        {
            "question": "企业网银星期六可以跨行转账吗",
            "detail": "",
            "answer": "可以。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 764
        },
        {
            "question": "对公存外币定期，由经常性一般户向定期户转账，是否需要转账支票？ 最好提供个流程!",
            "detail": "",
            "answer": "需要支票。流程发您邮箱。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 765
        },
        {
            "question": "代理人向账户存入两万元后代理汇出二十万，存两万时需要录入代理人吗？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，因在同一购物车中处理，建议录入，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 766
        },
        {
            "question": "后续:前台无法输入，使用组合业务提交远程被拒，原因是必须录入代理人，否则別用组合",
            "detail": "",
            "answer": "可以用组合交易。是否需要录入代理人身份证件信息，要根据该笔业务是否需要录入账户人身份证件信息而定，如果需要则同时录入，反之都不录（系统硬控）。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 767
        },
        {
            "question": "请问，注销网银时提示有虚拟卡，柜面用什么交易可以把虚拟卡注销",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 768
        },
        {
            "question": "网银注册账户外币转账",
            "detail": "网上银行注册账户间外币转账，在转账页面如果币种选择了英镑，在金额框后面单位仍显示为元，元是人民币单位。境外汇款页面选择了相应币种，汇款金额框后面的货币单位会随之修改为该国币种单位。[图片]",
            "answer": "您好，该问题已在四月版修改，4月14日投产后解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 769
        },
        {
            "question": "往来户在冻结状态下能否修改户名？",
            "detail": "",
            "answer": "可以调整，冻结只是对帐户余额支付权限控制。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 770
        },
        {
            "question": "出现个人账户延时密码重置和延时挂失处理的情况有哪些？",
            "detail": "",
            "answer": "需要核保 可以参照操规",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 771
        },
        {
            "question": "关于电子银行承兑汇票无法签收的问题",
            "detail": "在生产上，出现多起电银汇票的票据状态为:指令提交成功，<font face=-webkit-standard><span style=-webkit-tap-highlight-color: rgba",
            "answer": "请提供票号等详细信息发我的邮箱，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 772
        },
        {
            "question": "客户有两个账户在网银上，点击对账，结果老显示另外一个账号己对了",
            "detail": "",
            "answer": "如您方便，请帮忙提供下详细的截图信息，客户的登陆id信息。以便分析，谢谢，",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 773
        },
        {
            "question": "提问异地卡可以在柜台办理结记业务吗？",
            "detail": "",
            "answer": "柜面不支持银行卡（包括借、贷记卡）的异地结汇处理，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 774
        },
        {
            "question": "贵金属递延协议注销报错8563，此协议不存在",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请确认协议是否不在该卡下，如还有问题，可联系测试三部李丽，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 775
        },
        {
            "question": "个人客户开户提示PEPs名单表示什么意思？如何处理？",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "这个是外管局提供的反洗钱名单，客户姓名有要素命中，一级分行个金部及反洗钱中心审核后就可以使用了。审核前止收止付。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 776
        },
        {
            "question": "客户已设置完成工银信使，但是却接收不到信息，是什么原因？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "如果是定制的融e联消息，需要通过融e联工银信使菜单做手机号绑定。另，在手机系统设置中找到“通知与状态栏”中的“通知管理”，然后找到融e联，将”允许通知”打开，另外也请客户看看是否装了360之类的手机助",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 777
        },
        {
            "question": "测试",
            "detail": "",
            "answer": "通过",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 778
        },
        {
            "question": "客户",
            "detail": "<div>客户孙金田2018年3月23日持身份证372501196007242018来我网点办理活期存折1611025501050173625（我网点开户）挂失业务，挂失受理时，重置密码处为必输项，输",
            "answer": "您好，请确认下是否选择了本账户扣手续费？换个账户试试？谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 779
        },
        {
            "question": "99年1月21日开立定活两便存单办理销户，系统为2001年10月21日移行冻结",
            "detail": "我网点客户持99年1月21日开立金额为500元定活存单支取，系统提示为＂2001年10月21日移行冻结＂。经查询原始凭证未发现冻结原因。现存款人己去世，继承人持本人身份证及公证书要求支取，请教如何办理",
            "answer": "一般是分行操作的冻结，原因无法追溯，可以查询看原冻结机关是否允许解冻。本身柜面同网点可以进行解冻操作。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 780
        },
        {
            "question": "客户为三级授权，电票业务为二级授权，客户要求将电票业务调整为三级授权，如何操作？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>请确认客户的授权模式。</div>标准授权模式，没有针对交易进行授权的设置。<div>多级组合授权模式，可按交易进行授权路径的设置。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 781
        },
        {
            "question": "手机银行开户网点功能上下拖动屏幕黑显",
            "detail": "iphone7p ios11.2.6 最爱-我的账户-开户网点，进行上下拖动后，网点信息框消失，屏幕黑显，请协助分析，谢谢！<br><br>[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "您好，这是测试遗留问题，因非一般正常操作场景且不影响客户使用，不做修改，消失后重新点击即可继续交易，请了解。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 782
        },
        {
            "question": "网点遇到这个问题:客户挂失活期存折，存折无密码，挂失报如下错误。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "“收费方式”选错了，不能选“本账号”，无密户不支持扣收手续费",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 783
        },
        {
            "question": "异地卡可否在柜台办理结汇业务？如果异地卡在柜台支取外币现金可以吗？收费吗？",
            "detail": "",
            "answer": "&lt;div&gt;您在开户地工行取外币免费；在非开户地取外币，按取款金额的0.5%收取手续费，每笔最多收费50元。如您在我行的星级为五星级（含）以上，享受5折优惠，六星级以上（含）免费哦~&lt;",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 784
        },
        {
            "question": "特殊长期不动户是什么东东？",
            "detail": "",
            "answer": "已达到长期不动户的标准，通过手工将其调整为特殊不动户后，仍可进行正常业务处理。对一些特殊用途的账户适用，如专用的付息账户。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 785
        },
        {
            "question": "e支付查看支付明细问题",
            "detail": "安卓手机银行，工银e支付，查看支付明细，点击一笔明细，并查看电子回单，再点返回，返回到查询筛选页面，此时点确定继续查询出明细列表，点击其他记录想查看详情，结果画面刷新完，仍然落在明细列表页面，再次点击",
            "answer": "andriod手机确实有这个问题，我们让开发中心尽快优化。感谢这么仔细的验证。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 786
        },
        {
            "question": "新版融e联已经没有朋友圈了，但是添加好友哪里怎么样还有不让他看我的朋友圈选项",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，谢谢您的提问，3月改造中，融e联移除了朋友圈功能，但依然保留了部分功能入口，融e联将在后续版本逐步进行优化。<div>再次谢谢您的支持与理解。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 787
        },
        {
            "question": "信用卡存款 是否本人默认为否 建议升级为自己选择 否则容易选错",
            "detail": "",
            "answer": "重复问题，请参考昨天的问题答复。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 788
        },
        {
            "question": "我行内网的网上论坛怎么进不去了？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请提供具体截图。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 789
        },
        {
            "question": "关于二类卡",
            "detail": "客户办理挂失换卡，身份证号下只有这一张卡，可挂失换卡后显示二类帐户灵通卡，这是什么情况？",
            "answer": "4209查看下应该有其他一类账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 790
        },
        {
            "question": "请问单位收款管家卡最多能设立几级？",
            "detail": "",
            "answer": "一般为一级层级，最高可设置为5级",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 791
        },
        {
            "question": "个人通知存单能否用异地卡在本地柜面开立?",
            "detail": "",
            "answer": "您好，不能的，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 792
        },
        {
            "question": "1719交易",
            "detail": "1719交易，旧账号查新账号，系统系统:该产品当天没有报价",
            "answer": "您好，请再试试？如还有问题请发送一下办错截图给殷丹阳，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 793
        },
        {
            "question": "快来参加i服务调研提出您的宝贵意见吧！您的i服务您做主。发展～轮播区～调研！",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "<div>轮播区的内容需要维持新鲜度。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 794
        },
        {
            "question": "挂失卡如何调出子账户？",
            "detail": "总行知识库表示，挂失状态下的卡因存在子账户无法销户的，可通过本异地柜面网点将子账户调整到本人其他借记卡下再销户。可是主机1984不支持手输卡号或者账号，如何完成挂失卡下子账户调出呢？[图片]<br /",
            "answer": "这句话中有个“批注”，点开“批注”就知道这里所说的“子账户”是指理财性质的交易账户，而非存款类的子账户。这类账户用“6538”调整，只支持同地区账户之间调整、支持挂失状态下调整，无需提供原下挂理财类交",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 795
        },
        {
            "question": "发票日期打印问题",
            "detail": "<br>[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "6和8字号全行统一，未见其他行反映税局认证不通过的情况，请更换打印机色带重新打印。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 796
        },
        {
            "question": "客户反映我行发票日期打印不规范，税务局一直无法认证，要求我行解决",
            "detail": "近期我行单位户移动公司通过网点及95588反映我行开具得发票在税务局审核不通过，原因是由于我行发票打印日期不规范，8与6部区分，造成税务局一直无法认证，要求我行解决。移动公司财务规定，区县级分公司没有",
            "answer": "请确认是否解决",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 797
        },
        {
            "question": "企业网银跨境付汇，电子审单模式，报错40401",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "1、请查看文件路径、文件名称是否有特殊字符？如有，需要重新命名。<div>2、如果文件存放路径过深，请调整位置后再尝试下。</div><div>3、如果上述均未能解决问题，建议重新安装网银控件。</d",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 798
        },
        {
            "question": "企业手机银行客户端无法登陆",
            "detail": "客户的华为手机，企业手机银行使用u盾登陆，识别u盾过后，出现如图提示，软件所有权限已经开通。该U盾用另外一部手机可以正常登陆。请问如何解决？谢谢[图片]",
            "answer": "我们最近也遇到过，换个u盾就好了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 799
        },
        {
            "question": "代理业务传输系统批量销户报错432 PBITR80-010，是什么原因",
            "detail": "",
            "answer": "卢老师，还记得我不：）<br />看看是不是卡基本户余额大于0",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 800
        },
        {
            "question": "请问持有薪金卡属2类卡账户代发工资金额超过一万是否受额度限制？",
            "detail": "",
            "answer": "代发工资不受二类卡额度限制",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 801
        },
        {
            "question": "请问国税局给的代扣代缴税款手续费入哪个账户",
            "detail": "",
            "answer": "请咨询本分行财务会计部",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 802
        },
        {
            "question": "自动验印不通过，总是40~50%，如何检查",
            "detail": "",
            "answer": "什么业务？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 803
        },
        {
            "question": "工银小白二类户和腾讯微黄金二类户怎么销户？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "工银小白卡可以通过柜面销户，腾讯微黄金账户经查询微信客服得知暂时只能通过我行95588客服销户。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 804
        },
        {
            "question": "半年未使用的对公账户可否因控制风险由我行调整为长期不动户？需要什么手续？",
            "detail": "",
            "answer": "长期不动户受控于参数设置，系统自动执行，不可手工处理。风险防控可考虑做尽职调查",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 805
        },
        {
            "question": "如何注销账户管家子账户？",
            "detail": "对公账户下以前开通了账户管家子账户14个。现在 有子账户不用，想销子账户，请问怎么销？无网银，有财智卡。",
            "answer": "对代销子账户进行销户计息，然后进行协议变更删除还子户即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 806
        },
        {
            "question": "国税局划拨代扣代缴税款手续费，需提供账号，511097代理税款业务收入不能开立",
            "detail": "在开立511097科目中的代理税款业务收入时，提示只能总行使用，请问还有其他账户可以入账吗？",
            "answer": "代扣代缴手续费可能列入其它手续费收入当中，建议向一级分行管理机构咨询。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 807
        },
        {
            "question": "电子印鉴建库提示",
            "detail": "[图片]<br />电子印鉴建库提示未能获取印鉴信息，请重新采集。如何解决，谢谢。",
            "answer": "已解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 808
        },
        {
            "question": "客户没有开通网银和e支付，只开通融e联。但是登陆融e联显示账号冻结",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "次日解冻，请客户再试一下。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 809
        },
        {
            "question": "e生活添加信用卡无法输入密码问题",
            "detail": "e生活版本2.0.7，iphone6，ios11.2.6。在超时退出的情况下，e生活金融页面直接登陆，添加信用卡，点选密码没有弹出软键盘，无法输入密码。",
            "answer": "您好，该功能考虑后期优化，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 810
        },
        {
            "question": "个人客户网银互联，出现10002021的报错。",
            "detail": "个人客户使用网银解约网银互联协议，出现10002021的报错，显示：因系统原因，暂无法获取当前交易结果，请确认该笔交易状态或联系工行。<br><div>客户又来到网点办理网银互联解约，柜面提示：托管标",
            "answer": "一、客户提交《签单服务确认书》，在其他事项处标注“办理网银互联协议强制解约”字样，同时注明本人签署网银互联协议账户介质号、他行账号和所属银行等（如客户不了解上述信息，可通过网银或联系分行网金部内管查询",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 811
        },
        {
            "question": "查询显示借记卡为免年费标志，但实际每年都扣年费，求解",
            "detail": "",
            "answer": "去年十月后，系统把客户唯一卡全批量设置免年费标志，但之前有欠费的要补扣。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 812
        },
        {
            "question": "账户管理内提示语不正确",
            "detail": "iphone7p ios11.2.6 我的账户-更多进入账户管理 我的账户提示语：新增、删除注册账户1 是否多了一个“1”？请协助分析 谢谢！[图片]",
            "answer": "您好，我用相同机型验证没有这个现象，请卸载重装后看看是否还存在，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 813
        },
        {
            "question": "代发工资证书在内管发放证书，最后一步提示需要验证u盾密码？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "就是12345678",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 814
        },
        {
            "question": "客户的房贷定制分期卡，额度有八万四，为什么只能刷七万？",
            "detail": "刷卡时连同本金一起产生的手续费是只有第一期还是六十期？",
            "answer": "客户分期付款产生的手续费也是需要占用的信用额度，请分行1520交易查询下，在分期付款授权累计中是未扣款的分期本金和未收取的手续费总和。因手续费占用额度，所以不能全都分期透支。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 815
        },
        {
            "question": "客服经理无管护。可以前台兼职柜员岗。但是签到后不能登录柜员主页",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "修改岗位编号后还是不行。网点工作台是客服经理兼柜员，且无管户权限，为什么提示不是总行规定的业务处理岗位呢？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 816
        },
        {
            "question": "1986年定期存款如何支取，通过户名查询无记录，查询挂失登记薄无记录。",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "1、手工存单当年移植大机系统时，都打印有“手工移植账”，并永久保管，查下移植时是否户名输错。2、也可查询开户日期以后的挂失手工登记簿及挂失申请书（永久保管）（7654是查不到的），看是否已挂失销户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 817
        },
        {
            "question": "个人客户手机银行正常使用，但安全介质管理模块打不开，提示交易出现错误，如何解决？",
            "detail": "",
            "answer": "我们这，让客户把APP卸载重装，然后又加办了U盾，就正常了。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 818
        },
        {
            "question": "日转账累计限额",
            "detail": "客户在网银转账20万，在大堂智能柜员机转账20万均显示日累计转账限额超限。网银查询转账单笔200万。日累计1000万。且今天没有发生转账。客户在柜台办理该笔转账业务成功？请问有哪方面原因？",
            "answer": "您好，一般是因为当日现金存入超限不允许自助渠道转出，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 819
        },
        {
            "question": "账销案存免息如何处理?",
            "detail": "",
            "answer": "账销案存后不能免息 系统不支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 820
        },
        {
            "question": "撤销对公账户时提示存在代理债券，怎么处理",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "对公账户也是用5211销债券",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 821
        },
        {
            "question": "个金业务代发工资证书在内管发放证书，最后一步提示需要验证u盾密码？ID为.s的证书",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "12345678",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 822
        },
        {
            "question": "融e联主页公众号进入无法返回",
            "detail": "新版融e联，把公众号设为主页。从主页进入此公众号，点击右上方三个点，再选择进入主页，左上角没有返回箭头，无法返回。只能取消关注才能回到融e联进行操作。[图片]<div><br></div>[图片]<d",
            "answer": "任老师您好。看完您描述，当前仍不太清楚您存在疑问的角度。已给您座机致电无人接听。如仍有疑问，烦请拨打我手机号码18910006521。谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 823
        },
        {
            "question": "客户反映个人网银中有未知的银行卡，卡号未全显，柜台查询客户名下找不到此卡，如何做销户处理?",
            "detail": "客户在个人网银中查询到有非注册的银行卡号，仅显示部分号码，但客户反映没有该卡。前台也查不到客户名下有该卡，咨询95588回复客户有此卡。由于没有实体卡和卡号，客户也无法销户，请问该如何解决?<br /",
            "answer": "也有可能是手机的非接触卡，如苹果pay，华为pay等。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 824
        },
        {
            "question": "个人客户柜面取港币，确认后主机显示＂港澳居民来往内地通行证输入格式错误＂，如何解决",
            "detail": "经核对，客户主机中已有证件信息均无误",
            "answer": "后面换证次数的00或01不用输入",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 825
        },
        {
            "question": "客户持2004年活期存折余额1800元，系统显示账户不存在1，请问如何解决？",
            "detail": "",
            "answer": "报市行历史数据查询",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 826
        },
        {
            "question": "请问企业网上银行基本权限操作人a的收款人名册怎么导出分享给操作人b呢？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，暂不支持这个功能",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 827
        },
        {
            "question": "如何调整贷款科目",
            "detail": "3月28日国标中小企业标识调整为“小型企业B”后，之前办理的网上票据池质押贷款反映在121001科目，之后办理的贷款反映在121051科目(今天3月29日放款)，导致客户名下不同类型业务反映在不同科目",
            "answer": "全球信贷系统使用“借据核算代码调整菜单”处理。",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 828
        },
        {
            "question": "外地存折有多个外币账户，可以挂失销户吗？",
            "detail": "",
            "answer": "可以，如果还有余额，则经办柜员需有同币种库存；如果是“汇”户且有余额，则客户须通过电子银行结汇后（柜面不支持异地介质结汇）方可办理挂销",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 829
        },
        {
            "question": "请问一下，后台查询历史明细，只能查询打不开，也打印不了，说权限不够需找历史数据管理员审批。如何解决",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "看页面是DSM加密需要提交打印权限申请，请提交申批即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 830
        },
        {
            "question": "请问5352转挂账后如何销账",
            "detail": "",
            "answer": "可以使用2612*2354内部户制单及审批交易处理",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 831
        },
        {
            "question": "求助！核销个人一手房贷款报错",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 832
        },
        {
            "question": "内部户能否开企业网银？能否只用客编开立企业网银？",
            "detail": "",
            "answer": "可以开网银行，用cis号即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 833
        },
        {
            "question": "工银大学～网络大学下面的学习论坛版块怎么进不去了？",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "这个系统是外购产品，属于直接交付生产的，联系了一下这部分功能的确取消了，目前正联系公司修改，有结论我再补充回复",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 834
        },
        {
            "question": "发现顶部的页面，打不开。一直加载、旋转！怎么回事?",
            "detail": "",
            "answer": "目前发现的问题列表加载有点卡顿，7、8秒后能够正常加载出来。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 835
        },
        {
            "question": "房贷定制分期卡刷卡产生的手续费是只有第一期还是六十期？",
            "detail": "因为手续费会占用额度，就是想问这占用额度的部分是只有第一期手续费还是六十期的总手续费。",
            "answer": "是60期的总手续费，都会占用信用额度。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 836
        },
        {
            "question": "手机创建渠道问题",
            "detail": "4204交易查询客户信息手机号码创建渠道为后台业务服务渠道，如何得知具体情况？",
            "answer": "4242查询手机号变动情况。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 837
        },
        {
            "question": "关于应解汇款解付处理的咨询",
            "detail": "我行辖属网点骏景支行为客户办理一笔跨行小额现金汇款，因收款人名称有误被退回，我支行营业部用9960交易收报转应解处理，资金入到233002科目下的2015020511200007813账户，现客户需支",
            "answer": "请通过2469应解汇款登记簿查询交易是否存在该记录，如不存在请电话82959539张岩。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 838
        },
        {
            "question": "关于手机银行账单分期业务的咨询",
            "detail": "<font face=-webkit-standard><span style=-webkit-tap-highlight-color: rgba(26, 26, 26, 0.301961); -we",
            "answer": "您好，该问题已纳入优化计划，将于近期完善，请关注。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 839
        },
        {
            "question": "远程授权纳入集中后，前台如何查询已处理业务或拒绝情况?",
            "detail": "",
            "answer": "后续9403交易总行没有取消计划。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 840
        },
        {
            "question": "请教老师：电子银承逾期提示付款待签收，承兑行看不到承兑信息无法承兑，如何解决？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "票据状态已置为提示付款待签收，请和承兑行联系确认，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 841
        },
        {
            "question": "办理企业网上质押贷款，半个小时了一直显示银行正在处理，为什么？",
            "detail": "",
            "answer": "估计与当时的网络环境有关，现在可以了吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 842
        },
        {
            "question": "个人U盾限额调整",
            "detail": "老师，您好！客户想要将个人U盾限额调高至1000万，柜面操作时显示无法调整。这是说最高也只能500万么？",
            "answer": "您好，u盾最高限额跟客户使用1代u盾，或2代u盾有关。1代u盾最高可调到单笔50万，日累计2000万。2代u多最高单笔5亿，日累计20亿。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 843
        },
        {
            "question": "公文编辑器保存时报错DOC 003",
            "detail": "咨询老师:我在使用公文系统对发文的正文进行编辑，保存时候报错:错误号DOC003,保存公文失败!请和管理员联系。文档安全系统已填写是本人AD登录，公文编辑器删除重装仍未解决，烦请老师协助，感谢！",
            "answer": "请升级一下最新的wps版本",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 844
        },
        {
            "question": "智能机挂失换卡后，产品领取机怎么老是卡着不出卡",
            "detail": "智能机挂失换卡后，产品领取机怎么老是卡着不出卡，新开卡能正常领卡，连续好几笔了，重启也不管用，有知道的指教一下，谢了。",
            "answer": "相关日志发送自助终端支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 845
        },
        {
            "question": "管家卡柜面汇款问题",
            "detail": "我行客户保证金业务采用管家卡模式，最近客户到柜台缴存保证金时，使用20301个人汇款，收款人户名为空，报错:请核对户名，是否正确？柜员选择:是，报错:户名不符。经分析，在总行法客中，该客户下挂的管家卡",
            "answer": "卡号与管家卡名称对照关系，追加卡显示标志，是柜员按客户要求选择输入的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 846
        },
        {
            "question": "手机银行跨行快汇未到账，明细已转出，手机银行回单成功，柜面怎么查",
            "detail": "",
            "answer": "您好，目前柜面暂无法查询，可通过网银-网银互联历史记录查询功能，选择跨行快汇查询他行拒绝原因。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 847
        },
        {
            "question": "代发工资咨询",
            "detail": "代理业务系统提交的代发工资数据，代发单位员工已经收到工资，但是系统中状态仍然显示“后台处理中”，没有回盘文件，无法为客户提供代发成功明细，请问如何处理，谢谢[图片]<br />",
            "answer": "跨行的代发工资的回盘一般慢一些，大概三到四个自然日回盘，如果明天还没有收到回盘，可咨询下测试一部谭青青",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 848
        },
        {
            "question": "能不开发个交易让前台柜员查到成功制信用卡的快递单号，或进度呢，客户天天找卡。",
            "detail": "",
            "answer": "4月版本投产后就可以通过4563交易查询邮寄个人的快递单号了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 849
        },
        {
            "question": "扣收回单管理费问题",
            "detail": "我行有三个客户一季度扣收了回单管理费，但在法客没有找到对应的自动收费协议，用4114交易也没有查询到对应的协议。为何会发生这种自动收费？",
            "answer": "可提供下详细信息，发我邮箱",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 850
        },
        {
            "question": "融e联版本更新，原朋友圈发送记录找回？",
            "detail": "某客户称在融e联升级前使用朋友圈功能发过信息，升级后发现找不着朋友圈功能了，客户要求核实如何查找朋友圈功能的入口以及如何查询以前朋友圈发送的记录。谢谢",
            "answer": "您好，首先对3月更新内容中移除朋友圈带来的不便表示歉意。<div>然后，您可通过发现页签-消息子页签-通讯录中，查找自己的名片，点击查看自己的个人资料，待个人相册栏目加载出来后，点击进入个人相册，即可",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 851
        },
        {
            "question": "授权华为平板登录不进去，",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "碰到过内网服务器IP配置会自动消失",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 852
        },
        {
            "question": "建议大额存单业务办理时提供起存金额和剩余额度的预查询功能",
            "detail": "",
            "answer": "您好，现在不支持，如果查询额度需要单独交易，后续考虑对您的建议进行优化，在产品预查询时增加起购金额，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 853
        },
        {
            "question": "建议ATM机增加对公账户现金存款功能，方便对公客户，减少柜面压力。",
            "detail": "",
            "answer": "给客户开财智卡就可以在ATM存取款了啊",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 854
        },
        {
            "question": "工银e办公打不开",
            "detail": "换手机下载e办公后打开有如下提示，不能进入页面，请问该怎样设置？[图片]<br />",
            "answer": "手机设置里控制了e安算的权限吧？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 855
        },
        {
            "question": "企业网银周未跨行转账实时到账吗？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 856
        },
        {
            "question": "手机银行登录显示“对不起，您的账户已冻结”，应该怎么样去处理？请各位老师指导！",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "原交易1535选5现组合50403中手机银行渠道解冻",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 857
        },
        {
            "question": "融e联公众号外网访问地址？",
            "detail": "",
            "answer": "<a href=>https://im.icbc.com.cn/ICBCMPServer/</a>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 858
        },
        {
            "question": "高明先生，在待发送里，显示  发送失败，邮件被退回。",
            "detail": "",
            "answer": "嗯，那您还要确认是对所有人发出都被退回吗？您能正常收到邮件吗？多半是调整notes信箱但人力资源系统里设置的邮箱未更新的情况下，会导致不能收发邮件。如果调整过那可以到人力资源系统里更新，如果您啥也没变",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 859
        },
        {
            "question": "中国工商银行客户端管理系统中的应用配置正常有44项，为何只有8项？<br />",
            "detail": "",
            "answer": "请查看是否在已配置的应用里。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 860
        },
        {
            "question": "工银e安全卸载后自动重装问题",
            "detail": "工银e安全在手机上删除了，但会被马上自动又安装上，且显示为新安装应用(应用角标new)，导致无法卸载该应用。具体情况见截图。<br />e安全版本号:2.6.1702.0010<br />终端型号:S",
            "answer": "赵总，请稍等，确认下你这个型号的有无特殊性",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 861
        },
        {
            "question": "测试环境，3套，版本更新成功，却打不开NCTB，始终在登录画面，或者全部白屏。",
            "detail": "",
            "answer": "请联系省行科技支持岗答复。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 862
        },
        {
            "question": "前台终端无法进行U盾灌密，如何解决？卸载并重新安装U盾驱动，仍然无法灌密。",
            "detail": "",
            "answer": "可能是驱动有问题，可以先卸载终端的u盾驱动，然后按ctrl+i自动安装驱动",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 863
        },
        {
            "question": "手机银行的基金热销产品为何仅剩添益快线货币基金?",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好，这个一般是由业务部门根据运营情况灵活调整设置，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 864
        },
        {
            "question": "企业网银代发工资报错提示功能失败，是怎么回事？",
            "detail": "",
            "answer": "检查浏览器/工具/interest选项/安全/自定义级别/将文件上传(或上载)到服务器时包含本地目录路径的选项打到启用上了没有。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 865
        },
        {
            "question": "企业客户修改户名，用4102交易已修改但7592变更印鉴时显示的还是老户名",
            "detail": "",
            "answer": "调整客户信息户名时未同步帐号名称。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 866
        },
        {
            "question": "我行一客户的借记卡疑似在菲律宾ATM被盗刷，能否查到对方银行的那台ATM?",
            "detail": "",
            "answer": "通过1639交易可以查询到对方银行的机构号。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 867
        },
        {
            "question": "刘杰你好吗我是你徐老师",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请不要提与业务无关的问题。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 868
        },
        {
            "question": "个人账户补息问题。",
            "detail": "",
            "answer": "请将许可证及输入画面截图发送测试中心滕宇宁邮箱，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 869
        },
        {
            "question": "积存金二号提金如何操作。做5858添加贵金属后，系统提示输入实际销售价。",
            "detail": "请问该实际销售价是什么，是指当天的金价吗",
            "answer": "是因为你输入相关信息时候超时了",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 870
        },
        {
            "question": "新开的卡扣了九块两毛一，收费标志是全免费为什么扣费。",
            "detail": "",
            "answer": "看一下扣费交易对手再分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 871
        },
        {
            "question": "余额理财周末没利息",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "我现在看这两天有收益 是不是当时公司返回收益晚了，您现在看看是不是有了？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 872
        },
        {
            "question": "异地十挂失销户",
            "detail": "挂失处理时系统提示该帐户有保留金额，不能销户，这是什么情况？",
            "answer": "查一下1990客户是否换过卡，7523查一下换卡前是否有汇款延时到账失败记录，有就6052解保留即可。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 873
        },
        {
            "question": "发放密码器，个人客户是否仍需签暑＂领用须知＂",
            "detail": "",
            "answer": "早就不要了",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 874
        },
        {
            "question": "密码器想开展免工本费活动，该怎么设置主机参数，谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "您好，具体可联系测试四部胡屹，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 875
        },
        {
            "question": "私人银行客户购买私人银行理财产品出现3486报错问题",
            "detail": "私人银行客户已持有PBZO1800产品，现继续追加购买金额，网银操作时出现报错。",
            "answer": "<div>您好，请帮提供具体客户信息发到我的notes信箱做进一步分析。谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 876
        },
        {
            "question": "有关产品领取机的问题",
            "detail": "网点加了宝贝成长卡和梦幻西游卡，使用时点选完卡片，点下一步就提示”请选择一种卡片”，点击确定再选其他卡片，依然提示<font face=-webkit-standard><span style=-we",
            "answer": "<div>该问题正在分析中，确认后答复。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 877
        },
        {
            "question": "批量代理业务的问题用工行模板制作的sgn文件在预检时2<br />报”长度不是319错误”",
            "detail": "客户在代理业务批量工具下载的工行模板做工资代发盘，在发放预检时候电子表格第2591行报”长度不是319”错误，汇总中此笔金额、笔数都没有统计此笔。针对此报错，将2591行数据做了删除重新手工填写还报一",
            "answer": "Excel 和sgn 文件都行",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 878
        },
        {
            "question": "扫描工作站加载扫描仪选错机器型号后，必须删除重新安装?",
            "detail": "",
            "answer": "是的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 879
        },
        {
            "question": "支行单位客户帐户3月底还在使用4月2日来办业务转成了长期不动户。不知何因？",
            "detail": "",
            "answer": "如果3月份是准长期不动户，就算当月有发生业务，4月也会变成长期不动户",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 880
        },
        {
            "question": "我行企业网银客户在证书重置后可正常登录但无法进行对账和转账，求助是什么原因造成的",
            "detail": "",
            "answer": "这类问题首先是在网银助手重新刷一下控件，浏览器关闭重启后看看是否解决。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 881
        },
        {
            "question": "急企业网银向NRA账户汇款显示主机落地咋处理呀",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 882
        },
        {
            "question": "请问系统内行号怎么查",
            "detail": "",
            "answer": "9859",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 883
        },
        {
            "question": "企业手机银行u盾登录不成功",
            "detail": "",
            "answer": "请问具体什么现象？您可以尝试先给u盾充电，然后再登陆。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 884
        },
        {
            "question": "企业通过网银进行电子银行承兑汇票背书转让，后续查询票据状态时为人行处理失败",
            "detail": "",
            "answer": "人行处理失败有多种原因，需和对手客户沟通下，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 885
        },
        {
            "question": "客户网银设置自动还款未成功，代码为9078 ，哪位高人指点一下什么原因，谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "9078，业务开关为关，不能做此业务。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 886
        },
        {
            "question": "核销客户还清欠款后，仍然每月收到自动还款不成功短信，应该怎么处理？",
            "detail": "",
            "answer": "请通过柜面1654交易注销该账户的自动还款协议",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 887
        },
        {
            "question": "企网销户，出现3031L，是何原因",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 888
        },
        {
            "question": "请问谁知道咱行里有iPhone7plus能用的U盾吗？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div>这个就是转换头</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 889
        },
        {
            "question": "快捷支付协议—钱袋宝，一般对应那些平台啊？谢谢🙏",
            "detail": "",
            "answer": "您好，钱袋宝一般是移动支付类的，对应使用的场景建议看下它的旗下产品比如钱袋宝app、手机钱袋、钱袋宝小精灵等，还包括一些pos终端等。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 890
        },
        {
            "question": "授权U盾是否无法查询网银电票明细？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "授权u盾无查询明细功能。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 891
        },
        {
            "question": "个人贷款利率一年前利率未上浮，现要求按上浮利率补记利息，怎么处理，谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "通过补息平台申请一个个人补息许可证，申请成功后使用原个人补息交易进行补息",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 892
        },
        {
            "question": "请问电票(银承)收票人对于出票人签发的票据有没有拒绝的操作选项？在哪个功能菜单？",
            "detail": "",
            "answer": "签收功能中对该笔票据点击拒绝即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 893
        },
        {
            "question": "人力资源160300454已改为柜员，网点运营评价--网点人员权限维护是客户经理",
            "detail": "",
            "answer": "楼上正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 894
        },
        {
            "question": "手机银行“对不起，您的账号被冻结”",
            "detail": "手机银行登录的时候，显示账号被冻结，我们尝试50403，没有登陆限制，客户用卡号登陆，是可以成功登陆的，用手机号登陆，却报错，是怎么回事，客户手机银行还是新开的",
            "answer": "您好，请确认手机号是否为该卡所属电子银行注册号码，怀疑不是同个协议，一般情况下这个提示检查登录限制即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 895
        },
        {
            "question": "能否将智能回单打印机开通个人贷款账户查询打印功能",
            "detail": "目前我行智能回单打印机只能查询打印存取款账户明细，因贷款客户在提取公积金时，公积金管理中心要求提供个人贷款账户明细及余额并加盖银行印章，贷款客户只能联系相关客户经理查询打印并加盖我行印章，能否将智能回",
            "answer": "回单打印机暂时没有该功能，可通过正常流程提交业务需求申请。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 896
        },
        {
            "question": "跨年错账的调整",
            "detail": "有笔跨年错账需要调整，使用2612双方蓝字补帐，错账日期输入去年的日期，交易提示不能处理跨年业务，是否应使用2612一借一贷直接反向转账调整",
            "answer": "直接使用一借一贷转帐交易。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 897
        },
        {
            "question": "wps系统word文档问题",
            "detail": "打开word文档很慢，转圈多时。打开后，文字内容的复制粘贴更慢。卸载WPS重装也没用。求指导！",
            "answer": "您好，这个需要根据您使用的电脑排查问题。提供几个思路，您可以检查其他软件是否运行流畅，比如excel等。如果是共通问题，则可以尝试重装电脑系统。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 898
        },
        {
            "question": "请问对公客户账户信使能不能增加对方户名，客户表示不提示对方户名很不方便。",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "可以向总行提交优化建议",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 899
        },
        {
            "question": "企业网银代发工资问题报错:帐号与帐户名称不符",
            "detail": "4月3日，我行的一个企业账户移行后，企业网银代发工资不能正常发放，报错：帐号与帐户名称不符。这个企业是2018年3月22日从泸州市分行营业部移到泸州分行高坝支行。它代发工资是通过企网人事u盾发工资，移",
            "answer": "请您与客户确认看看，检查下文件里的户名、账号是不是有空格？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 900
        },
        {
            "question": "个人网银转账报错：该业务暂不受理此账号",
            "detail": "个人客户网银转账到对公账户，第一笔成功了，后来转给同一账户却报错，提示：该业务暂不受理此账号。请问这是什么问题？[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "您好，该报错是由于收款行不支持网银互联导致。做跨行汇款一是通过人行大额系统给收款行，二是通过网银互联。对于汇款金额大于5万，网银跨行汇款使用人行大额系统，所以截图中第一笔能够成功。截图中交易失败的几笔",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 901
        },
        {
            "question": "交易代码为60064的批量业务是什么业务？摘要是“对公收费明细入账”，谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "对公收费。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 902
        },
        {
            "question": "怎么注销单位代发工资协议(传盘)",
            "detail": "",
            "answer": "026代发工资协议在通用代理业务平台可以作废",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 903
        },
        {
            "question": "客户正常使用电子汇票功能。如果新增一个只有查询功能的u盾，能否查到电子汇票信息",
            "detail": "",
            "answer": "需要开通电子汇票功能，否则看不到。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 904
        },
        {
            "question": "单位定期存款质押如何开具电子存单？柜面具体操作交易流程请告知，谢谢！",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 905
        },
        {
            "question": "请问我行拟对2012年至2017年扣收的医保缴费银行卡年费进行冲正退返",
            "detail": "",
            "answer": "按照制度，跨年冲正直接使用一借一贷正常转帐交易。由于涉税期间跨营业税与增值税两个期间，请专题向上级行财务会计部门请示流程，以保证操作合规。另跨年的税己交税局，营业税己停用，增值税要追回发票，请谨慎对待",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 906
        },
        {
            "question": "现在可以做异地存单和存折销户吗",
            "detail": "",
            "answer": "活期存折可以做挂失销户，定期存单只能托收，或者调入同地区的e卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 907
        },
        {
            "question": "一客户在我行办理了张一类借记卡，在日本ATM机取款，均提示该卡无法识别是怎么回事",
            "detail": "",
            "answer": "上银联国际查一下该地区ATM机受理银联卡的相关规定",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 908
        },
        {
            "question": "电子银行承兑汇票付款方式能否修改？",
            "detail": "单位之前在柜台9413做了电子汇票的签收，当时选择了线下方式，现付款方要求为线上清算方式才肯付款，请问线下方式能否修改为线上方式？如能，柜台如何操作？谢谢！",
            "answer": "9413交易暂不支持代客提示付款修改清算方式的功能。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 909
        },
        {
            "question": "客户进行理财质押，但理财质押到期日早于理财到期日，请问可以做质押展期吗，怎么做",
            "detail": "",
            "answer": "目前理财自助质押不支持贷款展期",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 910
        },
        {
            "question": "企业所有u盾证书登录融e购商户服务系统均提示以下报错，请问怎么解决？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 911
        },
        {
            "question": "企业手机电票接收",
            "detail": "企业手机银行可否接收电票，如能接收，我们应该怎样做？",
            "answer": "内管系统开通电票相关功能",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 912
        },
        {
            "question": "挂失补卡都出现以下内容，不能处理，怎么解决？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "就是该卡下有下挂附属卡之类，所以换不了，6532查下便知，有结果盼回复",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 913
        },
        {
            "question": "请问收款能否打印个人电子回单？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，电子银行暂不支持。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 914
        },
        {
            "question": "理财产品质押贷款的年龄",
            "detail": "",
            "answer": "借款人应符合质押贷款管理办法规定的借款人条件，比如具有完全民事行为能力的自然人，年龄在18（含）-65周岁（含）之间",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 915
        },
        {
            "question": "组合服务流程办理提示如下图，是什么原因？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "业务处理完成提交后出现提示“错误：执行function init异常”，如何处理？<div>答：请当时补打凭证：①通用～凭证补打～输入交易序号～获取EAP影像失败～确定～凭证打印～授权；补打出纸质凭证",
            "best_answer": "否",
            "support": 10,
            "id": 916
        },
        {
            "question": "有没有人行征信准入答案？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，无参考答案。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 917
        },
        {
            "question": "跨年冲511科目，应该用哪个交易？涉及冲税。且现在是要冲4万多户客户卡年费。",
            "detail": "扣费时间是2011到2017年的年费",
            "answer": "按照制度，跨年冲正直接使用一借一贷正常转帐交易。由于涉税期间跨营业税与增值税两个期间，请专题向上级行财务会计部门请示流程，以保证操作合规。另跨年的税己交税局，营业税己停用，增值税要追回发票，请谨慎对待",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 918
        },
        {
            "question": "代发工资提示签名失败，华虹国密U盾",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "一般使用管理员身份重新安装驱动和控件，网银助手优化系统即可。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 919
        },
        {
            "question": "公司帐户6个月无交易新帐户，已停止非柜面服务怎么办",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "法客做尽职调查",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 920
        },
        {
            "question": "网银",
            "detail": "进入网银，我的资产。显示的不是实时余额，点击更新余额后，返回，系统出错。网银无法再操作。",
            "answer": "您好，是在那类资产下点击的更新余额，或者所有的更新都会出错？我们需要了解一下更详细的现象，请方便的时候联系我一下。82959132",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 921
        },
        {
            "question": "该单位定期（通知）存款的存单不存在，信息代码：1307，这是什么原因？",
            "detail": "",
            "answer": "现在的存单早已电子化，法客可直接解冻。所以没得存单了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 922
        },
        {
            "question": "审核人员默认分区设置中人员缺失如何解决。",
            "detail": "业务求助，自助设备技术运营管理平台-自助终端内管-审核业务分区维护-审核人员默认分区设置中人员缺失如何解决。[图片]<br />",
            "answer": "您要先在分区审核设置中设置分区，然后把大堂经理划分到不同分区中，审核人员默认分区设置是第二步，为审核人员选择一个默认的分区。您看看可以操作成功吗？有疑问可以发邮件给我，我给您发一个操作流程截图，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 923
        },
        {
            "question": "法人贷款诉讼，法院判决可以收取超额利息，该款项挂内部户，柜面如何记账？",
            "detail": "",
            "answer": "超额是特殊情况，计提是按正常利率，跟超额无关。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 924
        },
        {
            "question": "ie登陆外部欺诈平台时综合查询时单条详看无法加载画面",
            "detail": "就一单机有此现象，提示系统加载中一闪而过，无法查询单条详情。IE已重置，设置已对照正常机器。",
            "answer": "添加受信任的站点，并在自定义设置里把activeX相关的全改成启用<div>还是不行添加兼容性视图</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 925
        },
        {
            "question": "我行企业网银64位系统",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "一、核实证书是否在有效期内？<br />二、重新安装驱动和控件。<br />三、打开ie，菜单栏“工具→internet选项”：<br />1）常规标签：①删除→点“删除”。②设置→选“每次访问网页时",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 926
        },
        {
            "question": "电子银行承兑汇票签发问题请示！",
            "detail": "我行客户要求签发多笔电子银行承兑汇票，但提出要求缴存保证金时一笔从客户帐支出，多笔缴存保证金账户，我行有以下问题，一、2391交易联动缴存保证金时是否可以支持签发帐号为往来户，缴存账户为指定内部户？二",
            "answer": "2391交易不支持从内部户缴存保证金，分行缴存保证金还可以使用2164交易，再使用2391交易开立电子票据。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 927
        },
        {
            "question": "请教:柜员跨行收报误操作成转错账",
            "detail": "请教:柜员跨行收报误操作成转错账，在236010‘科目下’其他应付款跨行大额收报贷报联机挂账户（销账））‘’形成挂账，用什么交易处理？具体操作流程",
            "answer": "建议用2110处理",
            "best_answer": "否",
            "support": 9,
            "id": 928
        },
        {
            "question": "个人贷款核销后表外账务处理问题",
            "detail": "请问个人贷款核销后，表外8341科目是由系统批量自动处理，还是网点手工处理？",
            "answer": "网点手工处理，次回数据返传案存系统。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 929
        },
        {
            "question": "单位定期存款户如何实现电子对帐",
            "detail": "",
            "answer": "单位定期存款按笔开存款证实书，目前的客户对帐是针对往来户（活期），您说的对帐是客户有需求？",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 930
        },
        {
            "question": "企业网银长期没交服务费，现在又想使用，柜员操作流程",
            "detail": "",
            "answer": "7597证书补录，2108手工收费",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 931
        },
        {
            "question": "财智卡子协议己删除账户信息，主账户己删除账户信息，销户时提示存在全球现金协诚？",
            "detail": "",
            "answer": "取消现金管理协议：经办，法客系统一一业务办理一一现金管理一一项目实施一一现金管理服务协议一一现金管理服务协议变更一一终止。再进主管法客进行复核步骤一样。",
            "best_answer": "否",
            "support": 9,
            "id": 932
        },
        {
            "question": "法客系统开户尽职调查无法上传附件",
            "detail": "法客系统做尽职调查，要上传调查资料老是提示路径无效，请问如何解决？已按照提示加入可信站点及active控件设置。",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 933
        },
        {
            "question": "客户要申请贷款，身份证重号如何处理？",
            "detail": "有客户向我行申请住房贷款，经查，客户与他人身份证重号，该身份证号在GCMS系统已建立信贷关系，且目前有贷款未结清（该贷款为江西省工行发放的，非我们福建省的）。请问这种问题该如何解决？该客户还能不能贷款",
            "answer": "前台有个业务就是重号处理。目的是把之前系统里的客户的证件类型由身份证改为其他，是否能联动信贷系统，可以试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 934
        },
        {
            "question": "开立资信证明后，又想增开几份，证明的都是一笔存款，，如何处理，之前的还需要带来吗",
            "detail": "",
            "answer": "不要，详细的操作看下图操规段落[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 13,
            "id": 935
        },
        {
            "question": "请问异地电子银行无卡注销需要去指定网点吗？",
            "detail": "",
            "answer": "只要提供辅证任一网点都可销",
            "best_answer": "是",
            "support": 8,
            "id": 936
        },
        {
            "question": "今智能设备办卡，即使人脸识别通过也需双人审核",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请明确问题。谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 937
        },
        {
            "question": "今智能设备办卡，即使人脸识别通过也需双人审核，人脸识别通过，望恢复单人审核",
            "detail": "",
            "answer": "您好，该功能受参数控制，我中心会将您建议向渠道部反馈，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 938
        },
        {
            "question": "办理组合服务业务出现问题，请教如何解决",
            "detail": "办理组合服务定期部提存活期出现以下提示[图片]<br />业务成功后提示第一笔业务成功，第二笔显示失败，经查询第二笔也成功了，补打时显示第一笔有记录，第二笔无记录，请教如何处理？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 939
        },
        {
            "question": "求挂失换卡不换号流程",
            "detail": "",
            "answer": "挂失了怎么能换卡不换号，这不符合制度",
            "best_answer": "否",
            "support": 9,
            "id": 940
        },
        {
            "question": "挂失换卡不换号，具体流程",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "特意拨打了95588，咨询是否有相关制度规定，以便学习，答曰：无，但问题库是这样编排的。所以说，有些省份系统是开通了（我省去年6月份就开通了，仅允许社保卡“挂失换卡不换号”），但到目前为止没有配套的相",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 941
        },
        {
            "question": "客户刚被骗，银联要30位的网银订单码，怎么查呀？",
            "detail": "",
            "answer": "这个需要确认一下具体信息，例如做的什么交易，订单号最长30位，但是各商户是不一致的，另外，个网中客户的支付明细是可以查询订单号的。如需进一步分析还请联系我们82959132",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 942
        },
        {
            "question": "客服经理",
            "detail": "<br>[图片]",
            "answer": "下图规定对你这题会有帮助的[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 10,
            "id": 943
        },
        {
            "question": "客户名下已经有两套住房贷款，还能再到我行申请住房贷款吗？",
            "detail": "",
            "answer": "不可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 944
        },
        {
            "question": "工银亚洲APP账号无法输入问题",
            "detail": "老师，您好！客户使用工银亚洲的APP向花期银行汇款，汇款账号内有横杠，在工银亚洲APP中横杠没法输入，请问该如何解决？[图片]",
            "answer": "您好，请直接输入花旗银行账号中的数字即可，无需输入-符号。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 945
        },
        {
            "question": "请教，直销银行专用借记卡具体是通过什么渠道开的卡？",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "看不太清楚 应该是以前他行客户通过直销银行开的借记卡吧，看起来也没激活启用 可以在柜面激活或销户",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 946
        },
        {
            "question": "银行卡部分金额被冻结查不到原因",
            "detail": "客户卡号6212261614003126866对应账户1614028619249108139<br />客户资金有两万多余额不可用，2651交易查询无冻结记录，网络查询也没有冻结，客户卡从2014年里",
            "answer": "1737看看",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 947
        },
        {
            "question": "客户想开同名，同账号的账户，下属部门单独使用，后面加个-1，账户内资金单独结算。",
            "detail": "",
            "answer": "账户管家类似客户需求。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 948
        },
        {
            "question": "请问7618能否直接手输注销协议？",
            "detail": "",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 949
        },
        {
            "question": "聚合支付资金到账问题",
            "detail": "请教各位老师，4号的交易，微信支付显示成功，但现在还未入账请问是怎么回事，谢谢！[图片]<br />",
            "answer": "<div>该笔交易被自动冲正了，从客户端查询订单状态应是已退款。对于端机超时没打单的交易，建议先发起一笔二维码查询。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 950
        },
        {
            "question": "企业网银客户，转账出现错误",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "请您用网银助手重装控件。然后再尝试交易。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 951
        },
        {
            "question": "境外卡汇款业务",
            "detail": "使用网上银行向Visa 和Mastercard汇款时，提示6901，系统错误联系工行。使用手机银行向<font face=-webkit-standard><span style=-webkit-ta",
            "answer": "看您的报错应该是参数未设置，请看一下ptce中境外卡交易开通地区控制表有没有设置，这个参数是按照地区分别设置的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 952
        },
        {
            "question": "单位资信证明能否跨网点开（本网点能否为他网点开户单位开资信证明）",
            "detail": "",
            "answer": "用多帐号按客编开就能成功",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 953
        },
        {
            "question": "客户一般账户企业网银缴存保证金提示同城汇款不支持此类账户？怎样解决？",
            "detail": "",
            "answer": "企业网银逐笔、批量支付不支持向保证金账户转账。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 954
        },
        {
            "question": "验资户需要调查吗",
            "detail": "",
            "answer": "按照人民币单位结算账户尽职调查管理办法规定，开立注册验资账户无需做尽职调查",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 955
        },
        {
            "question": "企网网银手机登录转账提示签名错误",
            "detail": "",
            "answer": "有错误代码吗？谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 956
        },
        {
            "question": "管户客户做了理财产品忘了输营销代码如何认领？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，如果网点已经设置了明细认领考核模式，可在交易发生网点由客户经理进行认领。如为网银等渠道发生，需参考分行设置的电子银行业绩归属规则归属到网点进行认领。谢谢<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 957
        },
        {
            "question": "问题咨询:新疆少数民族客户申请信用卡时因姓名过长申请表空格不够填写。请问不管是填表申请还是扫码办卡拼音姓名栏应如何填写？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "这个拼音只是将来制卡时凸印在卡片上的，如果拼音较长可以输入客户的简称，或者姓名缩写，只要客户认可没有异议就可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 958
        },
        {
            "question": "现金分期做不了，提示9933是什么意思十",
            "detail": "",
            "answer": "9933，已经为原4016交易后状态，不需再调。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 959
        },
        {
            "question": "客户的电票只在历史持有里看到，客户在现持有票据里没有.客户不知道该怎么办，5月2日该票到期，急",
            "detail": "",
            "answer": "请将票号和已历史持有的截图发我的邮箱，需进一步分析，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 960
        },
        {
            "question": "公务卡上自由支取自己的钱有手续费吗？",
            "detail": "",
            "answer": "非消费类业务是要收取手续费的，收取标准请参考网点公示。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 961
        },
        {
            "question": "借贷合一卡挂失补卡，已逾期冻结，客户想补卡，卡不在网银上，请问，客户如何归还欠款",
            "detail": "",
            "answer": "补卡前可通过电话银行渠道直接进行还款，补卡后直接给新卡里存钱即可通过自动归集功能还款。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 962
        },
        {
            "question": "咨询一下，客户在其他手机上购理财及基金，都会发验证码到预留手机上，这个功能能取消",
            "detail": "",
            "answer": "您好，短信是发送到预留号码的，与使用哪台手机设备操作无关，如有需要可调整预留号码。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 963
        },
        {
            "question": "客户把我都给投诉了，大家来帮忙啊！一客户e生活档案。。。",
            "detail": "一客户想销户，显示有特约商户档案无法销户，通过e生活档案查询可以查到，但e生活档案维护却显示不出来！想删除删不掉。咋整啊？？？急",
            "answer": "您好，没太看懂您的意思，请提供具体截图。或者直接nots邮箱沟通，发送测试三部郭倩，抄送测试三部张琪1和测试三部王帅1。谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 964
        },
        {
            "question": "工行网银助手停止工作",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请卸载并重装网银助手后再运行，如未解决再联系我。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 965
        },
        {
            "question": "财智卡协议己注销，但账户销户显示存在全球现金协议",
            "detail": "",
            "answer": "子协议和协议全部注销才可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 966
        },
        {
            "question": "手机银行便捷开对公户，扫码，输入法人信息后，提示姓名有误",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "手机银行预约开户，扫码后可回显企业名称，请再重试下。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 967
        },
        {
            "question": "6057抵现能否采集客户影像？",
            "detail": "",
            "answer": "李老师，您好，支持采集凭证影像，这里的客户影像具体指什么？",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 968
        },
        {
            "question": "对公客户2018年1月1日批量收取客户（同一时间）两笔90元，查不到原因。<br />",
            "detail": "！对公客户2018年1月1日批量收取客户（同一时间）两笔90元，查不到原因，无网银，无信使，账户维护标准为不收费?那里可以查询收取了什么费用。     贷方查不到户名，去年12月也收取了两笔，18年2",
            "answer": "查询该账户签订了哪些对公收费协议。再有问题直接说明附截图发我邮箱。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 969
        },
        {
            "question": "U盾用手机支付，显示超出限额，客户并未支付，什么原因？",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，3340一般是由于当日现金存入超限不允许自助渠道转出，与u盾无关。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 970
        },
        {
            "question": "工银e办公邮件发送失败问题",
            "detail": "四川南充分行网点人员反映，工银e办公中邮件发送当时显示发送成功，但对方收不到邮件。结果发现发送的邮件全在“待发送”中，系统显示“发送失败，邮件被退回”。多台手机试用均如此，南充科技部同事验证，问题相同",
            "answer": "<div><br></div><div>请通过设置，关于，意见反馈，反馈下日志</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 971
        },
        {
            "question": "关于工银e办公支持公共邮箱的建议",
            "detail": "由于二级分行以下机构、网点的员工多数没有个人邮箱，建议工银e办公开通支持公共邮箱的功能。<br />如果禁止用户通过工银e办公访问公共邮箱，希望在APP中进行硬控制。",
            "answer": "多谢建议，我们已记录，目前原则上e办公是不能接入公共邮箱的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 972
        },
        {
            "question": "联想平板修改密码成功但输密码时显示错误，但还是输入原来的密码请问什么原因？",
            "detail": "",
            "answer": "如果是平板问题，建议联系一下售后，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 973
        },
        {
            "question": "手机银行余额理财购买报错",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />余额理财点击购买后提示通讯异常，已重新安装过手机银行",
            "answer": "您好，一般环境瞬间不稳定导致，请重试，仍有问题请提供交易数据发我邮箱，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 974
        },
        {
            "question": "如何将收到的罚息全额记入主机？",
            "detail": "现收到了法院划来的不良贷款本金和罚息(多于自动计息金额)，如何全额计入主机。谢谢！[图片]",
            "answer": "您好，可以通过柜面7444交易调整利息",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 975
        },
        {
            "question": "企业网银对公转账，处理成功。但在回单中无法显示备注信息，请问什么原因？",
            "detail": "",
            "answer": "是下面这种指令吗？谢谢<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 976
        },
        {
            "question": "员工福利金管家满一个年度后，但计算出来的利息算不对，公式点算呢？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>请问是怎么不对呢？算法可以参考产品说明书<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 977
        },
        {
            "question": "财政局下的子账户如何结息",
            "detail": "",
            "answer": "19-9的子户？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 978
        },
        {
            "question": "办公机器打开pdf.dms后缀的文件时，提示:没有检测到您机器上安装有Adobe Reader软件，无法打开fdf类型的安全文档。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "Adobe reader版本是否是10或者11",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 979
        },
        {
            "question": "办公机器打开pdf.dms后缀的文件时，提示：没有检测到您机器上安装有Adobe Reader软件，无法打开fdf类型的安全文档。",
            "detail": "办公机器打开pdf.dms后缀的文件时，提示:没有检测到您机器上安装有Adobe Reader软件，无法打开fdf类型的安全文档。",
            "answer": "找分行科技解决。我们行科技部门有个常用办公软件的访问链接，通过统一认证号访问。贵行应该也有吧。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 980
        },
        {
            "question": "长期不动户问题",
            "detail": "",
            "answer": "长期不动户，调整为正常账户的当月，必须发生结算业务，否则，次月系统会自动将其调整为长期不动户，请确认3月发生业务的时间是否符合该情况",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 981
        },
        {
            "question": "网络大学学习视频不显示怎么解决",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，您这种情况应该是电脑设置问题。具体操作请联系当地分行科技维护人员协调解决。谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 982
        },
        {
            "question": "灵通卡下挂定期一本通怎么才能销户？",
            "detail": "",
            "answer": "2724输900，若没卡就做挂失，输入挂失编号流程同上",
            "best_answer": "是",
            "support": 10,
            "id": 983
        },
        {
            "question": "请教如何将定期存款老账号变更新账号，现网点号：250。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "1719试试？",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 984
        },
        {
            "question": "账户已销户，在删除空客编时提示开了了协议，与其他单位客户存在关系。",
            "detail": "",
            "answer": "法客系统销关系",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 985
        },
        {
            "question": "个网注销，提示显示卡下注册有e卡收款账户，不知怎么销？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请问是在柜面注销，还是客户通过网银自助注销？开放式网银后没有e卡栏目了，在网银的账户列表下客户可以选择到这张e卡，后面更多按钮中有注销的功能。如需进一步帮助请联系我们82959132.",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 986
        },
        {
            "question": "请问各位老师，1997年的国库券收款凭证上，怎么用旧账号查新账号后账户，谢谢！",
            "detail": "请问各位老师，1997年的国库券收款凭证上，怎么用旧账号查新账号后账户，谢谢！1719查不到[图片]",
            "answer": "这类账号不支持1719查，我们按户名查",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 987
        },
        {
            "question": "谁有账户管家开户流程？所需资料，越详细越好，发我个人信箱",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "总行结算与现金管理园地，可查询下载",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 988
        },
        {
            "question": "求银团贷款会计操作规程，谢谢大家",
            "detail": "",
            "answer": "相关规程邮件发您邮箱。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 989
        },
        {
            "question": "请教长期不动户问题",
            "detail": "",
            "answer": "分行同事回答的很准确。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 990
        },
        {
            "question": "集团客户网银多级授权怎么改回基本授权",
            "detail": "",
            "answer": "这个是不可逆的，只能销户重新开",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 991
        },
        {
            "question": "智能机查询我的账户功能，增加显示存折信息",
            "detail": "",
            "answer": "您好！目前我的账户暂不支持查询并显示存折。您提的建议非常好，我们会尽快联系相关部门评审。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 992
        },
        {
            "question": "请问外部欺诈风险信息系统由谁开发，联系电话。综合查询单条无法显示，提示画面为空。",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "上研二部 张增林",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 993
        },
        {
            "question": "建议在工银e办公日程管理增加事件列表功能",
            "detail": "四川普惠金融事业部同事提出建议在工银e办公日程管理增加事件列表功能(即不按日历显示日程，按事件显示)，并可根据用户习惯选择作为默认模式，按具体日程的时间先后顺序排列事件清单(日期+星期+开始时间+主题",
            "answer": "感谢提交优化建议，我通过邮件反馈总行。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 994
        },
        {
            "question": "设置房贷定制分期卡分期起点金额。",
            "detail": "打个比方，如果将此卡的分期起点金额设置为一千元，那一千元以下的消费就不会自动分期的，但这笔消费能不能刷卡成功？成功了还是按正常情况的下个还款日还款吗？",
            "answer": "能；是的。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 995
        },
        {
            "question": "在线急等聚合支付单笔限额和日限额。",
            "detail": "",
            "answer": "您好，聚合支付中微信和支付宝的限额都是对方限额，不受工行控制。工行只控制e支付限额，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 996
        },
        {
            "question": "客户自助注册提示96114215不能注册网银，是什么原因？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，这个报错中文内容我这边看是“注册信息输入有误，请检查后重新输入”，首先请确认一下客户输入的信息是否正确，即姓名，证件类型和证件号是否正确。如果确认没有输入错误可能当时联网核查系统有问题，再试一下",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 997
        },
        {
            "question": "问下客户户名变更后，要多久客户才会在企网看到确认提示？当天可以吗？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "是的，t+1",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 998
        },
        {
            "question": "账户管家子账户的年费和结算费用怎么支出？",
            "detail": "一家企业开通账户管家功能，下设多个子账户，请问这些子账户的企业网银年费是从各自子账户里面支出，还是从主结算账号支出？汇款手续费呢？从哪个账户支出？能指定吗？",
            "answer": "按照账户管家业务管理办法规定，使用账户管家业务，收取年费",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 999
        },
        {
            "question": "问下客户，投资理财-银商银权业务-交易市场产品，注册海峡石化时报错（如图），求助",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "主办分行柜面9587交易可以查询当前mac值，请查询后和交易市场核对一致后再试交易",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1000
        },
        {
            "question": "客户从中信银行企业网银背书转让电子汇票，提示签收方接入点清分失败",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "需要分析被背书人账户，户名和开户行信息是否正确，被背书人开户银行是否开通电子票据功能。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1001
        },
        {
            "question": "网点人员在aam上绑定公共邮箱，因没有个人邮箱无法解绑公共邮箱，请提供解决方案",
            "detail": "",
            "answer": "建议走流程申请下个人邮箱，安全考虑，原则上不允许接入公共邮箱",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1002
        },
        {
            "question": "网银已注销，重新开提示有虚拟卡，客户已注销虚拟卡，柜面如何处理？",
            "detail": "",
            "answer": "电子银行查询，看虚拟卡是否注销成功了，当天注销虚拟卡，虚拟卡零余额时，日终系统才会批量销户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1003
        },
        {
            "question": "问题请教，急！",
            "detail": "请教客户持有一张灵通卡，查询卡内的名字是LYK，身份证号也不是持卡人的号码，客户知道密码，里面有钱，自助机取款提示半年以上不用需要核实身份，这种情况怎么核实？怎么能把钱取出来？",
            "answer": "您好，半年不动户控制非柜面交易，请去网点柜面7688交易核实，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1004
        },
        {
            "question": "智能机挂失补卡时，因为客户挂失卡和智能机内空白卡联名编号一样，就会挂失补卡失败。",
            "detail": "",
            "answer": "选择是，就是可以联名编号可以不一致，关键在于你卡箱的产品和内管产品设置是否一致。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1005
        },
        {
            "question": "护照开户的银行卡，存钱时提示收款服务被删除？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请通过7688交易查询一下，是否命中了peps或ofac控制名单，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1006
        },
        {
            "question": "销户时提示账户签订高级网银功能，不能做销户处理",
            "detail": "",
            "answer": "进入内管“企业客户管理”，步骤：1、“修改分支机构账户信息”－注销账户高级功能。2、“修改客户基本信息”－关闭集团高级功能。3、最后再做注销。<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 10,
            "id": 1007
        },
        {
            "question": "企业网银登录报错，信息代码30078",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "是新注册的企业吗？请您参考登陆提示信息，确认下证书的状态。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1008
        },
        {
            "question": "贵宾室企业财务室代发工资跨行批量",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请您描述下问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1009
        },
        {
            "question": "户口本开户  证件有效期",
            "detail": "",
            "answer": "您好，是长期有效，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1010
        },
        {
            "question": "请问各位老师",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 9,
            "id": 1011
        },
        {
            "question": "请教，企业人员A有两个基本权限U盾，所有设置相同，一个U盾正常使用，一个U盾报错",
            "detail": "",
            "answer": "请您参考报错提示，检查下证书B的权限。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1012
        },
        {
            "question": "修改单位户名问题",
            "detail": "",
            "answer": "是因为做4102时没选同步造成的，4102调整客户户名可以联动调整账户户名。如果因为历史数据的原因户名不一致，那么4102调整客户户名后，需要手工再用7572交易调整账户户名（调整后需5095交易确认",
            "best_answer": "否",
            "support": 18,
            "id": 1013
        },
        {
            "question": "关于智能设备身份识别的问题",
            "detail": "",
            "answer": "智能设备拍照自动识别后，拍的授权时，显示人脸识别未通过，三台机器显示同样的结果，啥原因啊",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1014
        },
        {
            "question": "美版iphone 7plus 无法登录企业手机银行,请问是版本兼容性问题吗",
            "detail": "",
            "answer": "请您说明下无法登陆的报错现象，以及手机的版本。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1015
        },
        {
            "question": "个人客户手机银行购汇提示如图，未购汇成功，再次提交显示额度已占用，如何解决",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，该该页面为外管局的报错页面，一般出现场景为分行柜员配置问题，或客户注册手机银行的证件问题。请您协助客户检查上述配置，如仍有问题，请提供详细步骤的截图和卡号，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1016
        },
        {
            "question": "客户借机卡三方支付成功未扣款，上级行下发要求网点进行无卡无密支取，求方法",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可使用2985交易，建议和上级分行运管部确认流程，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1017
        },
        {
            "question": "aam中怎么解除个人用户信息中配置的公共邮箱",
            "detail": "aam中怎么解除个人信息中配置的公共邮箱地址，基层网点人员没有个人邮箱，无法解除公共邮箱的绑定，造成工银e办公系统使用问题",
            "answer": "是否有渠道申请个人邮箱，安全角度考虑e办公不允许接入综合邮箱",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1018
        },
        {
            "question": "人行糸统登入",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "<div>在设置里面，兼容性视图，把网站添加进去就好啦<br></div><div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 10,
            "id": 1019
        },
        {
            "question": "关于联网核查照片问题咨询",
            "detail": "人行提出的意见，咱们行做联网核查打印的凭证。不打印照片是为什么？其他银行核查凭证都可以打印出来",
            "answer": "<div>您好，咱们行一直不打印照片的，在打印中有明确的核查信息和结果信息，另根据人行要求，商业银行不得留存客户照片打印，请了解。谢谢</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1020
        },
        {
            "question": "没有工行卡可以注册个人网银吗？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，支持他行客户自助注册网银。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1021
        },
        {
            "question": "工银e办公“我的待办”出现与本人无关流程",
            "detail": "四川成都金牛支行同事发现，工银e办公“我的待办”出现与本人无关流程。<br /><br />用户id440201663<br />设备 华为mate9<br />版本2.5.7<br /><br />",
            "answer": "你好，试了一下，退出，重新登陆可解决这个问题<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1022
        },
        {
            "question": "主机柜员恢复不成功，提示“该用户不可持有此权限”",
            "detail": "原网点客户经理现转岗为网点负责人，申请主机柜员恢复为网点负责人权限，不成功。提示“该用户不可持有此权限”，人力资源部已将该人员在人力系统调整为负责人。不知何原因？",
            "answer": "人力资源系统岗位管理中的工作方向变动维护未修改",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 1023
        },
        {
            "question": "业务求助我网点一私人银行客户在手机银行转账时无法汇款",
            "detail": "情况：客户昨日活期余额为116.9万，今日汇款2.8万后，收到别人给客户汇款156万，客户购买0801理财170万，再后客户通过手机银行汇款4219元，时系统提示[图片]<br />客户再次通过手机银",
            "answer": "根据制度要求当日存或汇款50万以上只能到柜面处理",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 1024
        },
        {
            "question": "借贷合一卡中的借记卡临时挂失有效期也是15天吗",
            "detail": "",
            "answer": "是的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1025
        },
        {
            "question": "请问借贷合一卡中借记卡临时挂失有效期也是15天吗",
            "detail": "",
            "answer": "对滴",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1026
        },
        {
            "question": "生产环境下的系统问题可以提么？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可以提的，我们这个app最主要就是想解决生产上操作时遇到的问题，对于我们能回答的会直接答复您，不能答的也会找相关部门确认。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1027
        },
        {
            "question": "2013年预售凭证后未做客户领取，单位销户后无法再做客户领取，该如何办理？",
            "detail": "",
            "answer": "做6606上缴给集中处理网点。这些超时未领的凭证，集中网点做6606拆包时，系统会自动将其作废。业务流程就此闭环。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1028
        },
        {
            "question": "请问联网核查结果中“与反馈的照片核对”一栏无结果，怎么处理",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，联网核查如果照片返回为空，应为人行没有照片记录，如果是读取的身份证件，可通过人脸识别，客户出示辅助证件进行核实，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1029
        },
        {
            "question": "在柜面如何用最简单的办法来判断银行卡是一类账户还是二类账户",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，可以使用4207或4209交易查询，会有账户属性的说明。或者用50602个人账户级别调整交易，刷卡输密后可展示调整前级别。谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 1030
        },
        {
            "question": "办公机开机登录时提示“服务器上的安全数据库没有此工作站信任关系的计算机账户”",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "拔掉网线再登录，可能是域不正常，退出域账户，重新加入域。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1031
        },
        {
            "question": "办公机开机时有如下提示怎么办",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "可能长期不开机，导致域服务器上把该机器的信息清理了。或者，别的机器加域时，用了这台机器的机器名。总之，解决办法是退域后，重新加域。<br /><br />拔掉网线，跳过AD服务器的验证，先登录系统，再",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 1032
        },
        {
            "question": "手机银行自助质押贷款提起额度超限，但在个人网银可以操作成功。",
            "detail": "[图片]选择理财产品质押，系统计算贷款额度为100万，想贷30万，但没有地方可以输入贷款额度，系统自动默认100万，超出30万的限额。个人网银操作可以自主输入贷款额度，贷款成功。",
            "answer": "谢谢！在质押份额处输入实际质押的份额可以解决问题。建议系统有相应的提示。再次感谢！",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1033
        },
        {
            "question": "小微企业预约开户这个提示什么原因？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "疑似已超时。如不是长时间未操作导致请建描述完整流程，或致电010-82988632.谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1034
        },
        {
            "question": "求教，网点为企网客户重置u盾密码提示上述信息，如何处理？",
            "detail": "",
            "answer": "U盾欠费了吧，补缴一下费用才可以重置",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1035
        },
        {
            "question": "请教哪位老师负责融e购酒店客房上线，请教上线的几个问题。有联系电话最好，谢谢。",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请联系网络金融部刘曼，电话：010-82985900",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1036
        },
        {
            "question": "企业网银系统内汇款提示获取报文有效信息失败，状态为挂起",
            "detail": "",
            "answer": "请提供截图。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1037
        },
        {
            "question": "前台业务报表系统出现报错，换了两台机器出现同样的错误，请问是否有解决办法",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "在控制面版的“程序和功能”中，将水晶报表CR2008卸载，然后再重装一下，一般情况下就能解决此问题。经验之谈，仅供参考。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1038
        },
        {
            "question": "7654挂失补卡问题",
            "detail": "7654挂失补卡时，提示:交易失败，原卡号（93013962）你的当前账户已被终止服务，请联系工行，柜员使用4246.7688.2651查询均显示正常。请教应如何操作。",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 13,
            "id": 1039
        },
        {
            "question": "账户商品买卖协议如何注销，6835注销不了",
            "detail": "",
            "answer": "交易用错6845",
            "best_answer": "是",
            "support": 10,
            "id": 1040
        },
        {
            "question": "如何将已经本地化的Notes邮件重新导入？",
            "detail": "",
            "answer": "重新导入服务器邮箱？直接选上邮件复制粘贴就行",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1041
        },
        {
            "question": "请教老师：收票人对我行企业开出的电子商承做拒绝签收操作后，我行开票企业如何操作？",
            "detail": "请教老师：收票人对我行企业开出的电子商承做拒绝签收操作后，该笔票据是否已结束，我行开票企业对该笔电票是否需要后续操作？[图片]",
            "answer": "做撤票处理，把票据置为核销状态。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1042
        },
        {
            "question": "新办卡收不到验证码",
            "detail": "",
            "answer": "是不是换了手机号后收不到，原来可以收到？",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 1043
        },
        {
            "question": "委托代扣不能超600笔，如何增加笔数",
            "detail": "",
            "answer": "工银e缴费，自20180416起，可以支持委托代扣批量导入3000条，批量复核支持单次100条。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1044
        },
        {
            "question": "客户更换新手机华为的，下载我行的手机银行后，登录后点击我的理财时就会出现白屏",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，能否帮确认一下手机型号和操作系统版本？建议升级到我行最新版的手机银行客户端看看是否已解决问题，如果还有问题请通过notes将相关客户信息和手机软硬件信息提供给我分析。谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1045
        },
        {
            "question": "挂失状态下的信用卡可否预约销户",
            "detail": "",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 11,
            "id": 1046
        },
        {
            "question": "请问周六日可以办理大额跨行汇款吗？",
            "detail": "",
            "answer": "可以，见下图[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 21,
            "id": 1047
        },
        {
            "question": "请问客户在新加坡工行办的借记卡，卡bin621719，境内不能取款么？",
            "detail": "ATM取款时提示不支持此交易，柜台取款显示无余额。智能机查询客户卡内余额2000多",
            "answer": "您好：请先确认下是否是本行ATM，再次确认下卡片是否有签订过跨境用卡白名单，即新加坡柜面6313交易，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1048
        },
        {
            "question": "关于纳税人识别号变更后发票的打印问题",
            "detail": "对公客户的纳税人识别号变更了，在税务局已变更，我行系统还未变更。1、客户之前在我行打印的发票，因在税务局已变更识别号，税务局不予认证，需要我行冲红，在“发票管理”-“增值税红字发票开具”进行操作时，系",
            "answer": "1.我行发起增值税专票红字信息申请，税控用户财务审批通过，税局返回红字信息后我行发起红字发票打印。2.4124更改税号之后再打印未打印的发票即可。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1049
        },
        {
            "question": "基金购买提示客户未信息采集",
            "detail": "有一客户要买基金，柜台上进行了手机号柜面认证仍提示尚未对投资者进行信息釆集，到柜台采集后再买，请你问一下有关人员怎么办理。",
            "answer": "5152采集",
            "best_answer": "是",
            "support": 16,
            "id": 1050
        },
        {
            "question": "客户被骗后银行卡显示被中止服务，4246.1737.7688都做了，无法查明原因",
            "detail": "",
            "answer": "卡号和帐号都要查",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1051
        },
        {
            "question": "企业网银变更U盾，领取时间问题",
            "detail": "记忆中，我行企业网银领取单先是使用的下图第一个版本，然后使用的第二张图片那个版本，我在两个版本混用期间看到过一则通知，说领取单中的领取时间可以不填写，现在我行领取单是机打，网银变更业务还是需要填写下图",
            "answer": "因各分行相关制度不一样，还请咨询您所在分行的网络金融部。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1052
        },
        {
            "question": "批量开卡未启用户名错怎么办",
            "detail": "",
            "answer": "提供证明修改信息",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1053
        },
        {
            "question": "登录手机银行显示需要绑定银行卡，注册手机银行时已经绑定银行卡了，应该怎么处理呢？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，您使用的手机号应该为非实名用户，没有绑定银行卡，如有疑问可使用注册卡号登录后查注册手机号。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1054
        },
        {
            "question": "代发工资多久不使用要扣收小额管理费",
            "detail": "",
            "answer": "可以通过代理传输平台，批量设置免费。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1055
        },
        {
            "question": "身份证查询客户名下有张异地存折，但在挂失时提示户名错，怎么办？",
            "detail": "",
            "answer": "根据提供的材料依据处理：4209删除客编下的该存折，1210改名，1208补实名就OK了",
            "best_answer": "是",
            "support": 19,
            "id": 1056
        },
        {
            "question": "4214变更户名，系统自动读身份证，能不能也读上身份证有效标志啊",
            "detail": "",
            "answer": "可以啊",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 1057
        },
        {
            "question": "客户未启用卡片，但是卡片已经丢失，可以直接做挂失销户吗？",
            "detail": "",
            "answer": "7654交易放开对“未启用卡”的限制。 　　　在7654交易的挂失页面和解挂页面，未启用卡的“卡片启用日期”字段输入9999-12-31。是否重置密码选“否”。 　　　7654挂失换卡页面，支持对未启",
            "best_answer": "是",
            "support": 7,
            "id": 1058
        },
        {
            "question": "单位定期存款证实书丢失，填什么样的挂失申请书？如何获取电子版挂失申请书？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1059
        },
        {
            "question": "锤子手机下载融e行后无法使用，",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "安卓手机登录手机银行报服务器安全认证失败问题&nbsp;<div>*事件现象：客户登录手机银行提示：服务器安全认证失败，多次尝试并重新下载客户端依旧是此提示。</div><div>*解决方案：经查，造",
            "best_answer": "否",
            "support": 16,
            "id": 1060
        },
        {
            "question": "存折升级卡，显示有协议要注销",
            "detail": "",
            "answer": "4215，7618查下，一般是e支付，电子银行，债券协议，注销后就可折换卡了",
            "best_answer": "否",
            "support": 15,
            "id": 1061
        },
        {
            "question": "去年能申请打印税票，今年不能申请打印是什么情况？提示无任何信",
            "detail": "",
            "answer": "请补充在哪个渠道打什么时间的何种发票。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1062
        },
        {
            "question": "求问高手：贷款借据到期日可以超过合同到期日吗？",
            "detail": "",
            "answer": "不可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1063
        },
        {
            "question": "个人网银问题",
            "detail": "他行卡已自主注册工行网银，现工行卡该如何注册网银。",
            "answer": "<div><br></div><div>如果前台7267交易还是无法销户，方法：登陆网上银行或手机银行在我的账户～互联网账户～管理签约～登记账户下解除就可，若还是解除不了，报市行网络金融部解，见下图流",
            "best_answer": "是",
            "support": 19,
            "id": 1064
        },
        {
            "question": "信用卡闪酷卡丢了，但是卡内有现金圈存，可以在前台办理挂失吗？挂失有手续费吗？",
            "detail": "",
            "answer": "丢失了卡，只能认赔。电子现金是不挂失的，视同现金，丢了就丢了，当时办电子现金是协议上有说明，客户也签名确认的，做好客户的解释工作，按规定做吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 17,
            "id": 1065
        },
        {
            "question": "手机银行启动问题",
            "detail": "打开手机银行提示升级，选择否，然后提示系统即将退出，选择确定，然后一直卡在启动页。",
            "answer": "<div>您好，请问问题是否已解决？可以尝试卸载重装。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1066
        },
        {
            "question": "有一个活折，折下无客编，户名错误，密码忘记，怎么处理？",
            "detail": "",
            "answer": "如果是实名制前开立的，可以按实名制前制度执行",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1067
        },
        {
            "question": "网银，我的网银，负债圆饼图",
            "detail": "鼠标放在圆饼图的信用卡上，悬浮出现两个信用卡尾号，金额一模一样，第一个尾号是正常信用卡尾号，第二个不明是什么尾号，如果是虚拟卡是否不应该显示在这里[图片]",
            "answer": "请确认一下名下是否有拆分的信用卡，就是两个卡组织那种。这种情况是正常的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1068
        },
        {
            "question": "手机银行系统升级提示错误",
            "detail": "手机银行正常启动服务后，登录时仍提升系统升级中，但实际可以正常登陆服务，怀疑提示信息升级后未撤掉，请确认。[图片]",
            "answer": "请重试，如有问题再联系我。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1069
        },
        {
            "question": "网银，我的网银，底部，猜你喜欢",
            "detail": "猜你喜欢，推荐的理财产品，右下方交易按钮与理财产品日期重叠[图片]",
            "answer": "这个原因是由于业务维护文字过长导致，因为按钮的位置是固定的。我们联系一下业务部门看是否调整",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1070
        },
        {
            "question": "手机银行点击融e购按钮后闪退",
            "detail": "iPhone 7P，iOS11.2.6，手机银行首页，点击“融e购”按钮后闪退，手机银行和融e购均已升至最新版本。[图片]",
            "answer": "您好，刚才关联应用可能尚不稳定，请重试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1071
        },
        {
            "question": "个网个人账户销户预处理交易问题",
            "detail": "个网个人账户销户预处理-转账汇款，点击后提示您的账户余额为0，但该账户有余额。请分析。[图片]<br />",
            "answer": "您好，我们没有重现，请联系一下我们进一步分析一下。13370183116",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1072
        },
        {
            "question": "个人网银-我的账户，两张闪酷卡的序列号除了*掉的后面全是0，点击更多就只有*号，导致无法确定哪张卡对应哪张。",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "经确认，该问题为历史遗留问题，后续版本优化",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1073
        },
        {
            "question": "收支曲线和查看明细都报错",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "您好，该功能依赖的应用还未投产，请明天再验证。（该功能仅对行内员工开放，暂无对外影响）",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1074
        },
        {
            "question": "智能终端功能模块超长名字显示问题",
            "detail": "在智能终端，对于超长名字的功能模块显示是有问题的，比如“U盾/电子密码器补发或更换”，在电子银行功能页下显示不出“或更换”三字，如果通过搜索，则“或更换”三字显示在框外，比较突兀。见截图，请考虑修改此",
            "answer": "这个总行版本应该是叫安全介质管理。还请确认是否分行自行调整的，调整时终端最多显示10个字。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1075
        },
        {
            "question": "融e联，工银信使新消息提醒问题",
            "detail": "工银信使，问题1，新消息通知关闭声音，但仍有声音提醒。问题2，有余额变动新消息时，信使标签，左下角显示新消息数量，查看新消息返回后，新消息数字提醒不变化[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "问题2在4月版有修复，等出新版客户端再试试~",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1076
        },
        {
            "question": "手机银行-账户贵金属转换",
            "detail": "点击后报本业务地暂不开通此交易，点返回后进入到了一个空白页，在这个页面上下滑动几次，系统闪退，请分析[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "您好，该功能未开业务，滑动问题在新客户端中进行了优化，还请关注。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1077
        },
        {
            "question": "个人网银互联账户交易类型显示问题",
            "detail": "个人网银互联账户进行查询操作记录，对比手机银行，交易类型少了一个资金自动归集选项，见附件，谢谢！[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "您好，目前网银操作记录中不支持资金自动归集的记录",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1078
        },
        {
            "question": "新版融e行，“最爱”模块的“手机充值”页，输入手机号后，充值跳转失败。",
            "detail": "新版融e行，“最爱”模块的“手机充值”页，输入手机号后，点击确认充值，提示正在跳转字样后，提示框不见了，但是页面并没有跳转。此时点击左上角返回按钮，也无法返回。[图片]",
            "answer": "您好，我们验证情况正常，请重试，仍有问题我联系总行同事协调商户排查，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1079
        },
        {
            "question": "手机银行-投资资讯-工行动态",
            "detail": "在工行动态栏目，点下一页报错，无法查看下一页，请分析[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "您好，业务部门已调整配置，请重试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1080
        },
        {
            "question": "手机银行e缴费总行配置类业务唤起验签泰需要7秒以上，请问是否正常。",
            "detail": "",
            "answer": "我们这边没重现，您重新试一下",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1081
        },
        {
            "question": "我的客服显示异常",
            "detail": "iphone7p ios11.3 手机银行客户端app最爱页右上角调出我的客服，输入问题客服答复后返回最爱页，然后连续5次调出我的客服会看到首次提出的问题和客服回答反转显示了，变成先显示回答再显示问题",
            "answer": "您好，该现象后续优化，请关注。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1082
        },
        {
            "question": "手机银行-扫码支付明细",
            "detail": "点扫码支付明细，加载了很长时间，然后报正在登录，请稍候，然后报数据加载失败，之前一直可以查出来的，请分析[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "您好，店商圈服务器还在调整尚不稳定，请稍后再试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1083
        },
        {
            "question": "手机银行预约网点问题",
            "detail": "ios 6s,默认字体，手银预约网点，输入手机号码时显示不全，客户不知道是否输入正确，请分析。[图片]",
            "answer": "您好，我用6s交易没有这个现象，还请确认手机字体为默认后重试，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1084
        },
        {
            "question": "手机银行，点击右上角“扫码支付明细”报错",
            "detail": "iPhone 7 Plus，iOS 11.2.6，手机银行点击右上角“扫码支付明细”后，等待较长时间后（十几秒）报错[图片]",
            "answer": "店商圈应用服务器还在调整服务不稳定，请稍后再试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1085
        },
        {
            "question": "安卓手机银行客户端，闪付卡查询开户网点报错",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，此为历史遗留问题，后续评估优化，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1086
        },
        {
            "question": "搜索问题为什么搜索不到",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "OK，帮看看我最新提交的问题",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1087
        },
        {
            "question": "安卓手机银行客户端，网点预约 点右上角的地图 页面出现列表的内容",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，右上角列表按钮便于切换回列表页面，正常情况。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1088
        },
        {
            "question": "个网工银信使～虚拟2类3类电子账户余额变动提醒修改问题",
            "detail": "个人网银～在工银信使中发现二类三类虚拟电子账户的余额变动提醒是灰色显示无法修改。在手机银行中可以修改。请分析为何个网是灰色显示的。[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，该问题为历史遗留问题，根源开发人员在分析，可以通过正常定制功能中查询",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1089
        },
        {
            "question": "网银，右边悬浮条提示有一条未读消息，查看之后重新登录，还是显",
            "detail": "还是显示有一条未读信息[图片]",
            "answer": "您好，请确认一下什么类型的消息 进入消息中心 如果有查看详情等按钮 点击按钮之后退出网银再登录 不会显示未读 如果没有按钮操作的信息 还是会显示未读 例如下载证书提示等信息 如果一直不更新证书 就是一",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1090
        },
        {
            "question": "融e联～行内应用市场，下载‘工行手机银行（开放式）客户端’ios试用版。測試？",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]<div>不敢用</div>",
            "answer": "您好，咨询专门负责的同事后，确认您这种情况是正常的，iOS版本图标右下角就是“测”字，请您试用。多谢您的提问。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1091
        },
        {
            "question": "手机银行，信用卡—账单查询，消费明细中交易卡号显示有误",
            "detail": "安卓手机银行，信用卡—账单查询，点击03月账单中尾号为9798卡号的消费记录，查询到消费明细中交易卡号却显示为尾号6202的卡号，显示有误。请见截图，谢谢！[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，请确认这两张卡是否为主副卡关系且6202尾号是主卡，如是处理正确，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1092
        },
        {
            "question": "网银，右边悬浮条，快速交易，尾号3848的贷记卡，点击余额",
            "detail": "显示的是可用额度200000，不是正确的余额0",
            "answer": "目前贷记卡机制是直接展现给客户可用余额，而不是实际余额<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1093
        },
        {
            "question": "ATM扫码取现-查询扫码明细-点击4月3日那条明细，跳转至e缴费的页面，与点击当日的明细不同，这样设置不对吧。",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "扫码明细中不光光包括扫码取现，扫描其他二维码也会记录在扫码明细里，这笔应该就是扫描的二维码跳转到e缴费",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1094
        },
        {
            "question": "安卓手机银行客户端 编辑我的收款人，没做任何修改点保存 提示语说修改成功",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，该功能暂不判断是否有信息变化，均可提交，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1095
        },
        {
            "question": "手机银行-工银钱包",
            "detail": "ios点工银钱包里的手机闪酷卡和芯片卡行业应用管理ios均无任何反应，安卓手机是会有提示的，请分析[图片]",
            "answer": "您好，ios不支持此功能，设计如此，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1096
        },
        {
            "question": "昨天开始存取款一体机存款不能超一万，存1万就说服务超限，客户存1万就要存两遍。",
            "detail": "",
            "answer": "总行于4月14日设置了atm无卡单笔存款限额，参数值9900.00。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1097
        },
        {
            "question": "手机银行一消息中心一机灵小秘书",
            "detail": "手机银行一消息中心一机灵小秘书，进行扣款账户余额查询，调岀来的页面是贷款账户的贷款信息，而非扣款账户余额，见附件，谢谢！[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "answer": "您好，这个符合现在需求设计，已提请业务部门评估是否考虑调整跳转页面。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1098
        },
        {
            "question": "挂失卡成功后，到产品领取机领不了产品，请问这是怎么回事？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "挂失卡，不是挂失换卡",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1099
        },
        {
            "question": "iOS随心查在首页产品搜索中为何查不到",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，该功能目前仅对行内员工开放，暂不支持搜索入口，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1100
        },
        {
            "question": "手机银行-汇款明细",
            "detail": "相同的两张卡转账，一个是网银渠道，一个是手机银行渠道，在手机银行查看，一笔有回单，一笔没有回单，在网银查看也一样，请分析原因[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "您好，注册账户间的转账，目前网银渠道交易不提供回单，手机银行交易提供回单，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1101
        },
        {
            "question": "手机银行分期付款问题",
            "detail": "iphone 6s,登陆手银，分期付款，点击”可账单分期消费总金额”，账单明细的商户名称出现乱码，请分析[图片]",
            "answer": "您好，疑似跟码制有关系，还请您协助提供这个字符是什么，我们后续分析优化，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1102
        },
        {
            "question": "北京分行工银e投资app手机，报价时间反应慢5-7秒，请确认是否正常，谢谢。",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "已联系分行，问题已解决",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1103
        },
        {
            "question": "手机银行信用卡启用画面提示显示问题",
            "detail": "<div>iPhone7，版本11.3，信用卡启用画面提示，有效期和安全码提示显示不完整。</div><br>[图片]",
            "answer": "您好，输入框长度限制，左右滑动可看全内容，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1104
        },
        {
            "question": "手机银行定期一本通金额问题",
            "detail": "安卓手机银行，定期一本通，记录显示金额为56.33，点入详情查看，金额为55，里外显示不一致，卡下挂的定期存单没有此问题。[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，列表页应为约转后本金、详情页为约转前，后续评估优化保持一致，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1105
        },
        {
            "question": "e生活信用卡换卡无法输入密码问题",
            "detail": "<div><font face=-webkit-standard><span style=-webkit-tap-highlight-color: rgba(26, 26, 26, 0.301961)",
            "answer": "您好，此问题后续版本解决，还请了解，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1106
        },
        {
            "question": "融e联进e缴费问题",
            "detail": "直接进e缴费不显示常用缴费[图片]<br />点一次支付管理后在进入，可以显示常用缴费[图片]<br />",
            "answer": "您好，图一为e缴费未登录状态，图二为e缴费登录状态，只有e缴费登录状态才展示常用缴费，请了解，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1107
        },
        {
            "question": "iOS手机银行芯片卡行业应用点击反应",
            "detail": "",
            "answer": "您好，ios不支持此功能，设计如此，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1108
        },
        {
            "question": "ATM无卡存款单笔只能存9900元， 10000显示超限",
            "detail": "",
            "answer": "您好！总行于4月14日设置了atm无卡单笔存款限额，参数值9900.00",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1109
        },
        {
            "question": "苹果6plus手机，工银e生活，首次登录，定位提示有问题",
            "detail": "苹果6plus手机，把手机隐私的定位设置为允许工银e生活访问位置，首次登陆e生活后，“生活”页面的定位提示“⋯⋯在您并未使用该应用⋯⋯”，该处提示是否应该是“<font face=-webkit-st",
            "answer": "<div>您好，此表述无问题，谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1110
        },
        {
            "question": "安卓手机银行客户端，手机充值页面底端的历史查询 进去后点左上角的返回没反应只能强制退出手机银行",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，此为三方商户页面，我们反馈总行业务部门协调商户排查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1111
        },
        {
            "question": "e生活信用卡限额锁消费金额显示问题",
            "detail": "e生活2.0.7，ios11.3，e生活信用卡限额锁设置，金额显示不全。<br>[图片]",
            "answer": "您好，此问题已经发给开发中心分析，稍后有进展再通知您，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1112
        },
        {
            "question": "手机银行的网点预约功能无法查询到网点。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好，请确认是否已打开定位。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1113
        },
        {
            "question": "工银e生活消费提醒问题",
            "detail": "<div>iPhone7，版本11.3，14日消息提醒没有去看看显示.</div>[图片]",
            "answer": "<div>您好，请协助提供订单号。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1114
        },
        {
            "question": "手机银行云闪付闪退",
            "detail": "华为荣耀9，登录手机银行，最爱点击云闪付，多次出现手机银行闪退。",
            "answer": "您好，请提供安卓操作系统版本及EMUI版本号，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1115
        },
        {
            "question": "安卓手机银行客户端，网点预约 网点信息 通过网点列表查找随便输入关键查询不到 点页面底部的查询更多报 没有更多的相应网点了",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，您所搜索的网点应未开通此功能。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1116
        },
        {
            "question": "手机银行添加银行卡问题",
            "detail": "安卓手机银行，点添加银行卡，提示有一张活期存折未注册手机银行，点添加其他银行卡，手工输入这个活期帐号添加，页面提示您所添加的账户已存在于您的注册账户列表下，前后矛盾，系统将已注册的活期存折列出是有问题",
            "answer": "您好，请确认该账户是否已成功注册，谢谢过。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1117
        },
        {
            "question": "客户网银跨行转账汇款超过1万就提示“业务累计金额或笔数超过规定上限”",
            "detail": "请教：客户网银跨行转账汇款超过1万就提示“业务累计金额或笔数超过规定上限”，一类账户，柜台查无转账限额限制，换了新U盾也不行",
            "answer": "看报错是二类户超限的提示，请确认一下是否为二类户，可以通过卡列表中的二类户标志来确认",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1118
        },
        {
            "question": "网银，悬浮条快速跳通道，7160准贷记卡余额显示的实际余额，对比贷记卡",
            "detail": "对比贷记卡显示的可用额度",
            "answer": "我们确认了一下，准贷记卡展现的是可用余额，如需进一步分析，可以提供我卡号[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1119
        },
        {
            "question": "安卓手机银行，信用卡 云闪付 云闪付卡开通 不勾选下面的协议 一键开通，报错 请选勾选协议，这个报错信息请改为 请勾选协议",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好，这个本身含义是引导请选 勾选协议的按钮，建议提交优化建议，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1120
        },
        {
            "question": "自助终端查询我的账户不包括活期存折？",
            "detail": "记得之前有一次版本投产后，自助终端可以查询客户名下的账户，包括借记卡、贷记卡和存折，而且能够升级或降级。后来又更新后取消了升级功能，也无法查询到客户名下的活期存折。能否在我的账户下恢复显示存折账户的功",
            "answer": "一直不支持升级 也不支持查询活期存折",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1121
        },
        {
            "question": "2920交易反交易，新系统不支持,老系统提示反交易数据不匹配",
            "detail": "",
            "answer": "组合服务的注意事项:综合整理仍有遗漏请见谅<br />一！冲正交易数据不匹配<br />1.插卡/刷磁是否一致<br />2.交易代码如果不能用打印代码+1请使用旧系统代码+1，如卡内定期注销机打为2",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 1122
        },
        {
            "question": "ATM无卡存款",
            "detail": " Atm无卡存款时显示可放入100张，实际放入100张提示超限，如先放入不到100张，如99张提示还能放入1张，再放入1张后提示超限，所有钱均退出。系统控制只能存9900，请修改提示也为99。",
            "answer": "您好：ATM单笔无卡存款限额9900元是近期总行业务部门按照监管部门要求设置的，无卡存款功能端机页面提示最多放入张数提示信息暂时还不支持随限额动态更改，您提的建议非常好，我们会尽快联合相关部门评估。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1123
        },
        {
            "question": "进融e行中的爱（i）车卡&gt;55买车&gt;开始抽奖后，无法回退上一菜单。",
            "detail": "进入这个菜单，点开始后，如果想回退，找不到按钮。[图片]<br />",
            "answer": "您好，这是三方商户页面，总行业务同事会联系商户排查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1124
        },
        {
            "question": "工银e生活设置收款账户异常",
            "detail": "iphone7p ios11.3工银e生活-扫码支付-支付设置-设置收款账户，选择好账户后点击设置屏幕显示异常，报轻触屏幕重新加载，请协助分析，谢谢！[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "您好，此问题属于客户端问题，请您升级新版客户端验证，谢谢！",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1125
        },
        {
            "question": "手机银行编辑我的收款人，账户别名 输入表情之后保存 变成 ？ 了",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，这个考虑后续优化，增强校验控制，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1126
        },
        {
            "question": "公务卡刷卡提示“62此卡受限”",
            "detail": "",
            "answer": "请提供一下联系人电话，具体卡号，在我行pos还是他行pos刷卡，什么交易？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1127
        },
        {
            "question": "工银e生活美食筛选中人均消费无法自定义",
            "detail": "<div>iphone7p ios11.3工银e生活，美食点击右上角筛选后，人均消费无法拖动，不能自定义金额。<br></div>[图片]",
            "answer": "<div>您好，该问题已联系开发分析，后续有进展答复。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1128
        },
        {
            "question": "客户有一张异地卡丢失忘记密码，名字用的是曾用名，现在客户想办卡，该怎么办？",
            "detail": "",
            "answer": "凭曾用名证明更改，户口本显示曾用名就可以当作证明，4214调整时因为没有介质，选择内部调整，具体要求需要咨询分行远程授权中心，更改户名后再进行挂失销户等后续业务",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1129
        },
        {
            "question": "手机银行信用卡页面功能按钮问题",
            "detail": "安卓手机银行，信用卡首页，划到一张闪酷卡，下方三个功能按钮均无法使用，变成灰显，但第一个按钮仅仅只文字灰显，图标没有灰显，存在问题。<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，置灰一般是因为这张卡不支持在手机银行做这个操作，或者网络慢、滑动快等原因造成处理不同步，请重试即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1130
        },
        {
            "question": "网银我的最爱图标问题",
            "detail": "网上银行，点击添加管理我的最爱，添加画面上大家都在用的选项里，＂认证管理＂功能的图标显示不正常[图片]<br />",
            "answer": "您好，后续版本优化该问题",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1131
        },
        {
            "question": "融e联纪念币预约页面显示测试币",
            "detail": "iphone7p ios11.3融e联-钱包-纪念币预约，同意须知内容后，由于未到预约时间，所以提示请等待，但页面抬头却显示测试币，但实际应该为狗年纪念币，是否把测试页面调出来了？请协助分析，谢谢！",
            "answer": "您好，现在正常了，请您再试下，别忘了浏览器跟客户端清理1下缓存",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1132
        },
        {
            "question": "安卓手机银行客户端，进入信用卡调整额度至灰问题。",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，置灰一般是因为这张卡不支持在手机银行做这个操作，或者网络慢、滑动快等原因造成处理不同步，请重试即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1133
        },
        {
            "question": "本次版本投产有聚合支付的内容吗？",
            "detail": "我行一医院客户使用了聚合支付线下扫码模式，今天开始明显不稳定，不知道是否与版本投产有关？",
            "answer": "<div>是的，目前应已恢复正常，如仍有问题请协助提供具体信息。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1134
        },
        {
            "question": "nova系统柜员是签到的情况下，系统应该实施硬控制，不能在PAD再进行授权。",
            "detail": "实施硬控，能杜绝网点在该方面的风险隐患。",
            "answer": "相当对，大家都觉得该这样，但系统就是没这功能呀……",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1135
        },
        {
            "question": "请问手机银行版本投产里说，可在线申请资信证明，请问功能按键在哪里？",
            "detail": "",
            "answer": "要对应网点设置预约参数才可以的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1136
        },
        {
            "question": "扫描工作站，不能扫描了！各位老师谁知道怎么解决？谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "用系统管理员用户登录会计档案平台，在下载程序里，下载最新版本工作站，安装并应用。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1137
        },
        {
            "question": "手机银行信用卡页面轮播广告问题",
            "detail": "ios11.3，iphone6，手机银行3.0.1.0.7。信用卡页面，功能菜单下方的轮播广告，当显示为第二个广告时，向左滑动屏幕，就不轮播了，固定为第二个广告。[图片]",
            "answer": "您好，此时定位广告，如有需要再滑动即可，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1138
        },
        {
            "question": "手机银行信用卡卡片信息问题",
            "detail": "安卓手机银行，信用卡-卡片设置-卡片信息，查询一张已换卡未启用，并通过手机银行挂失了的贷记卡，免年费标准描述没有满5笔只有满5000元，并且还差多少笔达标字段出现了一个超级巨大的金额。[图片]<br ",
            "answer": "您好，疑似该卡对应的产品参数配置问题，请协助提供卡号进一步核实。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1139
        },
        {
            "question": "我行财务系统向账户管家账户转账不支持输入子账号？？",
            "detail": "",
            "answer": "<div><span style=font-family: 宋体; font-size: 14px;>您好，目前财务系统是不支持该类账户的，如您有相关需求，建议您可向总行财会部制度处同事反映，谢谢。</span></div><div><br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1140
        },
        {
            "question": "开通支付密码添加支付卡问题",
            "detail": "ios11.3，iphone6，手机银行3.0.1.0.7。工银e支付-支付卡，提示开通支付密码，选择开通，返显待注册的卡号，显示5条一样的记录。[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "&#27169;&#27979;&#20108;&#22871;&#19981;&#22797;&#29616;",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1141
        },
        {
            "question": "手机银行app无卡取现提示语句无法正常显示",
            "detail": "iphone7p ios11.3手机银行app无卡取现提示语句无法正常显示，请协助分析，谢谢！[图片]",
            "answer": "您好，这个是历史的测试遗留问题，跟设备兼容有关，后续会评估是否有优化方案。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1142
        },
        {
            "question": "二三级账户修改密码问题",
            "detail": "ios11.3，iphone6，手机银行3.0.1.0.7。二三级账户修改密码，密码输入框输入6位数字，但只显示5位密码。[图片]",
            "answer": "<div>您好，新上市操作系统的兼容问题，已纳入后续适配优化计划，请关注。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1143
        },
        {
            "question": "手机银行添加支付卡查询全部卡显示不全的问题",
            "detail": "ios11.3，iphone6，手机银行3.0.1.0.7。工银e支付-支付卡，查询全部卡时，没有显示二三级账户，但在添加支付卡页面，就有显示二三级账户了[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "如果他二三类卡没有挂手机银行（或已删除注册卡），是查不到的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1144
        },
        {
            "question": "企业手机银行柜面开通操作流程和资料",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 19,
            "id": 1145
        },
        {
            "question": "我换了网点，i服务里面我的信息怎么才能修改呢？",
            "detail": "",
            "answer": "不用修改i服务，这个信息取自统一认证，只要统一认证改了，咱这个自然就改过来了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1146
        },
        {
            "question": "手机号管理批量渠道手机未能展示网银显示的手机号",
            "detail": "手机和网银的对比图，红框部分，登录手机<a dir=ltr href=tel:13564401080 x-apple-data-detectors=true x-apple-data-detector",
            "answer": "<div>您好，经查这个手机号为不符合规则的历史异常数据，不应展现，后续考虑统一治理，请了解。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1147
        },
        {
            "question": "i服务里，怎么查看我的粉丝",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 12,
            "id": 1148
        },
        {
            "question": "手机号管理渠道问题",
            "detail": "登录用户<a dir=ltr href=tel:13564401080 x-apple-data-detectors=true x-apple-data-detectors-type=telephon",
            "answer": "您好，个别历史数据存在这个显示问题，我们会根据分析进展安排优化。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1149
        },
        {
            "question": "手机银行惠生活卡券活动显示问题",
            "detail": "手机银行-惠生活-卡券-活动，提示文字超级巨大，非常突兀[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "三方商户页面，总行业务部门会协调调优。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1150
        },
        {
            "question": "融e联聊天记录按成员搜索无法定位问题",
            "detail": "这个情况已经好久了，现在好像还没解决。<br />按聊天记录输入关键字搜索能成功定位到该聊天记录，按成员搜索，相同的记录，无法定位，落在该群最新聊天记录页。[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，请用融e联最新版再试试，如仍有问题请参照杜鹏飞的答复，联系对应开发排查下，多谢~",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1151
        },
        {
            "question": "之前给学校老师办理的老的磁条公务卡丢失后，通过95588无法更换芯片公务卡，也无法正常制卡，只有通过柜面才能更换芯片卡，有好的解决方案吗？",
            "detail": "另外，如何查询老的磁条公务卡批量到期后，能否自动更换为芯片卡？之前上门批量办理的磁条公务卡马上要批量到期了，急！！",
            "answer": "您好，如果想通过电话银行进行磁条卡换芯片卡的操作，必须在PTCE参数管理平台维护磁换芯-普升金产品对照表维护相关记录。查询卡片到期后会不会磁换芯的方法是：使用1580交易查询卡功能管理表，看该卡卡Bi",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1152
        },
        {
            "question": "行内同事融e联显示因发表不当言论已被停用，请问怎么解决？同事反馈并无不当言论。",
            "detail": "",
            "answer": "你好：<div>1.如果是在消息页签给其他用户或公众号发送言论或图片时被禁言，则是系统自动加入黑名单，24小时后可正常发言；如果被平台管理员手动加入黑名单，则需要平台管理员在黑名单中取消黑名单。</d",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1153
        },
        {
            "question": "手机银行-投资理财",
            "detail": "点理财精选下的几个理财产品，购买时报错，而且这几个产品都是零元起购，是否有误，请分析[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "<div>该问题是业务维护理财精选产品参数有误，已告知总行同事修改，谢谢您的提醒。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1154
        },
        {
            "question": "ATM库存余额统计查询无数据",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好：由于4月15日BIOM批量还没有跑完，请12点左右再试试，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1155
        },
        {
            "question": "个人银行卡在智能终端办理挂失业务时，系统升级后只能办理挂失不能补卡",
            "detail": "",
            "answer": "看下前后业务对照表，菜单名称变化",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1156
        },
        {
            "question": "扫描工作站无法扫描",
            "detail": "[图片]<br />出现版本不对。",
            "answer": "自动更新需要分行科技进行预下载后通过<br />TMS进行更新。手动更新使用系统管理员登录会计档案影像管理系统，在个人应用-程序下载-工作站客户端程序里面，下载全量安装包进行安装。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1157
        },
        {
            "question": "扫描工作站登录时升级正常仍提示版本问题",
            "detail": "",
            "answer": "请问现在还有问题吗，能登陆了吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1158
        },
        {
            "question": "对公客户开立异地结算账户中的异地以县区划分还是以地市划分",
            "detail": "",
            "answer": "县",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1159
        },
        {
            "question": "柜面激活军保卡，系统提示军保卡卡号不存在",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "芯片卡还是磁条卡，芯片卡用1990读芯片方式看是否可以读出卡号，排查是否是制卡问题",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1160
        },
        {
            "question": "智能设备无法挂失补卡",
            "detail": "",
            "answer": "你做的是借记卡挂失 不是借记卡挂失换销卡 菜单名称变了 你看下前后业务对照表",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1161
        },
        {
            "question": "融E联信息可不可以增加一个链接",
            "detail": "转账汇款只有一部分人用到，交话费每个人都用得到。我平时用微信交话费，因为微信不用登录就可以交，融e行要登录才可以交。如果可以在融e联快速交费，我会选择融e联。这样可以增加客户粘度。[图片]<br />",
            "answer": "您好，您可以在融e联钱包-便民服务-e缴费完成登录外缴费",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1162
        },
        {
            "question": "安卓手机客户端，版本3.1.0.4.0注册账户转账确实信息的底部有遮挡",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好，<div>下面提示信息是六合一页面的，存在的问题是验签台没有锁死导致可以上下移动，问题已答复在后续版本优化。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1163
        },
        {
            "question": "无纸化改革，会计影像档案管理系统“申请影像”无影像",
            "detail": "",
            "answer": "或邮件反馈截图至我的邮箱，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1164
        },
        {
            "question": "今天企业网银查询提示输入子账户请问如何处理",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "请按照图中方法清理缓存<br>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1165
        },
        {
            "question": "安卓手机银行，最爱添加随心查无显示",
            "detail": "安卓手机银行，最爱添加随心查模块，提示成功添加，但最爱页面仍然没有随心查图标。版本3.1.0.4.0，请帮助看下，谢谢！[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，<div>这个问题是灰度发布策略引发（目前仅允许行内客户使用随心查功能），已征求业务部门意见后评估优化。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1166
        },
        {
            "question": "安卓手机银行客户端，随心查 安年 月 页面有遮挡 版本号3.1.0.4.0",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "<div>您好，将于近期优化，请关注。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1167
        },
        {
            "question": "ios手机银行无法开通免登录付款",
            "detail": "手机银行-工银e支付-付款，点开通免登录付款，系统先让输入支付密码，然后进去添加支付卡页面，可这个页面根本就没有刚才那张卡，然后退出登录点付款还是让登录，相同步骤安卓无此问题，请分析[图片]<div>",
            "answer": "您好，该问题后续优化，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1168
        },
        {
            "question": "安卓手机银行，随心查—工资分析，工资曲线有201803数据，但下方却提示201803“本月没有工资记录”",
            "detail": "安卓手机银行，随心查—工资分析，工资曲线有201803数据，但下方却提示201803“本月没有工资记录”，版本3.1.0.4.0。请帮助确认，谢谢！[图片]<br />",
            "answer": "您好，<div>目前没有导入明细数据，导入后再通知。谢谢。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1169
        },
        {
            "question": "手机银行-我的-安全中心-手机号管理报错",
            "detail": "安卓手机银行-我的-安全中心-手机号管理，点击手机号管理报错，提示网络异常。[图片]<br />",
            "answer": "您好，个别手机号存在这个现象，会根据分析进展尽快优化。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1170
        },
        {
            "question": "关于智能设备收费的问题",
            "detail": "智能设备办理U盾系统显示收费，打印的凭条上也有收费60元的字样，但是查询明细没扣费用，是啥原因啊",
            "answer": "那是批量扣费，应该是三个月的试用期。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1171
        },
        {
            "question": "客户在用企业网银汇款时，收款人户名输不上，使用保存的记录也点不上",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div>请按照图中方法清理缓存。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1172
        },
        {
            "question": "客户在使用企业网银打印交易明细时要求输入九位数的子账号",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "请按如下方法清理下缓存。<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1173
        },
        {
            "question": "个网银行卡-账户服务-挂失-非注册账户挂失",
            "detail": "个网银行卡-账户服务-挂失-非注册账户挂失，在卡账户列表发现已销户的5309***9964信用卡也能够出现在卡账号选择框中，请分析。[图片]<br />",
            "answer": "问题还存在么",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1174
        },
        {
            "question": "前台查询外汇汇款路线用哪个交易？",
            "detail": "",
            "answer": "前台无查询交易，可联系一级行清算中心使用清算业务管理系统的汇路查询模块进行查询",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1175
        },
        {
            "question": "客户企业网银U盾到期更换问题",
            "detail": "客户企业网银U盾到期更换，更换后95588回访一直不通过，说因为客户变更过法人信息，但95588看不到变更后的信息，查询4102，法客系统，电子银行内管系统，均已变更，95588看不到变更后的信息，导",
            "answer": "请更新4102里的电话信息为可拨通的电话。<div>或者在内管系统中id状态修改处进行id解冻。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1176
        },
        {
            "question": "随心查注册账户判断问题",
            "detail": "手机银行，随心查，对于已挂灵通卡的存折，灵通卡已注册手机银行，也是仍然判断该折未注册手机银行，实际通过手工输入方式添加，是提示已注册的。<br /><br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "<div>您好，目前暂不支持该种情况，后续总行将对灵通卡做统一升级，届时一并治理，请关注。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1177
        },
        {
            "question": "融e联二维码推广无法进入软件下载页面",
            "detail": "iphone7p ios11.3融e联app-我的-二维码推广，对微博微信（朋友圈）分享并扫码后应进入到客户端下载页面，但输入手机及验证码后无法正常下载客户端，请协助分析，谢谢！<br>[图片]<di",
            "answer": "您好，微信不支持下载，请用浏览器扫描打开再下载，多谢~",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1178
        },
        {
            "question": "网银查询多币种卡自动转账还款协议",
            "detail": "网银-信用卡-自动转账还款，卡为多币种卡，只签订了人民币、美元、欧元三个币种的自动转账还款协议，查询其他币种均显示没有签订自动还款协议，但右边的修改、终止按钮有的币种灰显，有的不灰显？[图片]<br ",
            "answer": "鼠标移动到灰色按钮后再移开，按钮就会从灰色变为白色。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1179
        },
        {
            "question": "安卓手机银行投资理财画面显示问题，无法进入理财页面",
            "detail": "小米手机安卓7.0，手机银行投资理财页面相关图标显示混乱，无法进入理财基金等页面，截图见附件[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "另外，看截图您可能调大了手机字体，请使用默认字体。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1180
        },
        {
            "question": "如何查询短信发送记录",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可引导客户拨打客服电话查询。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1181
        },
        {
            "question": "网银无法汇款问题的描述",
            "detail": "对公账户客户通过网银查询明细显示需要提供9位子账户序号，不知正确的应该输入什么呢？汇款也不行，没有反映！怎么解决？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1182
        },
        {
            "question": "网点反映pad智能助手授权问题",
            "detail": "网点反映pad智能助手授权那块:柜员签退了，但智能终端还是会派单给已签退的柜员，导致客户需要等到超时或者重新发起授权，才会派到另一个在线的柜员。再之后才不会再派单到该已签退的柜员。",
            "answer": "您好，请问是正常签退的吗？还是app卡死闪退断网导致的呢？用户需要正常签退后客户提交审核，才会不能收到审核，请您再看看是否正常，可以随时联系我，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1183
        },
        {
            "question": "pad的智能助手App问题反映",
            "detail": "pad的智能助手App（授权用）切换到e服务App查看网点排队状况时，如有授权业务时，在智能助手消息分布栏有待授权信息提示，但在待审核业务没法获取该笔授权业务。需退出智能助手重新登陆才有该授权业务。",
            "answer": "您好，是指切换到e服务后再次切换回智能助手进行授权吗？如果在智能助手待审核列表页面下拉刷新呢？请试试，如有问题请随时联系我，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1184
        },
        {
            "question": "我行企业网银U盾展期，好多企业提示注销",
            "detail": "",
            "answer": "这个遇到好多次，应该是企业自助展期，但是不成功，前台展期或者更换优盾就行<br />如果有什么好的办法请分享",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1185
        },
        {
            "question": "i服务搜索问题现在很多问题搜索不到",
            "detail": "比如最新的这个提问，搜索输入一万关键字是搜索不出来的，很多这几天报的问题用搜索关键字方法都搜索不出，还有只能搜索标题不搜内容吗，这样很难找到想要的问题[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "问题已解决。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1186
        },
        {
            "question": "通过智能终端办理银行卡挂失补办及销户无法完成。",
            "detail": "",
            "answer": "建议看看前后业务对照表，相关菜单名称变化",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1187
        },
        {
            "question": "手机银行自动还款闪酷卡展现问题",
            "detail": "安卓手机银行，信用卡首页，自动还款，选择卡片，在卡片列表中，将闪酷卡都展现为贷记卡，而在我的账户和信用卡首页中都是按闪酷卡展现区分的。目前情况客户会感觉混乱。[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "<div>您好，目前需求设计是这样，不影响使用，暂不修改，谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1188
        },
        {
            "question": "企业网银汇款",
            "detail": "今天一客户对公企业网银汇款选择不了收款银行",
            "answer": "[图片]<div>请用以下方法清下缓存试试</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1189
        },
        {
            "question": "机灵小秘书定期存款到期提醒点击进入报错",
            "detail": "用户<a dir=ltr href=tel:13661473044 x-apple-data-detectors=true x-apple-data-detectors-type=telephone ",
            "answer": "<div>您好，前期已确认此为多客编客户，需要使用对应客编登录后查询，谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1190
        },
        {
            "question": "客户信用卡预约销户卡仍掉后存上钱了，怎么取出钱呢？",
            "detail": "",
            "answer": "收卡超过一个月可以直接柜面做销户处理，将卡内资金转出就行吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1191
        },
        {
            "question": "手机银行e缴费我的钱包展现问题",
            "detail": "安卓手机银行，e缴费-我的钱包-我的红包，温馨提示前面的点跑偏了，ios版没有这个问题<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，请提供手机型号和安卓系统版本号，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1192
        },
        {
            "question": "客户信用卡预约销户后，朋友给汇款1000元到该卡了，卡已仍掉，请问怎么取出呢？",
            "detail": "",
            "answer": "请通过4165交易确认客户预约销户时登记的预约转账类型，如为非0余额户，销户日会自动转入客户提供的贷方账户；如为0余额户或已选择余额放弃，请参照银行卡业务操作规程第五章第二部分登记簿调整的相关流程处理",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1193
        },
        {
            "question": "企业网银客户无法找到收款银行",
            "detail": "我行企业网银客户向法国巴黎（中国）有限公司汇款，选行别后，无法捜索出收款行全称，请帮助查询原因。谢谢！",
            "answer": "您好，请问您在企业网银具体哪个功能里无法找到收款行？您要找的这家收款行是境内的还是境外的？",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1194
        },
        {
            "question": "如何对公开通基金业务？",
            "detail": "企业想开通基金业务，要求在企网进行操作，我们按照电子银行产品应用推广指南，已经用1551开了卡，网点5110开通了基金账户，但是网点反映运管操作流程和电子银行操作规程没写5150交易用什么凭证，如何开",
            "answer": "必须开TA户，否则无法购买对应基金公司的产品，柜面5150交易操作，通用机打凭证即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1195
        },
        {
            "question": "账户贵金属销户可以代理吗",
            "detail": "",
            "answer": "原则上协议类的建立与销户都需要本人签名",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1196
        },
        {
            "question": "企业网银U盾解冻问题",
            "detail": "请问企业网银U盾电话回访是哪个部门做",
            "answer": "分行对应的呼叫中心，对应的外拨业务部门。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1197
        },
        {
            "question": "6640交易入账系统提示打印，但凭证插入打印机后并未打印，显示打印完成，是否重新打印，并附图片",
            "detail": "6640交易入账系统提示打印，但凭证插入打印机后并未打印，显示打印完成，是否重新打印，冲正处理时也显示此问题。并附图片",
            "answer": "<div><span style=font-family: 微软雅黑; font-size: 21px;>需要使用宽行打印机</span></div><div><br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1198
        },
        {
            "question": "个贷分期卡是后台扫描还是前台扫描",
            "detail": "",
            "answer": "问题描述不清，请将具体情况邮件发送测试四部王玉山。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1199
        },
        {
            "question": "e生活专属权益报无效的sessionld",
            "detail": "安卓手机，已升级e生活客户端，点击我的-专属权益报“无效的sessionld[图片]<br />”",
            "answer": "您好 该功能已联系开发分析问题原因",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1200
        },
        {
            "question": "扫描工作站多个地区终端无法登陆，报错如图",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "自动更新需要分行科技进行预下载后通过<br />TMS进行更新。手动更新使用系统管理员登录会计档案影像管理系统，在个人应用-程序下载-工作站客户端程序里面，下载全量安装包进行安装。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1201
        },
        {
            "question": "我行企业网银证书更换成功，没回访，就可以登陆手机银行，没提示修改密码，<br />汇款成功",
            "detail": "",
            "answer": "您好 ，可以问下客户是否是企业法人来办理的 。如是法人来办的则不需要外拨，证书直接是正常状态。请您了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1202
        },
        {
            "question": "请问，网银单位定期存单质押到期如何解押还款？急！",
            "detail": "",
            "answer": "遇到过企业电子存单质押入资金池办理银承业务。<br />银承到期，企业停产，法人跑路，账户冻结😂<br />当时请教多位同事，也请示过省 总行专家，得到的答复是只能企业自筹资金解付银承，质押的电子存",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1203
        },
        {
            "question": "融e联（版本3.0）点钱包里的e缴费 报错。手机型号 华为mate10",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，请问是否可以稳定复现？网络环境是否正常？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1204
        },
        {
            "question": "财智卡在自助回单机无法打印回单问题",
            "detail": "湛江分行反映有单位账户，财智卡在自助回单机无法打印”中国工商银行特约商户贷方记账回单”，卡号分别为9558832105000017806，请分析[图片]",
            "answer": "是找不到打印记录，还是打印有报错，建议先查询补打信息，再有问题可发具体截图到我邮箱",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1205
        },
        {
            "question": "企业手银登陆问题反映",
            "detail": "企业手银:有经办和授权两证书，当在同一台手机使用相同手势密码登陆时，登陆完经办岗正常使用后退出，并关闭App后再插入授权证书进行手势密码登陆，但企业手银显示的登陆证书信息仍为经办岗的证书。用的是苹果手",
            "answer": "请清理企业手机银行app缓存数据后再试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1206
        },
        {
            "question": "法客商户建档费率模块默认值异常问题",
            "detail": "法客商户建档，新增Pos或新型商户时发现，当手续费收取方式是组合收取，单笔降低手续费金额默认值错误，系统返显最大值9999999999999。",
            "answer": "该字段为卡中心统一设置，请各分行根据自己需要进行修改。生产即如此，与本次版本无关。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1207
        },
        {
            "question": "系统升级后扫描工作站无法登陆",
            "detail": "",
            "answer": "请确认是否己解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1208
        },
        {
            "question": "e缴费业务农行卡扣款失败",
            "detail": "[图片]<div>凉山分行申请开发了社保e缴费业务，在业务运行过程中在绑定农行卡进行费用支付提示失败（很多笔）。返还e缴费报表提示失败原因为：98101606。</div>",
            "answer": "您好！请将缴费项目基本信息以及缴费报错信息一起发邮件给我，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1209
        },
        {
            "question": "关于保证金对账单打印问题咨询",
            "detail": "我网点反应缴存的保证金，选择的是按日打印对账单，但是在前台报表第二场中一直没有找到该单位的保证金对账单。请总行帮助分析。谢谢。",
            "answer": "1.对账单打印方式是保证金主账户确定的，请用交易查询再确认下。2.若确认是按日打印，请提供账户号、交易明细，邮件发我。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1210
        },
        {
            "question": "客户母亲去世，客户想把其母亲卡里剩余的两千多块钱取出来，密码锁了",
            "detail": "因其密码锁了需要其提供公证处证明，但客户拒不提供，说咨询过95588卡内余额五千以下的，继承人可以凭有效身份证件直接办理存款支取业务，需要提供书面承诺书，想问一下各位老师密码重置也可以让继承人使用书面",
            "answer": "文件规定对于同一存款人名下账户余额累计人民币5000元（含）以下的，继承人可凭有效身份证件直接办理存款支取业务，无需进行公证。继承人应出具书面承诺书，承诺由此产生的遗产继承纠纷等一切责任由其自行承担。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1211
        },
        {
            "question": "客户办理分期后，年费要收取吗？",
            "detail": "如果客户只有一万的信用卡额度，临时调额到十万办理5年分期后，客户第二年信用卡的年费要收取吗？如果要收取，客户怎么才能免年费呢？",
            "answer": "前台柜员可以通过1841交易查询年费促销活动参数表，根据卡bin和联名编号等要素查看年费减免的条件，再通过1520交易查询该卡的免年费消费笔数和免年费消费金额，看是否满足1841参数中的减免条件。另外",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1212
        },
        {
            "question": "财智账户卡发卡启用",
            "detail": "",
            "answer": "就两个交易3507和3513",
            "best_answer": "是",
            "support": 10,
            "id": 1213
        },
        {
            "question": "客户存折补登提示：尾号【8003】的存折帐折不符，补登折失败！请教怎么回事<br />",
            "detail": "<br />",
            "answer": "只能数据变更，客户应该用这账户做过外汇买卖。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1214
        },
        {
            "question": "i服务首页人名展现问题",
            "detail": "我关注的人提出或回答问题时，首页展现其名字，这个能理解。但我未关注的人回答了我关注人提交的问题，也展现人名，是否正常，请分析。[图片]<br />",
            "answer": "您好，请查看一下是否关注了左晓琳，如果关注了就会推送她的相关回答。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1215
        },
        {
            "question": "已核销对公贷款利息减免问题请教",
            "detail": "对公贷款借据为核销状态，要做利息减免，2072交易利息减免、3740对公欠息调整、对公贷款综合调整均无法对借据状态为已核销的贷款利息进行调整，且7508交易对已核销贷款归还，是先还本金，请问：有什么良",
            "answer": "已核销的贷款为何还要减免利息，政策上是否允许。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1216
        },
        {
            "question": "法院扣划单位基金,应使用什么交易处理,谢谢<br /><br /><br />",
            "detail": "",
            "answer": "请您详细说下场景，方便的话给我发个邮件",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1217
        },
        {
            "question": "企业客户网银和手银的证书密码控制不一致",
            "detail": "企业客户首次登陆网银必须修改证书密码，且必须是数字和字母组合，而登陆手银则没有硬性要求，且可全为数字，为什么不控制一致呢？",
            "answer": "您好，企业手机目前确实没有强制修改密码的判断。将在后续版本实现该控制。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1218
        },
        {
            "question": "财务管理系统FMS能否增加189000399科目的台账批量导入功能？",
            "detail": "",
            "answer": "<div style=margin-left: 0px;><span style=font-family: 宋体; font-size: 14px;>您好，由于应收款台账是逐笔的，如您需要对<span style=font-family: Times New Roman;>FMS</span><span style=font-family: 宋体;>的现有功能进行优化，建议您可向总行财会部制度处同事反映，谢谢。</span></span></div><div><br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1219
        },
        {
            "question": "我行网点2012年4月5日建立的印鉴卡，办理业务时未找到卡片，今天在电子印鉴管理系统中发现:厂商迁移管理模块找到，用建库操作员查询状态为:待迁移，人工干预提示:加载控件失败，",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "厂商迁移模块为中科金财厂商建库的印鉴迁移到鑫万佳厂商平台，去年投产迁移完毕，目前功能已禁用。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1220
        },
        {
            "question": "打印购买凭证书无补打功能问题",
            "detail": "预约凭证-凭证进账单，成功后，打印购买凭证书时，打印机出现故障无法打印，返回查询及撤销画面无记录，再重新预约成功和打印正常，次日发现成功了两笔，查询画面只有详情查询，无法进行补打，建议增加补打的功能。",
            "answer": "“返回查询及撤销画面无记录”这个情况是时间差导致，3516预约之后，需要等待十几分钟才能查询到数据，时间长度由对公预约参数表控制，各分行可自行在参数管理平台设置。<br />再次发生这种情况，网点可以",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1221
        },
        {
            "question": "企业网银证书丢了补办方法",
            "detail": "",
            "answer": "7597做更换就可以",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1222
        },
        {
            "question": "系统错误，请联系工行！信息代码为：41982",
            "detail": "问题求助：我行一企业网银客户支付社保时跳转到我行企业网银界面，提示信息代码为：41982，经查询无此错误代码，客户一直插的u盾并且可以正常登入网银，请问是怎么回事，谢谢&#091;抱拳&#093;",
            "answer": "请联系下测试中心李振飞，需要确认下业务场景。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1223
        },
        {
            "question": "工银e缴费，关于开通跨行支付功能的手续费问题咨询",
            "detail": "想咨询一下各位老师，现阶段工银e缴费的缴费项目（例如移动联通电信话费代缴费）在内管系统中配置支持他行卡缴费的功能，其跨行产生的手续费是通过什么方式收取？是通过在配置银联清算账户的账号中直接扣收，还是有",
            "answer": "是银联垫款的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1224
        },
        {
            "question": "柜面双屏评价很慢",
            "detail": "",
            "answer": "<div>柜面双屏（升腾公司A11型号）个别设备存在问题，和我行软件系统无关，已联系升腾公司对该问题进行分析，谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1225
        },
        {
            "question": "除产品领取机外其他智能设备挂失换卡时不自动采集客户影像需双人审核。",
            "detail": "除产品领取机外其他智能设备挂失换卡时不自动采集客户影像，识别通过后仍需双人审核。产品领取机可以自动采集客户影像单人审核。",
            "answer": "设备编号 截图日志发送自助终端支持邮箱",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1226
        },
        {
            "question": "版本升级后前台报表用户维护无法选择审批人",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "&#35831;&#20877;&#25805;&#20316;&#30475;&#26159;&#21542;&#24050;&#21487;&#36827;&#34892;&#29992;&#25",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1227
        },
        {
            "question": "12306手机客户端购买火车票选择工商银行付款无法选择U盾认证介质",
            "detail": "12306手机客户端购买火车票，选择工商银行付款，工银e支付付款时无法选择U盾认证介质，切换认证方式中没有U盾选项。手机银行查询客户默认介质就是U盾呀。请帮助确认下，谢谢！[图片]<br />[图片]",
            "answer": "目前12306是通过嵌入我行H5版本的B2C业务造成支付的，该种模式不支持u盾认证。根据客户自身的情况，目前12306支持的认证方式包括密码器，口令卡，短信，静态密码。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1228
        },
        {
            "question": "167025科目垫支诉讼费后，费用下拨到支行，因167025科目账户为销账账户、又无销账记录，用销账贷或一般贷记均不可以，该如何处理？",
            "detail": "167025科目垫支打包处置诉讼费后，费用下拨到支行，因167025科目账户为销账账户、又无销账记录，用销账贷或一般贷记均不可以，该如何处理？",
            "answer": "销账记录不会查不到，2110查询时挂帐网点不要录入内容，查全部",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1229
        },
        {
            "question": "企业网银批量支付问题",
            "detail": "客户今天使用企网批量支付时点击确认页面无反应，控件已重新安装且逐笔支付正常。请教各位老师，这是什么情况？",
            "answer": "路径是fakepath，请按照以下方法解决：<div>工具 -&gt; Internet选项 -&gt; 安全 -&gt; 自定义级别 -&gt; 找到“其他”中的“将本地文件上载至服务器时包含本地目",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1230
        },
        {
            "question": "请问客户在本地智能机购买的增利产品，可以在外省网点智能机上赎回么？",
            "detail": "客户表示坚决不办理手机银行",
            "answer": "你好！目前我行智能终端暂不能受理异地卡的理财赎回业务，建议通过网银或手机银行等渠道办理。谢谢！",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1231
        },
        {
            "question": "请问大家:公司首层关系账户是什么账户",
            "detail": "",
            "answer": "<div style=margin: 0in; font-size: 10pt;><span lang=zh-CN style=font-family: SimSun;>关系账户可以理解为是一种管理个人或公司综合授信额度的虚拟账户。为满足企业客户尤其是集团客户多机构、多层级的财务管理需要，一个公司下可分层级设置多个关系账户，由</span><span lang=en-US style=font-family: Calibri;> </span><span lang=zh-CN style=font-family: SimSun;>首层的关系账户统领，首层关系账户除控制挂在其下面的非首次关系账户及信用卡账户的信用额度外，还可以对旗下的非首层关系账户以及各层级关系账户下的信用卡的品牌、卡BIN、联名发卡单位、是否允许个人卡享受公司总额度、外币交易的汇率计算方式等要素进行控制。供参考，谢谢！</span></div><div><br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1232
        },
        {
            "question": "我支行有两笔银承签发时未在票交系统中做登记，现如何补登？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1233
        },
        {
            "question": "内部户调整改交易了吗？今天1244交易不能用了",
            "detail": "",
            "answer": "目前只能销户重开。后续会考虑再放开1244调整户名交易",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1234
        },
        {
            "question": "请求我一网点办理一笔定期存款业务，交易凭证上户名与身份证一致，打印出存单却是姓错户对的，咋会事?",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "这个客户4214查询到的客编姓名是什么呢？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1235
        },
        {
            "question": "融e联好友转账设置收款账户问题",
            "detail": "融e联，好友转账，设置收款账户，可以选择闪酷卡，而且把闪酷卡种类列为贷记卡，在手机银行上，收款账户是屏蔽了闪酷卡可选的，而且我的账户中是将闪酷卡和贷记卡区分展现的<br />[图片]<br />",
            "answer": "融e联的好友转账功能不同于手机银行的转账汇款功能，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1236
        },
        {
            "question": "手机银行闪酷卡查询明细问题",
            "detail": "手机银行，查询闪酷卡明细，点入后卡种显示为闪酷卡，但点更多查询，查询出的结果，该卡又变为贷记卡，让客户产生混乱。[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "<div>您好，目前需求设计是这样，不影响使用，暂不修改。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1237
        },
        {
            "question": "融e联定制信使里查看消息异常",
            "detail": "iphone7p ios11.3融e联进入信使-定制信使页面，点击查看消息直接返回信使页面，请协助分析，谢谢！<br>[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "您好，此功能设计如此，还请了解，多谢~",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1238
        },
        {
            "question": "短信邀请无法显示邀请人信息",
            "detail": "iphone7p ios11.3融e联我的-短信邀请，如果用户手机通讯录中只填写手机号码，没有填写姓名，融e联无法抓取到信息，短信邀请页面只看到空白，请协助分析，谢谢！[图片]",
            "answer": "您好，已提交问题跟踪，感谢您的反馈~",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1239
        },
        {
            "question": "融e联定制信使内链接无法打开",
            "detail": "iphone7p ios11.3融e联进入信使-定制信使-我的信使页面，点击其中一张卡，点开常见问题里有一个请点击这里的链接，点击后无反应，请协助分析，谢谢！[图片]",
            "answer": "您好，已提交测试问题跟踪，感谢您的反馈~",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1240
        },
        {
            "question": "近期总行上线的全行公务协作平台是否可以考虑移动端建设？",
            "detail": "",
            "answer": "具体哪部分想做移动端",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1241
        },
        {
            "question": "监护人代理办理密码延时重置，延时重置7天后，密码实时重置时，监护人信息不能输入",
            "detail": "",
            "answer": "远程授权不至于这么差劲吧。有附原延时申请打印凭证，录入‘延时重置申请号’、‘核保号’，新的《业务申请确认书》就行，常规业务。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1242
        },
        {
            "question": "手机银行贷记卡分期付款问题",
            "detail": "安卓手机银行，427030卡bin贷记卡里的消费记录需要达到600元才能做分期付款，但如果给这张卡开个云闪付625865卡bin的贷记卡，则可以通过这张卡，只要达到100元就能做分期付款，存在业务漏洞",
            "answer": "您好，分期起始金额由各分行业务部门根据卡bin设置，请了解。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1243
        },
        {
            "question": "1737交易无需授权问题反映",
            "detail": "我行二级分行反映1737交易无需授权即可处理，以往是需要授权的，省行查询参数发现该交易仍设置为需要授权，请总行协助分析[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "该问题已纳入修改计划，会随本周末投产版本修改,请后续验证",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1244
        },
        {
            "question": "版本更新融e联为何‘回单查看’被消息了？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，应业务部门要求，钱包页签-工行服务内功能图标在4、5月进行调整。4月版本目前隐藏了部分图标，“回单查看”就在隐藏范围内。<div>由此带来的不便还请您能够谅解。</div><div>预计5月版投",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1245
        },
        {
            "question": "2651扣划报错问题",
            "detail": "我行二级分行某网点反映今日协助法院扣划，做2651交易时，提示“&#091;交易失败&#093;&#091;96001015&#093;业务启停控制表无记录”，请专家协助分析原因[图片]<br />",
            "answer": "&#35831;&#36890;&#36807;&#21442;&#25968;&#31649;&#29702;&#24179;&#21488;&#35774;&#32622;KTHPABSC&#19",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1246
        },
        {
            "question": "分公司变更网上银行，需要提供总公司的资料不？",
            "detail": "",
            "answer": "请参考《电子银行业务操作规范》第二部分关于注册信息变更的相关规定。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1247
        },
        {
            "question": "融e购，订单支付成功后点返回商户按钮报错",
            "detail": "融e购，安卓客户端。订单支付成功后点“返回商户”按钮，页面提示“系统开小差了，请稍后再试”。试了两笔订单支付后返回都有这个错误提示。版本号：1.2.4.9（49）。请帮助看下，谢谢！[图片]",
            "answer": "客户支付成功之后触发了营销平台抽奖页面，该页面为当时网络超时导致抽奖页面未正常展现弹出的温馨提示。系统已在五月版通过技术优化规避网络超时问题。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1248
        },
        {
            "question": "手机银行app申请办卡app可在60秒内接受两次短信验证码",
            "detail": "iphone7p ios11.3手机银行app-信用卡-申请办卡，点现在办卡后接收短信验证码，输入错误验证码后再次点现在办卡会报60秒内无法接收验证码，但如果60秒退回到选卡页再进行办卡，此时又可以在",
            "answer": "<div>您好，需求设计如此，正常处理，谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1249
        },
        {
            "question": "3048开户受益人采集，非自然人客户指的那些客户？该怎么选择类型？",
            "detail": "",
            "answer": "非自然人基本就是指：法人，社会团体，其他组织",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1250
        },
        {
            "question": "手机银行app申请办卡内提示语显示不全",
            "detail": "iphone7p ios11.3手机银行app-信用卡-申请办卡，部分页面内提示语显示不全，请协助分析，谢谢！[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "<div>您好，该现象暂不影响使用，已纳入后续优化计划，请关注。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1251
        },
        {
            "question": "客户网银不能转账，提示为：属于风险监控范围，不允许交易继续，代码96114198",
            "detail": "",
            "answer": "网银汇款报错96114198，提示：对不起，当前交易存在风险，已被拒绝。命中了AATX_00135规则，若对规则有疑问，请联系电子银行中心（合肥）咨询。<br />客户是否当天转入的款项当天转出？触碰",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1252
        },
        {
            "question": "转账报错:96310703",
            "detail": "",
            "answer": "命中事中交易规则。<br />若是95588工单，通过“转95588协管”转远程银行中心（合肥）处理。若是线下客户反映，将问题描述清楚及附上客户基本信息，邮件发至：运营支持中心风险监控部。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1253
        },
        {
            "question": "融e联我的收藏页面无法进行搜索",
            "detail": "iphone7p ios11.3融e联客户端-我的-收藏，在我的收藏页面里是可以进行搜索的，但点右上角编辑后下拉可以看到搜索框，但是松手后搜索栏藏进顶部菜单里无法进行搜索，是否应在进行编辑时完全隐藏搜",
            "answer": "您好，感谢您的提问。<div>本人认为目前应该是编辑后的搜索栏有问题。如果用户收藏信息较多，在编辑时可进行搜索后，针对性的进行编辑功能操作。</div><div>您的问题，后续我会提给开发同事优化编辑",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1254
        },
        {
            "question": "測試",
            "detail": "",
            "answer": "答案",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1255
        },
        {
            "question": "手机银行，活动大厅，优惠券展现问题",
            "detail": "手机银行，活动大厅，我的奖品，账户中的通用券已过有效期，但仍允许客户点击“去使用”，按钮没有置灰[图片]<br />",
            "answer": "<div>您好，该问题已纳入后续优化计划，请关注。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1256
        },
        {
            "question": "手机银行-活动大厅-我的奖品",
            "detail": "点击去使用按钮，出来的页面商品栏和详情栏的图片都展现不出来，请分析[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "<div>您好，请确认相同商品直接访问融e购是否可以展现，仍有问题请再联系我，谢谢。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1257
        },
        {
            "question": "代理武警批量开户报错524的原因",
            "detail": "",
            "answer": "解密回盘文件及上传excel文本发送郭梦伊",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1258
        },
        {
            "question": "手机银行惠生活代金券列表问题",
            "detail": "手机银行，惠生活-卡券-金券-发现，代金券列表，出现金额和介绍出现重叠，而且介绍穿出分割线外[图片]<br />",
            "answer": "您好，三方商户页面，已请总行业务部门协调商户排查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1259
        },
        {
            "question": "6397交易提示联系发卡行怎么回事",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "对方行关闭了转出权限",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1260
        },
        {
            "question": "手机银行重要公告无法分享",
            "detail": "安卓手机银行，重要公告，点分享没反应，ios是可以分享的[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "<div>您好，还请重试，仍有问题提供品牌型号及操作系统再联系我，谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1261
        },
        {
            "question": "对账回单单位户名问题",
            "detail": "<div>一对公单位于去年末更改了户名，更改后2018年3月12日至3月22日的对帐回单企业名称还是显示旧户名（其他时间段的回单显示的户名正常），请贵部协助解决！谢谢！单位帐号：36028626291",
            "answer": "去年何时修改的户名？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1262
        },
        {
            "question": "关于商务卡销户的问题",
            "detail": "单位商务卡要办理销户，该单位的基本账户是他行零余额账户，不允许转入款项，请问原商务卡中的余额如何处理？谢谢",
            "answer": "银行卡操规是这样写的。<br>[图片]<div><font face=-webkit-standard><span style=-webkit-tap-highlight-color: rgba(26",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1263
        },
        {
            "question": "单位客户开户至今没有进行户名变更，今天使用4102交易查询户名与开户时不一",
            "detail": "，使用7569、2544、2612交易查询户名又与开户名称一致。请问是什么原因造成的？该如何处理？",
            "answer": "调整客户信息户名同步帐号名称会调整一致。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1264
        },
        {
            "question": "补登提示存折帐折不符，补登折失败！请教怎么回事？客户非拿错挂失前存折<br />",
            "detail": "",
            "answer": "<div>相同问题，请参考另一问题答案，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1265
        },
        {
            "question": "网点权限异常信息监测",
            "detail": "人力资源管理系统修改员工工作方向T+1日生效，当日主机系统指纹修改申请无法提交，网点运营评价管理系统次日会有网点权限异常信息提示，并纳入考核，应如何处理才能实现两个系统当日权限匹配?",
            "answer": "楼上正解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1266
        },
        {
            "question": "请教老师，业务复杂度和集中处理复杂度具体指什么业务，谢谢！",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "复杂度指业务处理的复杂程度，交易按处理步骤确定复杂系数乘以业务量得出复杂度。集中度指业务集中处理笔数占总业务量比率。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1267
        },
        {
            "question": "客户企业网银公转私指令处理失败93013980，客户账户刚刚开立两个月，正常账户",
            "detail": "<div>经查询收款方卡号正常，付款方为新开户两个月，请问出现这种问题是什么原因呢？客户着急转账。谢谢！</div>[图片]",
            "answer": "收方账户被冻结了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1268
        },
        {
            "question": "关于客户二维码聚合支付问题",
            "detail": "广州分行商户反映微信交易后未收到款项，交易成伤且成功打印pos单据。经查询，交易完成后隔了4分钟就冲正了，导致商户无法入账。商户编号<a dir=ltr href=tel:36020602 x-app",
            "answer": "问题进展如何？可以邮件或者电话沟通13381151338",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1269
        },
        {
            "question": "单位结算户现冻结，申请变更户名，人民银行已核准变更完，我行无法变更，提示交易失败存款户已冻结，请问如何处理。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "一是调整客户信息同步帐号名称；二是7569直接按帐号调整。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1270
        },
        {
            "question": "个人转账4万美元到他母亲名下，当天可以前台直接做吗？",
            "detail": "",
            "answer": "可以，提供直系亲属证明",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1271
        },
        {
            "question": "智能终端部分客户挂失时不能在智能终端上选择。",
            "detail": "智能终端部分客户挂失的时候只能在授权经理pad上选择挂失卡，不能在智能终端上选择。",
            "answer": "此次智能柜员机升级后，新增加了功能:借记卡挂失；原借记卡挂失功能变更为:借记卡挂失换卡销卡",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1272
        },
        {
            "question": "2398交易不能处理ATM长款",
            "detail": "17日物理网点ATM长款，2398交易入核算网点待处理出纳长款户后，2398交易从长款户转客户账提示交易未完全进行，无法入账户账。请问如何处理？急！！！",
            "answer": "出来纳长短款使用2653交易处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1273
        },
        {
            "question": "我行有客户反应iphone5s ios8系统融e联闪退问题。",
            "detail": "我行有客户反应iphone5s ios8系统，在融e联里设置主页的时候闪退，重装应用无法解决。",
            "answer": "您好，请安装ios 10.X以上版本的苹果手机，若客户不给予使用，也可等待融e联下一次版本升级即可解决此问题",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1274
        },
        {
            "question": "融e购手机客户端帮助列表里退款/退货没有信息",
            "detail": "iphone7p ios11.3融e购手机客户端-我的商城-设置-帮助中心-售后服务，可以看到退款/退货里没有任何信息，而其他标签里是有信息的，请协助分析，谢谢！[图片]<div><br></div>",
            "answer": "该标签没有展现是由于业务人员未进行维护。<div>已联系业务进行维护。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1275
        },
        {
            "question": "对公客户用财智卡在自助终端和智能终端修改密码报错:主机数据例外。请协助看看",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "<div><br></div><div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1276
        },
        {
            "question": "请问自助终端是否可以修改信用卡预留手机号",
            "detail": "",
            "answer": "<div>感谢中山支行同事的分享，请聊城行同事参考。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1277
        },
        {
            "question": "代理人代理开户，客户本人无法回国办理启用，如何办理?",
            "detail": "老年客户在国外，现需要办理社保卡发养老金，代理人代理开户，客户本人无法回国启用。根据制度规定，须提供经公证的代理启用委托书。请问，委托书有什么规定格式，如何进行公证?",
            "answer": "大使馆见证委托",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1278
        },
        {
            "question": "融e购手机客户端商品的商品页和详情页无法切换",
            "detail": "iphone7p ios11.3融e联手机客户端商品里，商品页一直下拉可以直接切换到详情页，但是如果一开始点击上方详情标签进入详情页，如果上拉无法切换进入商品页，请协助分析，谢谢！[图片]<div><",
            "answer": "根据您的描述是正常现象，非程序问题",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1279
        },
        {
            "question": "91年开户的存折，账号只有2373。现主机如何查19位账号。谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可以试试1719交易，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1280
        },
        {
            "question": "7646回显头像与客户不一致，数据在哪儿更新",
            "detail": "",
            "answer": "您好，数据来源公安部，请通过异议反馈流程进行反馈，人行结合实际不定期更新",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1281
        },
        {
            "question": "系统升级后，自助回单机打印回单时不自动盖章，客户无法使用凭证记账",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "请问现在还有问题吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1282
        },
        {
            "question": "自助回单机打印回单时，不自动盖章，多次补丁都未有章,客户无法使用凭证记账",
            "detail": "",
            "answer": "正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1283
        },
        {
            "question": "2124销户计息后，提示有58.52元，可是账户余额为零，请问这利息钱去哪了？",
            "detail": "",
            "answer": "请确认该账户签订了哪些协议，收息账户应该不是销户账户本身",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1284
        },
        {
            "question": "e生活设置银联境外免输密网络交易限额无法输密问题",
            "detail": "ios11.3，iphone6，e生活2.0.8。e生活-金融，信用卡消费设置，银联境外免输密网络交易限额设置为其他金额，在短信认证画面，没有弹出软键盘，无法输入验证码。手机银行设置没问题。[图片]",
            "answer": "您好，数字键盘弹出正常，无法重现，请确认网络环境，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1285
        },
        {
            "question": "关于物理网点调整核算网点无法接收电票的问题",
            "detail": "<div>2010地区宏伟路支行（网点号1219）一客户于2017年通过网银接收电票，显示操作失败，失败原因“清分失败EC01无此行号”，我行经查发现：</div><div>&nbsp; &nbsp;",
            "answer": "解决方法:现在先请对方将背书申请撤回,然后重新做背书申请,选择新的行号，试下",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 1286
        },
        {
            "question": "关于电子shang",
            "detail": "",
            "answer": "参考下[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 1287
        },
        {
            "question": "e生活设置Pos消费输密无法输入卡密问题",
            "detail": "ios11.3，iphone6，e生活2.0.8。e生活-金融，信用卡消费设置，修改Pos消费输密设置，确认信息画面，点卡密输入框没有弹出软键盘，无法输入。<br>[图片]",
            "answer": "楼上正解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1288
        },
        {
            "question": "关于电子商票的问题",
            "detail": "",
            "answer": "需要为网点开通电票功能，客户才能在网上银行签收和处理电子票据。而且客户已开通网银的情况下，不要用9413交易代替客户签收，这个交易只是应急不愿使用网上银行的客户，而且用这个交易签收后客户只能等票据到期",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1289
        },
        {
            "question": "工银智能pos不支持外卖接单？应用市场明明有&#039;聚惠喵&#039;这个应用却能下载不能打开什么原因？这在当今是个必备功能，相关部门是否能反应下",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "聚惠喵在我行智能pos上是定制版的，外卖功能并没有。由于是总行引用的第三方开发软件，艾体威尔不能使用的问题，已经反馈给卡中心，与厂商协调解决。目前了解，在联迪机型运行正常。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1290
        },
        {
            "question": "e生活pos消费输密设置短信验证码显示问题",
            "detail": "ios11.3，iphone6，e生活2.0.8。e生活-金融，信用卡消费设置，修改Pos消费输密设置，确认信息画面，短信验证码没有完整显示6位[图片]",
            "answer": "您好，易用性问题，请直接在5月版提交测试问题，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1291
        },
        {
            "question": "如何查询授权pad登陆时间及其签退后pad故障明细。",
            "detail": "",
            "answer": "您好，目前在工银e安全-终端管理中可以查询到当前账号上次登录的时间，但仅可查当前登录账号；查询pad签退后的故障明细目前无此功能，请您了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1292
        },
        {
            "question": "eid功能在现实社会到底怎么用？",
            "detail": "有客户来网点咨询eid功能的使用方法，有这方面的介绍吗？",
            "answer": "您好，eID是以密码技术为基础、以智能安全芯片为载体的公民网络电子身份标识, 目前已在电子商务、民生服务、在线法律服务、互联网金融、物流运输等领域推广应用。具体您可访问www.eid.cn了解更多信息",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 1293
        },
        {
            "question": "手机银行云闪付查询明细报错",
            "detail": "安卓手机银行，华为mate9，安卓8.0，查询明细报错超时，重新登录还是这样[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，我这边查询正常，请重试，仍有问题请提供云闪付主卡卡号进一步分析，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1294
        },
        {
            "question": "无纸化，登折不成功。今天是放进存折，然后存折就退出来，显示打印完成，本子上空的。",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，请用1716交易补登折试试？谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1295
        },
        {
            "question": "客户e支付原限额1万，今天支付9千提示超出权限，客户咨询为什么调低到5千，",
            "detail": "",
            "answer": "您好，建议通过内管查询下客户e支付协议的维护记录，若仍有疑问可发我客户信息进一步详查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1296
        },
        {
            "question": "有字号个体工商户统一社会信用代码的9到17位是否为组织机构代码？",
            "detail": "",
            "answer": "个体工商户已经取消了组织机构代码证",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1297
        },
        {
            "question": "你好：如何为融e联设置提示玲声？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，目前还没有这个功能，多谢~",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1298
        },
        {
            "question": "请问借记卡附属卡怎么解除挂失呀？客户在手机银行上办了挂失，现在上柜要求解挂",
            "detail": "",
            "answer": "閫氳繃6532鏌ヨ鍚庢嫹灞忥紝纭涓烘墜鏈烘敮浠樺崱锛屽啀鎵撳嵃鎸傚け鐧昏绨裤€傚鎴峰埌鍦哄嚭绀鸿瘉浠讹紝濉壒娈婁笟鍔″嚟璇侊紝娉ㄦ槑璇ュ崱涓烘墜鏈洪摱琛屾敮浠橈紙铏氭嫙锛夊崱锛屽彲鐢宠瑙ｉ櫎銆傚悇鍦版巿鏉冩爣鍑嗘湭蹇呬竴鑷达紝璇︽儏璇蜂笌褰撳湴鎺堟潈鏈烘瀯娌熼€氿煒媅鍥剧墖]<d",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 1299
        },
        {
            "question": "网点前台如何能查询到客户调整过e支付的支付权限？",
            "detail": "",
            "answer": "前台查不到，需要通过内管“个人查询/打印→查询工银e支付注册、维护情况”查询。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1300
        },
        {
            "question": "企网转账过程中出现“93013980”报错，证书正常，这是什么原因？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，这个错误代码在i服务中已经存在两个同样问题，您可使用搜索功能先查询再提问。提高问题解决时效。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1301
        },
        {
            "question": "柜面3105注销信用卡，已过30天，卡内不欠款，一切正常",
            "detail": "柜面无法注销，显示如图[图片]",
            "answer": "是否有预授权记录？",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1302
        },
        {
            "question": "请问下8760交易制度规定允许挂帐天数是多久？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "允许挂帐天数是开户时设定的，与交易无关。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1303
        },
        {
            "question": "网银互联异常报文落地（发报）的问题",
            "detail": "<p style=margin: 0px; font-stretch: normal; font-size: 17px; line-height: normal; font-family: &quot",
            "answer": "9881点冲正到内部户，从内部户再转到客户帐",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1304
        },
        {
            "question": "商户之家PC端查询不了实时扫码支付记录",
            "detail": "<div>自从投产4月版本后,部分商户反映在“商户之家”PC端查询不了实时扫码支付记录,反而在“商户之家”APP能查看到,因商户有查看客户留言的需求,请协助分析,谢谢!</div>[图片]<div><",
            "answer": "您好，我让模测的同事看了一下，能复现此问题。现在已经在联系开发排查。后续有进展我会联系您。谢谢您的大力支持！",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1305
        },
        {
            "question": "请问未启用信用卡，欠费被冻结，现客户要求存入现金解冻，柜面无法操作，怎么办？谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "1528可恢复用卡资格（视地区参数而定），或记录客户信息由发卡行银行卡中心审核后解除",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1306
        },
        {
            "question": "拍摄仪分辨率问题：提交后远程看不清",
            "detail": "双摄像头拍摄仪，拍摄购物车交易是一切正常，提交远程影像清楚，但是做交易代码那种老交易时，提交远程被拒，远程反馈影像不清楚，分辨率都是选的1600*1200。电脑公司也来看了，反馈没问题。",
            "answer": "不应该存在这样的问题，授权端看到的影像不会因为传输而像素变低。请联系授权端提供授权端影像。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1307
        },
        {
            "question": "客户4月14日转账都成功，4月18日转账时提示没有开通转账功能，",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请看看是否可能是客户自己设置的，或者中间注销重新注册过且注册时未打开权限等情况。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1308
        },
        {
            "question": "手机银行我的客服答案问题",
            "detail": "手机银行我的客服，提问查询明细查询余额，都是答复客户去融e联查询，这是在手机银行，答案仅提供融e联的查询方法，是否有误<br />[图片]<br /><br />",
            "answer": "您好，此处答案是电子银行中心知识库维护的，后续建议业务部门调优答案。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1309
        },
        {
            "question": "e生活超时登录情况下applepay无法打开问题",
            "detail": "ios11.3，e生活2.0.8，iphone6。e生活金融，<font face=-webkit-standard><span style=-webkit-tap-highlight-color: ",
            "answer": "您好，已联系开发分析，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1310
        },
        {
            "question": "请问客户通过直销银行购买的理财产品现在可以在哪查询、赎回，谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "手机银行",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1311
        },
        {
            "question": "融e联金融资讯重复发两遍",
            "detail": "每天推送的金融资讯都有重复的一遍",
            "answer": "您好，已知问题，后续优化，感谢您的反馈~多谢~",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1312
        },
        {
            "question": "e生活金融applepay无法添加信用卡问题",
            "detail": "ios11.3，e生活2.0.8，iphone6。e生活金融页面，applepay子页面，没有显示已添加到applewallet的卡信息，且点击添加，无反应，无法添加信用卡。",
            "answer": "正解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1313
        },
        {
            "question": "个人信用审批系统，点击专项分期风险筛查，然后要扫描上传客户授权书时候出现如图错误",
            "detail": "如图提示，要如何解决，急[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "该报错为柜员操作终端电子影像配置问题，请分行确认该电脑之前是否有正常进行过信用审批系统1806电子影像扫描，如果之前没有做过，请分行同事按照之前操作手册配置影像设置，如果之前有成功交易，请切换一个预筛",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1314
        },
        {
            "question": "客户特百惠在生产环境B2B平台充值成功之后，想查询充值状态，但返回报错40972，对应描述为API查询的订单不存在，想请教一下这种情况该如何解决呢？报错日志截图如下，谢谢",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "需要提供具体报文查下，可发送至李振飞处",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1315
        },
        {
            "question": "虚拟卡密码忘记，如何注销虚拟卡",
            "detail": "",
            "answer": "您好，建议通过柜面1209交易尝试重置密码后再处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1316
        },
        {
            "question": "是否可以查询个人客户的定期开销户情况",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您是想查询单客户的么？可以使用4207或4209交易查询客户名下的账户信息。但均需授权，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1317
        },
        {
            "question": "网上银行开通了周期性预约汇款，现在如何撤销",
            "detail": "",
            "answer": "分行同事提供的截图正确，从全部-汇款-预约汇款-我的预约中撤销",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1318
        },
        {
            "question": "融e联到店提醒无法正常接收，白屏",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "您好，请提供客户端版本及手机型号，多谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1319
        },
        {
            "question": "异地信用卡可以办理密码重置吗？",
            "detail": "",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1320
        },
        {
            "question": "请问7597作废凭证时，远程授权需要提交原U盾证书吗？",
            "detail": "",
            "answer": "要",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1321
        },
        {
            "question": "手机银行，我的账户卡列表中二三类账户显示重复",
            "detail": "手机银行，在随心查模块中点明细查询后，返回最爱页面点我的账户，发现卡列表中二三类账户展示重复记录。每点一次随心查明细查询，我的账户中就多一条重复记录。安卓和iOS均有此问题。请帮助看下，谢谢！[图片]",
            "answer": "您好，该问题已解决，请重试，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1322
        },
        {
            "question": "柜面使用6057交易扫描，扫描文件无法选取主附件，是什么参数有问题？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "Eap客户端设置的原因，可联系科技进行设置。具体在本机eap安装地址Eapclient&#92;Web&#92;ctbui&#92;bapp下branchConfig.json文件，0为关闭，1为开启",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1323
        },
        {
            "question": "4月19日融行扫码支付报网络不给力",
            "detail": "安卓手机银行，今早8:40扫码支付，报网络不给力，融e联扫码可以成功支付[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "已答复，跟踪新问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1324
        },
        {
            "question": "vSphere6.0安装问题",
            "detail": "安装了vSphere6.0后，每台物理主机上都出现了一个黄色的惊叹号，但报警那个页面没有任何信息，这个是什么原因呢？[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "黄色叹号为提示信息，摘要页或其他页面点点，看看是否有提示框。关闭提示需要修改esx高级设置，具体修改项咨询开发中心简婧玮。[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1325
        },
        {
            "question": "手机银行查询柜面渠道回单问题",
            "detail": "安卓手机银行，查询柜面渠道回单，提示支持3个月内查询，但输入1月19至4月18，仍然报错<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，三个自然月表示仅可选择2、3、4三个月份中的时间，请了解。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1326
        },
        {
            "question": "开具的红字发票需要客户领取吗",
            "detail": "",
            "answer": "看客户需求",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1327
        },
        {
            "question": "手机银行客户端金融日历标签展现不一致",
            "detail": "iphone7p ios11.3手机银行客户端智服务-金融日历，可以看到上月工资的标签记录，将金融日历展开查看更多记录，原来上月工资的记录却变成了投资理财了，请协助分析，谢谢！[图片]<div><br",
            "answer": "工资到账后显示投资理财意思是可以去做理财了，没有问题",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1328
        },
        {
            "question": "请问智能ai投怎么修改分红方式，谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "您好，暂不支持修改，默认现金分红，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1329
        },
        {
            "question": "账户管家在回单机上不能打印子账户回单账号0605020129020014067，",
            "detail": "",
            "answer": "请问账户管家账号下挂财智账户卡了吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1330
        },
        {
            "question": "e生活修改个人联络信息输密问题",
            "detail": "ios11.3，iphone6，e生活2.0.8。e生活-金融-卡片设置，修改一条联络信息成功后，再次修改其他联络信息，提示输入动态密码时，没有弹出软键盘，无法输入。[图片]",
            "answer": "您好，请问这个问题也是超时登录才能重现么？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1331
        },
        {
            "question": "注册融e联时报“你输入的手机号和用户信息都存在问题，请重新输入”，这是什么情况？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "手机银行或融e联客户实名信息未录跳过造成的，从新返回补录或在柜面上做了网银重置密码后，客户登录进去就可以用了。谢谢<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 18,
            "id": 1332
        },
        {
            "question": "客户手机银行登录提示错误",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "本群我回答过了再说一次：安卓手机登录手机银行报服务器安全认证失败问题&nbsp;<div>*事件现象：客户登录手机银行提示：服务器安全认证失败，多次尝试并重新下载客户端依旧是此提示。</div><di",
            "best_answer": "是",
            "support": 13,
            "id": 1333
        },
        {
            "question": "CBMS是什么系统？",
            "detail": "",
            "answer": "法人客户营销",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1334
        },
        {
            "question": "客户刚做了长期不动户激活，但是7569显示是预开户状态，是什么意思啊",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "未启用账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1335
        },
        {
            "question": "请问批量开的存单可以异地激活吗？急急急？？？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，存单不支持异地激活，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1336
        },
        {
            "question": "扣划",
            "detail": "税务部门到网点扣划单位资金入国库，未提供收款账号，网点具体操作流程",
            "answer": "提交换，不需要收款账号，有个大致的收款名称和准确的交换行就行。我是参照单位客户主动缴税的流程，税票上也没有写收款人的账号，只是写了支库名称。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1337
        },
        {
            "question": "网点机构号调整，要素在途如何处理",
            "detail": "",
            "answer": "旧网点在途需提前处理完。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1338
        },
        {
            "question": "网点误将金卡免费短信(该客户暂未批量切换融e联)改成融e联，如何修改回来",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，如果网点是通过工银信使维护交易进行的修改，可以通过该交易再增加上融e联，收费方式需选择永久不收费，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1339
        },
        {
            "question": "两个课编各有一个个人保证金账户导致冲突无法整个课编，应该如何处理",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，对于有冲突业务的待整合客编，只能先去掉冲突业务才可以，是否可以删掉一个客编下的保证金账户，再进行整合，谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1340
        },
        {
            "question": "挂失卡提示图一，挂失账号销户时提示图二，求破解，怎么才能消掉",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "用1990查询介质信息或1557查卡片状态为挂失卡，用7654查询挂失登记簿无挂失记录，用7654办理挂失系统提示：交易失败 1347未找到该笔挂失记录，解决方去仅供参考：确认是历史遗留问题，移行原因",
            "best_answer": "是",
            "support": 28,
            "id": 1341
        },
        {
            "question": "同名英镑转账有限额吗",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，本人行内转账无限额。谢谢</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1342
        },
        {
            "question": "请问哪个交易能够查到储蓄卡是一类账户还是二类账户",
            "detail": "",
            "answer": "馃憠 鏂颁氦鏄撲腑鐨?50602锛岃蛋鍒伴檷绾ч偅姝?鍙互鏄剧ず璋冩暣鍓嶄负 鍑犵被鍗?锛屽埆纭锛?",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1343
        },
        {
            "question": "请问联名编号为46001944的卡是什么卡种？其卡BIN、介质类型分别是？",
            "detail": "",
            "answer": "46001944的联名编号是王俊凯借记卡，因任意卡bin配上对应的联名编号加配置的介质类型都是一款新产品，无法详细提供。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1344
        },
        {
            "question": "手机银行-购买理财产品",
            "detail": "选中一理财产品，点购买，ios系统购买金额处起购金额被遮住了，客户看不到起购金额，安卓无此问题，请分析[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "楼上正解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1345
        },
        {
            "question": "怎样查询2017年11月电票状态？",
            "detail": "",
            "answer": "电票状态暂不支持对以往某个时点票据状态的查询功能。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1346
        },
        {
            "question": "网点人员借调二级分行运管部，会计档案影像系统中如何调整所属机构？",
            "detail": "",
            "answer": "系统管理员在档案系统单独调整。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1347
        },
        {
            "question": "单位保证金明细怎样打印",
            "detail": "",
            "answer": "前台报表第二场可以打保证金对账单",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1348
        },
        {
            "question": "手机银行客户端的这段文字描述，专业性好强！",
            "detail": "外埠银行卡，一开始以为是错别字，后来搜索了下这个词的含义，才理解的<br>[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "说明你爱学习",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1349
        },
        {
            "question": "商户档案可以删除吗？为什么删除后状态是停用，怎么删除啊？",
            "detail": "",
            "answer": "请补充是什么商户在哪个系统操作，以便分析，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1350
        },
        {
            "question": "工银e支付如何注册手机号已被他人使用，怎么才能凭手机号注销工银e支付？",
            "detail": "",
            "answer": "手机发信息zxqbezf到95588试下",
            "best_answer": "是",
            "support": 15,
            "id": 1351
        },
        {
            "question": "请问个人网银上还款计划在哪里查？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1352
        },
        {
            "question": "单位商票到期付款提示工行接入点参数未维护是什么情况",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "如果是只有额度的，那就不能选线上清算，只能走线下",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1353
        },
        {
            "question": "求助群友你们在办理公证书查询遗产时，如客户还想查询明细，你们有办理的吗",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 31,
            "id": 1354
        },
        {
            "question": "小额扶贫贷款在GCMS中的业务品种选择？",
            "detail": "",
            "answer": "个人经营贷款中的 个人创业担保贷款 、个人助业贷款两个品种都可以用于扶贫贷款的申请。目前在贷款申请页面无特定扶贫标志，具体使用哪个品种建议联系下分行对应管理部门（总行业务指导部门是普惠金融事业部），另",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1355
        },
        {
            "question": "请问同名转外币一天或一次有金额限制吗？",
            "detail": "",
            "answer": "没有",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1356
        },
        {
            "question": "异地卡挂失换卡之后基金户无法注销",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "5152试试",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1357
        },
        {
            "question": "对公账户销户存在对公收费协议怎么终止",
            "detail": "",
            "answer": "对公收费协议，法客～业务办理～对公收费～对公收费账号协议和产品化对公收费账号协议，查一下这两个，终止就行了<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 33,
            "id": 1358
        },
        {
            "question": "安装行内版64位win7，域策略一直提示安装DSM",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]<div>安装了DSM后重启机器依然弹出提示</div><div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<div>尝试安装tm",
            "answer": "需要找ad管理员看看具体哪条组策略",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1359
        },
        {
            "question": "智能机的借记卡挂失项，不支持人脸识别，挂失需要双审",
            "detail": "此次智能柜员机升级后，新增加的借记卡挂失选项，不支持人脸识别，客户办理挂失仍需要双审。另外，这个新增的借记卡挂失，不支持异地卡挂失，客户明明有异地卡，但是在使用借记卡挂失功能时，系统提示，客户名下无借",
            "answer": "借记卡挂失为原银行卡挂失功能，请见前后业务对照表，该功能一直只支持本地综合账户卡和非人脸识别",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1360
        },
        {
            "question": "电子汇票系统节假日关闭吗？",
            "detail": "",
            "answer": "关闭",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1361
        },
        {
            "question": "个人存折销户后，有什么方法可以查到销户之前的明细吗？",
            "detail": "",
            "answer": "后台申请历史明细查询",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1362
        },
        {
            "question": "企网注销，在内管系统注销提示有企业财务室，在柜面注销交易失败ID失败，怎么办",
            "detail": "",
            "answer": "请根据提示注销企业财务室后再尝试注销网银。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1363
        },
        {
            "question": "柜员登陆智能银行授权ipod显示如图，请问需要在什么系统处理？哪个部门处理？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，登录用户是冻结状态，需要联系运管的同事修改状态，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1364
        },
        {
            "question": "挂失换卡后原卡号怎么查",
            "detail": "",
            "answer": "1990录入新卡号可查到原卡号",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1365
        },
        {
            "question": "异地客户挂失销户时报无折户不能做此交易",
            "detail": "广东汕头分行一异地客户做挂失销户时，提示：无折户不能做此交易，经查看账户信息，显示该账户为有折户、无挂卡，请协助分析，谢谢！[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "请将未做遮挡的截图发送的测试四部郭梦伊，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1366
        },
        {
            "question": "为什么个人网上银行质押贷款限额现在不是1000万元了",
            "detail": "",
            "answer": "您好，由于监管要求从4月1日开始，自助渠道（网银，手机)质押贷款限额调整为30万。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1367
        },
        {
            "question": "怎样开通企业客户委托代扣里面的确认批量扣款协议功能",
            "detail": "",
            "answer": "<div>请帮忙确认下，“确认批量扣款协议”是什么内容？如有截图，可邮件发送测试一部李鑫。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1368
        },
        {
            "question": "智能设备或拉杆箱设备能否启用定期存单？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，目前还不可以，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1369
        },
        {
            "question": "客户在我行系统只有一个对公结算账户，前台已设置不收取账户管理费，但仍然收了25？",
            "detail": "",
            "answer": "请查询账户信息，确认收费字段是否有变更过，或者再查询下是否有签订过收费协议",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1370
        },
        {
            "question": "请问我行有没有开发ocr识别软件，可用于集中平台识别支付凭证上汉字或数字字符",
            "detail": "",
            "answer": "9月版本会优化业务集中平台ocr相关功能",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1371
        },
        {
            "question": "对公帐户尽职调查能否实现电话外拨，应如何操作!<br />谢谢!",
            "detail": "",
            "answer": "目前不支持电话外拨",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1372
        },
        {
            "question": "业务求助，请问有人做过逾期个贷隔年冲账吗？",
            "detail": "业务求助，请问有人做过逾期个贷隔年冲账吗？去年7月法院划了一笔款项用于归还个人客户逾期贷款，但现法院重判要求收回该款，请问需如何处理?",
            "answer": "系统不支持跨年",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1373
        },
        {
            "question": "异地存折可以挂失补折吗",
            "detail": "",
            "answer": "卡类可以，存（单）折不可以更换，但可挂销。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1374
        },
        {
            "question": "联名zhqng hu",
            "detail": "一联名账户开户时约定支取方式是共同办理，目前其中一账户所有人在逃，另一所有人凭法院的判决书要求支取联名账户存款（法院判决联名账户上现有存款归该客户一人所有），请问如何操作",
            "answer": "具体业务办理规则，建议征询分行运管部意见，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1375
        },
        {
            "question": "一般纳税人信息采集打印增值税专用发票咨询",
            "detail": "",
            "answer": "支持。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1376
        },
        {
            "question": "3333卡如何销户？无卡无密码？",
            "detail": "",
            "answer": "1992实名以后再做",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1377
        },
        {
            "question": "请问公务卡收取年费，可以开增值税发票么？",
            "detail": "",
            "answer": "可以开",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1378
        },
        {
            "question": "客户自助开通企业财务室提示：您选择的账号不是基本账户，请重新选择。请教如何解决",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "提示已经很明确了。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1379
        },
        {
            "question": "我支行有一员工在人力资源系统已经是客服经理，但在网点运营评价管理系统为客户经理？",
            "detail": "如何将网点运营评价管理系统的岗位改为客服经理？",
            "answer": "删除了该员工的个人营销系统角色，运营评价系统就自动同歩更新为客服经理。然后再重新开个人营销系统角色",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1380
        },
        {
            "question": "单位结算账户入账时出现输入席位号问题反映",
            "detail": "总行您好，我行一网点反映贷方入账（2100交易）时提示让输入席位号，此账户为“三门峽市陕州区财政国库集中支付中心&#034;非证交所专户，请总行帮助分析原因，谢谢[图片]<br />",
            "answer": "请确认贷方帐号是否证券户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1381
        },
        {
            "question": "法人客户个人理财产品部分质押系统是否支持？有没有具体的操作交易和指导说明？",
            "detail": "",
            "answer": "按照系统提示输入需质押的份数即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1382
        },
        {
            "question": "智能柜员机只支持银行卡降级，不支持银行卡升级。",
            "detail": "",
            "answer": "柜面支持二类卡升级一类卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1383
        },
        {
            "question": "请问7646核查身份证照片非本人，公安局照片正确；这个需要联系总行哪个部门",
            "detail": "",
            "answer": "这个照片是人行定期更新的。需人行定期从公安部拿数据进行更新。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1384
        },
        {
            "question": "公司逸贷卡已一个月已申请收卡，今日进行销户时有余额9元，该单位现已无对公账户。",
            "detail": "请问余额能不能转入法人个人账户？",
            "answer": "不能转入。可以转入他行往来账户或者我行内部户",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1385
        },
        {
            "question": "3026交易开户提示如下，是哪里出现问题？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "可用客户信息查询交易，查询要素信息输入是否正确",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1386
        },
        {
            "question": "2108收取的银行承兑汇票收入，如何开增值税发票，税票系统无法无记录？",
            "detail": "",
            "answer": "开票单位要通过4124交易建税，第二天税票系统可通过应急补录打印出增值税专票",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1387
        },
        {
            "question": "个人结汇客户属性申报错了是否有办法更改",
            "detail": "",
            "answer": "当天除非反交易，但没这个必要。次日后可做撤销后补录。[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1388
        },
        {
            "question": "电子承兑转出显示这个，求助！！",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "确定收款账号是否开通电票业务",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1389
        },
        {
            "question": "活期存折取款报预留印鉴错",
            "detail": "客户在组合流程画面做活期取款交易，刷折后提示“客户预留&#091;印鉴&#093;是否已检查”，选择是，进入输金额画面，直接跳过输密步骤，交易最终以密码错误结束。选择否，则直接退出交易。经查，客户20",
            "answer": "磁条标志跟主机不符，换折后问题解决",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1390
        },
        {
            "question": "关于内部账户户名的修改",
            "detail": "目前，1244、1276交易不再支持内部账户户名的修改，对于新明细核算参数定义表中已定义的，存量的账户户名怎么修改？",
            "answer": "一是销户重开，二是待5月13日后使用1244修改。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1391
        },
        {
            "question": "请问目前电子印鉴系统支持最多采集几枚个人名章？",
            "detail": "",
            "answer": "北数刘悟冲老师已经回复了，没有限制。（不会有人想留50个私章的）。谢谢刘老师。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1392
        },
        {
            "question": "衍生品业务管理中外汇期权到期处理",
            "detail": "外汇期权到期后怎么处理",
            "answer": "<font face=-webkit-standard><span style=-webkit-tap-highlight-color: rgba(26, 26, 26, 0.301961); -we",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1393
        },
        {
            "question": "请问未启用的收年费的借记卡，卡内有钱，会扣年费吗？",
            "detail": "",
            "answer": "&nbsp;不会<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1394
        },
        {
            "question": "求助大家，柜员1141和1146钱箱余额不一致",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "1109同一下步呢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1395
        },
        {
            "question": "智能机上签约天天惠，能生效吗？",
            "detail": "",
            "answer": "能",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1396
        },
        {
            "question": "工银e办公无法删除旧邮件，无法接收新邮件",
            "detail": "",
            "answer": "这个情况和手机终端有关，请退出e办公重新登录，或请通过设置——问题反馈，提交下日志",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1397
        },
        {
            "question": "notes进不去了，求助啊",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "1、可能是网络不通。请试一下统一认证或网讯是否能正常登录访问？<br />2、如果网络通畅的话，这个时间点，应该是省行的邮件服务器在做备份等维护，把对外服务停了;如果是白天营业时间遇到此问题的话，则是",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1398
        },
        {
            "question": "企业网银注销时提示开通高级功能，无法注销成功。求助企业网银高级功能关闭流程！",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 1399
        },
        {
            "question": "现金汇款如何冲正",
            "detail": "",
            "answer": "现在第二步不能用2612或2029支取，要用2110销账",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 1400
        },
        {
            "question": "请问假币章往入往出明细打印用哪个代码？",
            "detail": "",
            "answer": "1326",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1401
        },
        {
            "question": "军保卡已注销，柜面能不能打印账户交易明细？",
            "detail": "",
            "answer": "按个金操规，不能",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 1402
        },
        {
            "question": "请问有谁知道生肖卡全套的3136的营销档案编号啊？这个卡可不可以做3136？",
            "detail": "",
            "answer": "生肖卡可以做3136，和其他可以做3136的产品一样，3136交易可以跨品牌发卡，只要同等级的，且允许3136开卡的营销档案编号都可以用，这个和绑定的是不是生肖卡没关系。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1403
        },
        {
            "question": "请问工银e办公收不到notes,要怎么设置？",
            "detail": "",
            "answer": "进入统一认证平台，左侧个人设置，进去之后有个notes按照格式设置想要接收的邮箱名称即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1404
        },
        {
            "question": "单位资信证明如何办理",
            "detail": "",
            "answer": "去看下总行的单位资信业务管理办法里面有详细的流程，现传个部分截图，见下图[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<di",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 1405
        },
        {
            "question": "未满16岁开户，父母爷爷奶奶全部不在了，有个舅舅。需要提供哪些资料呢？",
            "detail": "",
            "answer": "民政部门应该有孤儿证，上面有现监护人",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1406
        },
        {
            "question": "定活两便的金额上限是多少",
            "detail": "",
            "answer": "广东的张健聪老师说得对，见下图1019[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 10,
            "id": 1407
        },
        {
            "question": "请问星座卡校园版申办有要求吗？必须是211工程的在校学生？",
            "detail": "",
            "answer": "业务制度层面的问题，请联系本地业务主管部门确认。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1408
        },
        {
            "question": "农村孤寡老人去世，有张定期存单不知道密码，村里需要取出作为安葬费，需要什么手续？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />公证",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1409
        },
        {
            "question": "我行发送财政的非税收入(交通罚款)对账流水大于财政反馈",
            "detail": "我行发送财政的非税收入(交通罚款)对账流水大于财政反馈数据，差额对应人员名单已找到，接下来怎么处理呢，",
            "answer": "请联系河北科技热线反映。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1410
        },
        {
            "question": "异地存单是否可以掉入本地银行卡内销户？",
            "detail": "",
            "answer": "4月15日1.10.4版本投产支持异地定期一本通和定期存单销户了，见下图[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 10,
            "id": 1411
        },
        {
            "question": "请问公司客户购买基金需要双录吗？如需要，如何双录？",
            "detail": "",
            "answer": "对公基金未实现双录，请了解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1412
        },
        {
            "question": "如何查询滚动型结构性存款额度？",
            "detail": "",
            "answer": "可查询查询参数表",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1413
        },
        {
            "question": "定期一本通本最多取几笔？客户有50多笔，取到30笔后提示累计次笔数超限。<br />",
            "detail": "",
            "answer": "购物车一车可以十笔，分开取就可以了，如果金额超限，授权即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1414
        },
        {
            "question": "客户手机银行转账出错",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好，该提示说明客户对外转账权限为关闭状态，需到柜面开通。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1415
        },
        {
            "question": "无纸化授权无需指纹验证的无法明确授权人",
            "detail": "",
            "answer": "不可能吧，授权方式（直接授权、先审后授、交叉复核）不会调整，除非是事权划分重新修改了。能举例说明具体的交易吗？",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1416
        },
        {
            "question": "未启用但已注册网银的虚拟卡如何销户（客户原手机号已变更，网银无法进入）",
            "detail": "",
            "answer": "如果是621476开头的II类和III类虚拟卡，使用新程序的II  III类卡销卡交易。当天受理，次日注销完成。次日再做网银注销。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1417
        },
        {
            "question": "e办公邮件无法发送图片，显示成功会被退，还有融e购商城的邮件无法删除",
            "detail": "",
            "answer": "桌面端notes能成功删除邮件吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1418
        },
        {
            "question": "组合交易有失败业务已补签字，影像系统却还是没签",
            "detail": "柜员在办理定期一本通支取时，有失败业务，业务完成时未提醒让客户补签字，于是柜员在管理中补签字，可现在在影像系统里却显示失败业务没有签字，为什么啊",
            "answer": "您好，可能是环境同步问题，我们联系开发中心分析一下，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1419
        },
        {
            "question": "执行sql出错是什么意思，还有执行function after_init异常，",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "&#24744;&#29616;&#22312;&#36824;&#26377;&#36825;&#20010;&#38382;&#39064;&#21527;&#65311;&#22914;&#26",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1420
        },
        {
            "question": "卡已销户，网银无法登陆，e卡怎么注销",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1421
        },
        {
            "question": "咱们的增值税系统，哪些收费项目可以开专票，哪些可以开普票呢？哪些无法提取信息呢？",
            "detail": "",
            "answer": "首先要区分纳税人。一般纳税人可以打专用发票也可以打普通发票，小规模纳税人只能打普通发票。从收费种类上来看，如果是一般纳税人在我行办理业务，我行直接收取了服务费用则可以打印专用发票。从我刚直接购买贵金属",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 1422
        },
        {
            "question": "请问我行622202开头的灵通卡在日本能刷卡消费吗？",
            "detail": "",
            "answer": "通常情况下，在印有银联标识的POS端机上都可以的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1423
        },
        {
            "question": "客户投诉：二维码过长怎么办？",
            "detail": "转发：客户今日（2018年4月19日）11:40分左右致电，称登录“山东省教育考试院”代家人缴纳相关考试费用，网址：www.sdzk.cn ,输入：姓名、学号、身份证号等相关信息提交后，进入我行支付页",
            "answer": "您好，请协助提供支付页面画面及二维码进一步定位原因，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1424
        },
        {
            "question": "手机银行扫码支付仍然报网络不给力",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "还请帮忙提供下客户端版本，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1425
        },
        {
            "question": "融联扫码支付每天都要重新添加支付卡",
            "detail": "每天扫码都要重新添加支付卡，这是怎么回事",
            "answer": "当前未复现，烦请您提供手机型号，客户端版本号，卡类型，以便复现问题。谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1426
        },
        {
            "question": "客户已经销户，是否可以在前台查询个人历史明细？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，销户后仅存一段期限，即使无介质查询，也不一定有。如客户有合理需求，可由分行通过历史明细平台查询试试，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1427
        },
        {
            "question": "凭证集中配送，对于那种财政客户自行打印收付款信息的客户，怎么处理。",
            "detail": "凭证集中配送，个别客户（代理财政零余额客户）不需要我行打印信息，请问系统可以设置么&nbsp;",
            "answer": "请进一步补充配送的是什么凭证，跟财政户打印信息有何关系。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1428
        },
        {
            "question": "个人批量汇款为何不能汇他行",
            "detail": "个人批量汇款为何不能汇他行，报错，收款帐号格式不正确",
            "answer": "个人批量转账的概念：是指利用我们提供的工具软件，或在线编辑多笔转账指令后，一次性提交多笔转账指令，完成向同城或异地多个我行账户转账汇款。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1429
        },
        {
            "question": "企业网银登陆，卡在开始页面",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好，请用工行网银助手进行修复，卡住的原因可能是控件没能成功加载到本地。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1430
        },
        {
            "question": "无纸化办公，业务处理完显示EAP错误，无法获取影像。第二天显示缺少凭证",
            "detail": "",
            "answer": "在原终端补打凭证后补扫即可，注明原因",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1431
        },
        {
            "question": "薪金卡工银信使余额变动提醒服务费",
            "detail": "在推广工银薪金卡时，有一项是免收代发工资期间的工银信使余额变动提醒服务费，现在有代发工资的客户反应，收取了2元的信使服务费，请问这项费用不免费了吗？从什么时候开始收取的，怎样对客户解释。谢谢",
            "answer": "16年10月8日全面推广融e联消息推送业务开始，所有卡种短信方式全面收费，白名单客户除外。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1432
        },
        {
            "question": "客户手机银行报错“手机银行版本过低，请下载新版本”",
            "detail": "客户通过我行手机门户渠道下载手机银行客户端，点击打开APP提示“手机银行版本过低，请下载新版本”，客户多次重新下载安装均报相同错误无法正常使用，客户下载版本为目前最新版本3.1.0.4.0，手机型号苹",
            "answer": "9.2以下均有缺陷，建议升到较新版本。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1433
        },
        {
            "question": "无折灵通卡挂失销户的时候显示无法销户，要求刷折。但是挂失存折时又报错记录不存在，该如何处理？",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "挂失后，挂失处理的时候不用7654，用2724手输卡号。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1434
        },
        {
            "question": "客户查2014年ATM汇款交易对手名（工行卡），前台交易查卡号已不存在，如何查?",
            "detail": "",
            "answer": "查报表成功自助设备交易清单应该可以看到对手",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1435
        },
        {
            "question": "4214修改身份证为大陆居民往来台湾通行证，选项只有港澳台居民往来逼行证，怎么做",
            "detail": "",
            "answer": "我赞同湖南分行欧阳老师的意见，客户先取台湾居民来往大陆通行证再做修改。其次附以公证书（大陆对台公证&#92;台湾对大陆公证），或中国出入境管理部门出具的证明也可以。[图片]<div><br></div",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 1436
        },
        {
            "question": "融e联消息提醒不想要金融消息提醒，为什么关不掉么",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，可以点击金融资讯消息的...然后点击不再接收金融资讯，或者在我的-消息管理中关闭接收金融资讯开关，第二天12点之后如果还能收到，可以联系开发 孔凡瑜排查下，多谢~",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1437
        },
        {
            "question": "ATM长款处理问题",
            "detail": "我网点自差错登记簿及长短款内部账户销账改造后，有一笔2018年1月22日10:33通过ATM平台入账长款5500元，2018年1月22日15:15部分销账5000元，剩余500元，2018年4月23日",
            "answer": "该特殊情况正在分析中。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1438
        },
        {
            "question": "请问nova查询的个人账户交易明细网点号是什么意思",
            "detail": "在nova查询的个人账户交易明细，其中网点号那里指的是“客户操作的终端是在网点”？“客户网银注册网点”？还是“账户开户网点”？谢谢。[图片]",
            "answer": "您好，这个应该是指网银统一归属网点，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1439
        },
        {
            "question": "系统支持在冻结状态下直接扣划个人活期存款吗？如何操作？",
            "detail": "",
            "answer": "法院冻结吗，支持，系统就有这个选项啊，按照提示录入就可以操作，记得输入冻结序号",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1440
        },
        {
            "question": "企网付款报“借方账户周期内累计支付金额超限&#034;怎么处理",
            "detail": "",
            "answer": "具体是企业网银哪个交易，麻烦您确认一下，并提供详细的报错截图，以便分析，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1441
        },
        {
            "question": "近期陆续有前台终端出现用户帐户控制设置自动修改的现象。请问是什么原因？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "&#35831;&#24744;&#37038;&#20214;&#32852;&#31995;&#19979;&#25105;&#21543;&#65292;&#25105;&#36319;&#24",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1442
        },
        {
            "question": "我们做2020的冲账交易，用2612已经转长款户，2354复核，再用2612销挂账时出现这个咋办？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "提示很明确了，用2110销账处理",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 1443
        },
        {
            "question": "客户发生不明支出，操作员号00235，业务代码52639，是什么业务?属哪个部门",
            "detail": "",
            "answer": "看日志是个人客户通过微信支付消费款项。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1444
        },
        {
            "question": "请教16110801530047****4是什么性质的账户，如何销户？",
            "detail": "",
            "answer": "与信用卡关联的账户，不能销",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1445
        },
        {
            "question": "闪酷卡圈提 系统提示没有找到支持的借贷应用",
            "detail": "",
            "answer": "应该是芯片坏了。收回卡片破坏芯片，将4821截图登记工单报卡部，申请调整电子现金吧。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1446
        },
        {
            "question": "请问虚拟三类卡前台做了挂失，后续该如何处理？7654处理选换卡不能，选销户也不行",
            "detail": "",
            "answer": "虚拟卡无实物为什么要挂失呢，不存在丟失啊。现在7654撤销挂失，撤销挂失方式选“8,无介质卡解止付”，再用“70101二、三类账户销户”即可",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 1447
        },
        {
            "question": "个人信息",
            "detail": "个人客户怎么修改性别",
            "answer": "您好，这个是要和身份证件号匹配的，如有问题可以试试4202修改",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1448
        },
        {
            "question": "客户手机银行跨行汇款，提示“该业务暂不受理此账户”，跨行账号为农行借记卡",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，<div>此报错信息为对手行返回，根据提示猜测是对手行此账户不支持网银互联业务所以报错，确切含义您可以拨打对手行客服确认。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1449
        },
        {
            "question": "6606交易提示",
            "detail": "[图片]<br />13年已售未领凭证，使用6606办理上缴时，提示请输入24位的封包编号，请问如何处理",
            "answer": "加1之后提示无该编号记录，是不是能用什么交易查询出编号呢？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1450
        },
        {
            "question": "虚拟卡密码忘记，如何注销虚拟卡？",
            "detail": "",
            "answer": "1209重置密码",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1451
        },
        {
            "question": "前几天升级后做质押贷款时提示：本地区未开通此业务，（河南信阳地区)，特请教老师。",
            "detail": "",
            "answer": "您好，网银和手机能否办理质押贷款需要检查多个参数:<div>1.全球信贷管理GCMS中，网银贷款业务开通参数管理中已经设置本地区质押贷款服务行。</div><div>2.<font face=-web",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1452
        },
        {
            "question": "3537，委托收款",
            "detail": "各位老师，我们遇到一笔同行委托收款业务，我网点是付款行，对方网点4.13发起托收，我网点4.16收到登记，该票5.7到期，但该笔业务4.20日系统强制批量结卷了而且显示是全额拒付，有知道是什么原因的吗",
            "answer": "您好，超过通知付款日期3个工作日后系统会强制结卷，是是程序控制的。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1453
        },
        {
            "question": "请教老师申请编号怎么录入。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "地区号+网点号只8位",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1454
        },
        {
            "question": "客户3月份开始发现保险公司不能从他的卡扣费，显示该卡累计限额不足。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "该账户是否做过降级了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1455
        },
        {
            "question": "3g外派终端登录不上去，显示双屏固件升级以后，ctb非法登录，ctb就没了？怎么回事？",
            "detail": "",
            "answer": "ip地址不对呗",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1456
        },
        {
            "question": "因反洗钱需要，查询上万名客户职业信息，全靠前台手工查询，能否批量提取职业信息？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，如果是从数据库查询，需要联系分行提交数据查询申请，可以申请南中心从系统中导出。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 1457
        },
        {
            "question": "请问员工福利金管家A款的赎回时间",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1458
        },
        {
            "question": "债券托管本如何挂失，谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "使用5242交易可挂失",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1459
        },
        {
            "question": "省级财政国库集中支付协议在电子签约系统怎么用印啊",
            "detail": "",
            "answer": "在电子签约系统用印，需要先上传协议文本制作成合同模板，然后由签约经办岗发起用印申请。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1460
        },
        {
            "question": "一女客户家中重度昏迷，其丈夫欲重置其密码支取，公证处不出公证，如何处理？",
            "detail": "",
            "answer": "可以按工银办发〔2017〕655号，关于改进特殊场景下个人客户服务的通知处理",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1461
        },
        {
            "question": "自助终端审核人员设置分区审核时，默认分区人员设置找不到该人员信息，该如何解决……",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "您好，如果需要修改该用户的审核分区，可以在pad端进行调整，实时生效，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1462
        },
        {
            "question": "三类账户退款无法入账，资金被挂在业务处理中心。",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "联系客户，写个说明要求转到一类卡上就行了",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 1463
        },
        {
            "question": "工商局有权暂停账户结算吗？",
            "detail": "",
            "answer": "有。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1464
        },
        {
            "question": "请教超期限的对公增值税发票(2016年的)如何打印？谢谢。",
            "detail": "",
            "answer": "楼上说的对，见下图黄晓钢发的邮件通知[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 1465
        },
        {
            "question": "发放个人证书时报错:61380202是什么？",
            "detail": "[图片]<br />这是什么错误？发放个人证书时发生的",
            "answer": "在介质管理（旧交易1538）作废证书后，用原证书重新做申请，下载即可",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1466
        },
        {
            "question": "企业网银汇款关于付款人开户行显示为操作用户名字问题",
            "detail": "广州启昌物流有限公司，账号 3602026409200048632在我行开立网银的，但是在网上操作的转账所显示电子回单开户行一直显示的是u盾经办人的个人名字。[图片]",
            "answer": "内管开立网银时新增账号时有一个开户行字段，请咨询下维护的同事是不是当时维护错了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1467
        },
        {
            "question": "客户本人在香港，名下有信用卡(哈尔滨)，电子银行，如何处理",
            "detail": "",
            "answer": "具体处理什么？注销有简单的授权书就行，其他业务要公证授权，在国内公证机构取得可以，在香港特别行政区要有资质的律师楼才算有效（见下图）[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1468
        },
        {
            "question": "请问各位老师，财智帐户卡当年是否免费？",
            "detail": "",
            "answer": "系统不做控制，可与对口业务部门确认具体收费要求",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1469
        },
        {
            "question": "请教贷款业务保证合同的问题。",
            "detail": "请问贷款业务的保证合同，可不可以让担保企业和担保的自然人在一个保证合同内签字盖章？或者说是，一笔信贷业务能否同时出现两笔保证合同？",
            "answer": "您好，GCMS系统的保证担保合同支持单人签订或多人签订，多人签订同一份保证合同时，保证人类型不限，自然人或企业均可；另外，单笔贷款也支持挂接多笔担保合同。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1470
        },
        {
            "question": "中小微企业预约开户时一直提示请核对身份证信息是什么原因？",
            "detail": "",
            "answer": "身份证一定要用二代身份证鉴别仪读入，不能手输",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1471
        },
        {
            "question": "代发工资代理业务传输系统",
            "detail": "代发工资代理业务传输系统，数据模板包括他行的，如果某个人的工资金额大于5万元，必须拆分成两笔吗？有什么办法可以直接提交成功，不需要把金额拆分开。谢谢。",
            "answer": "单位客户提供完税证明<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1472
        },
        {
            "question": "查询企业网银客户电子承兑汇票明细的脚本如何获取？提供这个脚本才可以提变更，谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "可以在票据信息查询交易票据的持有明细。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1473
        },
        {
            "question": "开立联名帐户是否为免填单业务？是否要另外再签纸质的联名帐户协议",
            "detail": "",
            "answer": "不要。依据：个金操规（2018年第二版）第一章、第一节、二、个人联名账户开户",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1474
        },
        {
            "question": "二类卡下开的联名帐户支取时是否受一二类卡金额的限制",
            "detail": "",
            "answer": "受限",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1475
        },
        {
            "question": "印鉴卡建库时，信息采集出现加载算法失败",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "请确认使用其他终端是否有问题，以便分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1476
        },
        {
            "question": "客户卡内存定期70万，想办质押贷款63万，请教办理30万以上质押贷款该如何操作？",
            "detail": "",
            "answer": "根据总行制度规定，4月1日以后不允许线上办理30W以上质押贷款。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1477
        },
        {
            "question": "请问：网点营销账户信使，中收归属怎么体现，谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，一般是归属交易网点，具体可以问一下分行计财，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1478
        },
        {
            "question": "客户挂失卡，提示已挂失，但挂失登记簿查不到，主机调账如何为正常户，交易码？谢谢",
            "detail": "卡是以前1107100开头的老卡，占一个卡名额。",
            "answer": "向上级行申请数据变更（主机调帐），有的地区是个金，有的地方规运管。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1479
        },
        {
            "question": "个人转账业务不成功，同户名存单销户后转入个人卡为什么不成功",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，转入卡是二类户，所以不支持，可以直接存会汇入， 谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1480
        },
        {
            "question": "求《抵(质)押品凭证》",
            "detail": "",
            "answer": "请向二级分行主管部门请调凭证。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1481
        },
        {
            "question": "银企互联资金归集咨询",
            "detail": "企业通过银企互联每日资金归集，如何实现贷款账户扣息日资金不被归集？",
            "answer": "您好，银企互联归集是客户提交交易控制的，那天不提就行了。<div>如果您说的是法人设置协议主机自动归集，可以在签订协议时按月归集，除了计息日当天其他日期都勾选。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1482
        },
        {
            "question": "新开户已过三个工作日并自动解冻，销户时提示&#091;4318&#093;此账户已冻结，但7569往来户信息查询交易查询账户状态为:0正常户，请教账户冻结无法销户原因",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "已解决",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1483
        },
        {
            "question": "遇到问题，在一台电脑上登录个人营销系统自动转到另一固定账号，确认已全部退出网页",
            "detail": "其他系统都没事，就个人营销系统，求助啊。",
            "answer": "请先使用自己的统一认证号登录统一认证系统，如果在您本机登录不了，可以在其他同事电脑登录下。登录成功后在个人信息里选ad信息，修改ad为您的正确ad账号修改成功后，点击信任ad即可",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1484
        },
        {
            "question": "用护照开立新卡，同时进行存款，显示收款账户异常，交易失败，是什么原因。",
            "detail": "",
            "answer": "转发个金通知<div>近期由于总行新上的涉敏监管系统对  非居民个人  境内开户加入了涉敏审查，导致部分客户出现新开户后账户无法立即使用的情况。如大家碰到类似情况，请告知客户因非居民账户开户需要人工审",
            "best_answer": "否",
            "support": 9,
            "id": 1485
        },
        {
            "question": "求助  登录统一认证号内统一认证系统不能切换账号",
            "detail": "求助，一台电脑登录个人营销系统的时候不管登录谁的统一认证号都自动跳转到一个固定的认证号里，确认已全部退出，重启已试，清除cook已试，登录其他栏目没事。。。",
            "answer": "请先使用自己的统一认证号登录统一认证系统，如果在您本机登录不了，可以在其他同事电脑登录下。登录成功后在个人信息里选ad信息，修改ad为您的正确ad账号修改成功后，点击信任ad即可",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1486
        },
        {
            "question": "账户名称与客户名称不一致",
            "detail": "请教大家，我们这儿有一个对公户账户名称和客户名称不一致，账户名称和单位资料及我行资料一致，现在能不能用现有资料新建客编，把旧客编删除，再调入账号，可不可以呢？",
            "answer": "微信群里回答你啦",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1487
        },
        {
            "question": "企业年检报告用印要单次用印？",
            "detail": "",
            "answer": "请补充完整问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1488
        },
        {
            "question": "预约开户",
            "detail": "预约开户扫描统一社会代码证报访问网址失败，手工输入报请确信息，是不是数据库不同步导致",
            "answer": "请确认贵行上线的是分行还是总行扫码，如是分行功能，建议检查环境配置情况",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1489
        },
        {
            "question": "一般纳税人信息采集时关联账户是否支持不同户名的账户",
            "detail": "一般纳税人信息采集时关联账户是否支持不同户名的账户，就是集团公司想关联分公司的账户可以吗，例如联通公司威海分公司想关联打印荣成分公司的账户，将荣成分公司的手续费专用发票打印成威海分公司的可以吗？请教在",
            "answer": "从业务角度该种控制有风险，建议与上级行运行管理制度出进行进一步确认",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1490
        },
        {
            "question": "客户电票背书转让不成功，内管反馈信息是乱码，对方平时也收票，户名帐号正确",
            "detail": "",
            "answer": "请提供下网上银行背书转让指令查询的截图，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1491
        },
        {
            "question": "客户销户问题",
            "detail": "客户销户提示存在现金管理到账通知，无法销户，请问如何处理？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 1492
        },
        {
            "question": "手机银行转账签名失败",
            "detail": "电脑转账没有问题，手机用u盾转显示如下图[图片]<br />",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 1493
        },
        {
            "question": "各位大神们，请问有做过司法扣划定期外币存款之后结汇的吗？具体怎么操作？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 11,
            "id": 1494
        },
        {
            "question": "联想winpad联网核查的图片刷新的非常慢",
            "detail": "",
            "answer": "目前我分行删除APP重新安装后问题解决。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1495
        },
        {
            "question": "求教大神们，公务卡无法导入是什么原因",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "提供下具体账号，另外如果是银财通公务卡请通过银财通栏目下公务卡导入功能。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1496
        },
        {
            "question": "对公账户网银汇款手续费打包收取，如何查询收费明细",
            "detail": "",
            "answer": "客户无法看到详细的收费明细，只能看到一条明细记录。网点内管柜员可以查询产品收费明细清单。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1497
        },
        {
            "question": "DSM无法自动登录",
            "detail": "只能手动输入AD账号和密码才能登录，程序已经重新安装，域也重新加了[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 1498
        },
        {
            "question": "求助！！如何通过14位的旧对公账号查找新账号，或者查询该账号是否已销户？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "赞上楼答复。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1499
        },
        {
            "question": "党费云托管平台",
            "detail": "党费云托管平台是要求对公客户开通企业网银才能使用吗？是的话是否要开通两个证书",
            "answer": "不是必须开企业网银",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1500
        },
        {
            "question": "请问一下律师事务所以破产重整管理人身份开“某某管理人”账户需要哪些文件资料谢",
            "detail": "",
            "answer": "请明确开单位结算户还是个人帐户，另涉及政策执行，请以上级业务主管部门答复为准。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1501
        },
        {
            "question": "客户变更个人电子密码器时提示需要整合无法变更。注销后无法再注册，第二天才能注册吗",
            "detail": "",
            "answer": "整合业务等24小时就可以了",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1502
        },
        {
            "question": "在柜面办理异地一折一卡挂失(只挂失了卡)，金额肆佰多元。销户和挂失存折不成功怎么办？",
            "detail": "20180424在柜面办理异地一折一卡挂失(只挂失了卡)，金额肆佰多元。七天后客户来挂失销户，提示有存折。但做存折挂失时，提示“异地账户不能办理”请告诉有什么办法处理？",
            "answer": "存折挂失收费方式必须选现金收费",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1503
        },
        {
            "question": "网点工作台上传附件不能上传",
            "detail": "网点工作台上传履职文件附件不能上传，点了上传没反应一直转圈，只有退出工作台，在风险管理系统从c:/fakepath这个文件夹才能上传成功，是哪里的问题，如何设置？？",
            "answer": "请使用老tms的应用配置功能，相应的应用配置项进行配置。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1504
        },
        {
            "question": "内部户销账账户该使用销账交易进行业务处理，误使用2612制单的方式将款项转出，请问如何后续处理",
            "detail": "我行在今年3月29日使用科目号167025、账户序号1001845的内部户‘应收平台包和统一市场包受托处置资产代垫税费’向法院支付我行诉讼企业的诉讼费，当时不知比次此账户是销账账户，使用普通2612制",
            "answer": "2612本身也是有销账转出分支的。如果该账户确实是销账账户，且用的不是2612里的销账转出分支，是不能贷记该内部户的，即做销账处理的。怀疑你们用2612是操作的借记该内部户，即做的挂帐处理。 如果是做",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1505
        },
        {
            "question": "网点网银演示机，企业网银提交指令时显示40400错误",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "40400报错请在i服务里面搜索答案。如果还不能解决请直接联系我。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1506
        },
        {
            "question": "3710签约账户变更，显示新结算卡号不存在，什么问题",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请再详细补充一下问题信息，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1507
        },
        {
            "question": "内蒙古地区何时可以办理异地定期存单支取业务",
            "detail": "",
            "answer": "4月版已实现，应为全行投产<br>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1508
        },
        {
            "question": "四川分行需要测试智能终端上收的分行审核类交易问题",
            "detail": "",
            "answer": "问题已解决，谢谢各位老师",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1509
        },
        {
            "question": "企业网银上如何办理定期存款",
            "detail": "",
            "answer": "客户可登录企网，通过“投资理财→定期存款→存入定期存款”功能选择“存款类型”办理“普通定期”和“大额存单”的开立。<br />企业开立定期存款属于集团内转账性质，转出账户须为工行往来户，且与定期存款主",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1510
        },
        {
            "question": "现金营运系统中，查询冠字号的查看图片无法显示，该如何处理",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "请将详细信息发我邮箱，以便分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1511
        },
        {
            "question": "民生银行、招商银行的超级网银的限额是多少？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请参考如上答复，建议也可与对应行客服联系确认。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1512
        },
        {
            "question": "企业法人办理更换u盾，使用网银登录提示修改密码，手机登录不提示，可直接办理业务。",
            "detail": "",
            "answer": "您提的问题很好，目前已列入需求等待修改，待修改完成，会提示客户到企业网银修改密码。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1513
        },
        {
            "question": "销户时存在养老金理财协议，法客系统查无，4107查有养老金帐户应用号70无法销户",
            "detail": "",
            "answer": "建议通过养老金系统尝试删除其账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1514
        },
        {
            "question": "4月10日新开户已过三个工作日并自动解冻，现需销户时提示&#091;4318&#093;此账户已冻结，但7569往来户信息查询交易查询账户状态为:0正常户，请教账户冻结无法销户原因",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "谢谢，已解决。原因已找到，因该账户余额为零，网点未做销户计息，所以提示出现上述提示错误",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1515
        },
        {
            "question": "企业财务室工资收款行错误",
            "detail": "企业网银贵宾室企业财务室代发工资时，其中19笔收款行名与付款行名写反了，收款行名称均为他行，误录入为工行，批量上传后其中15笔前台使用2468退回单位户，4笔成功，通过9948发报清单查询录入柜员为1",
            "answer": "向他行支付判断收款行本他行标志，判断收款行行号。您这个问题本身是否已经发报成功？请核对下客户账务。如果还有问题可以咨询测试中心李振飞。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1516
        },
        {
            "question": "企业手机银行转账，两个u盾都提示仅限提交权限的用户使用",
            "detail": "双u盾在电脑试了是正常的，一个操作，一个授权。<div>手机客户端完全退出，关后台再进，重新下app都试了还是不行。</div>[图片]",
            "answer": "客户应该是绑定为指纹登陆了，表面上插的另一个证书，实际上换来换去都登的是一个U盾。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1517
        },
        {
            "question": "对公商品到期清算是否可以轧差处理",
            "detail": "商品到期后交割有赚有亏，客户是否可以只准备轧差金额",
            "answer": "可以。对公商品到期交割是系统批量处理，到期交割日是同一天，且结算账户是同一个的所有合约，系统会先处理客户盈利的交易，再处理客户亏损的，所以只要在结算前确保客户结算账号里有足够覆盖当天损益轧差后的金额即",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1518
        },
        {
            "question": "托管本丢失且忘记密码，要补本，请指导处理流程",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 1519
        },
        {
            "question": "客服经理（管户）角色设置时提示：该用户不符合客户经理岗位权限。",
            "detail": "",
            "answer": "如果需要添加角色需要同时满足三个条件：<div>1、满足岗位序列要求</div><div>2、用户信息在白名单中</div><div>3、运管的角色开关为开</div><div>如果有其他疑问可以电话",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1520
        },
        {
            "question": "请教下各位：柜面怎样打融e借结清证明[抱拳]",
            "detail": "",
            "answer": "柜面如遇客户需开立融E借结清证明的，可在前台使用7449交易打印结清证明（“个人贷款借据余额信息”一项可以带业务用章，信息较全的“借据基本信息”一项不带业务公章打印在同一张纸上即可）。贷款账号查询一下",
            "best_answer": "是",
            "support": 7,
            "id": 1521
        },
        {
            "question": "急，请教各位老师，司法扣划理财产品，财富稳利，系统显示可赎回份额为零，啥原因啊",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，请提供具体的客户数据或者交易截图（如果涉及客户隐私，请通过notes发送邮件到我本人的邮箱），以便安排分析。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1522
        },
        {
            "question": "怎样让客户只接收余额变动提醒的短信？其他95588短信都不接收？",
            "detail": "客户不想接收除余额变动提醒以外的其他任何工行信息，收到就投诉我们，请问怎么能做到？",
            "answer": "这个是无法做到的即使不接收我行的营销信息也会收到有伪基站发的诈骗短信也是95588开头的",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1523
        },
        {
            "question": "虚拟二类卡在网银销户，但资金无法转出。",
            "detail": "客户网银注册的虚拟二类卡，已绑定一类卡，但是资金转出时总报错，查询报错代码，显示转出资金不可大于转入资金的1.1倍，但是客户每天连0.01元都转不出，根本不存在大于1.1倍的情况。求指导如何转出资金销",
            "answer": "到柜面组合流程中做下认证就不受限了",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 1524
        },
        {
            "question": "请问在法人客户营销系统中注销财政子帐户时，所在子帐户利息是否结转到主帐户？",
            "detail": "",
            "answer": "法客只是中止协议又不是真正的子账户销户，产生的利息，支取时随本金转入活期存款。",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 1525
        },
        {
            "question": "请教大家，旧员工要重开指纹，但是在系统做启用的时候提示通行证号未绑定主机柜员，要",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请明确问题内容。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1526
        },
        {
            "question": "咨询信用卡违约金的收取规定",
            "detail": "",
            "answer": "分行同事回答很全面。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1527
        },
        {
            "question": "柜面卡内结售汇，持卡人为台湾人，操作有什么区别吗？需要填写什么单子？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1528
        },
        {
            "question": "我一客户在网点柜面存100万元到个人卡上，然后通过手机银行跨行转账1万元，提交后提示：当日存款超过限额，为了保障您的存款安全，请到柜台办理此业务。",
            "detail": "我一客户在网点柜面存100万元到个人卡上，然后通过手机银行跨行转账1万元，提交后提示：当日存款超过限额，为了保障您的存款安全，请到柜台办理此业务。",
            "answer": "<div>您好，应该是触发了虚存实取判断，为防范风险，当日会禁止非柜面交易，在柜面交易需授权处理，次日就好了，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1529
        },
        {
            "question": "如何获取机构(xx分行，XX网点)二维码？打印用于营销用!",
            "detail": "",
            "answer": "您好，这个问题联系您咨询当地分行科技，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1530
        },
        {
            "question": "请教8181交易省非税凭证调入时错输种类，冲正后再调入显示重复，该如何处理？",
            "detail": "请教8181交易省非税凭证调入时错输种类，冲正后再调入显示重复，该如何处理？",
            "answer": "请联系省行科技解答。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1531
        },
        {
            "question": "财政零余额基本户可以开企业网银吗？能用企业财务室代发工资吗",
            "detail": "",
            "answer": "可以。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1532
        },
        {
            "question": "2612电子制单调整往来户信息弄错了，有反交易没有，急急急急",
            "detail": "",
            "answer": "2355",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 1533
        },
        {
            "question": "财政局下的子账户如何结息销户",
            "detail": "",
            "answer": "请提供具体的账户类型或者所使用的产品类型，然后再给您提供具体的解决办法<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1534
        },
        {
            "question": "个人网银工行对工行批量转账失败，失败原因工行备注“辽宁”是什么意思啊？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好：交易失败原因应该是密码器限额超限。备注辽宁的原因我们还在查询，有结果后再通知您。如有问题可以直接联系我，张朕 010-82988625",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1535
        },
        {
            "question": "企业网银代发工资无符合条件的资金",
            "detail": "",
            "answer": "他行基本户代发工资，请确认登记簿是否收到款项？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1536
        },
        {
            "question": "网点营销传播系统上传的文件不播放",
            "detail": "信息采集<br />信息编排<br />都做好了，也审批通过了，但是第二天没有下传到端机上，不知是什么原因？[图片]<br />",
            "answer": "您好，请将具体信息发测试中心，于焘，白瑞吧，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1537
        },
        {
            "question": "客户商务卡销户，需要带什么?销戸流程是什么?敬请指导，谢谢!",
            "detail": "",
            "answer": "请参照《银行卡业务操作规程》第二部分第五章要求处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1538
        },
        {
            "question": "企网开立问题",
            "detail": "企业之前已经通过6057上传开立了企网，但是未领取U盾，在此期间，企业进行了法人变更。请问现在的法人可以直接凭身份证来领取之前的U盾吗？还是说必须后台注销此企网再用新法人资料重新上传开立？？？",
            "answer": "是的，新法人不能",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1539
        },
        {
            "question": "网点7551预约打印支票时打印错误，请问可以进行反交易重新打印么？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 1540
        },
        {
            "question": "请教各位，对公账户突然暂停非柜面交易，私转公显示户名错误，已查询户名正确",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "请问这是什么交易的报错？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1541
        },
        {
            "question": "工银e支付报错96309270",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，请明确是哪个渠道内的工银e支付，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1542
        },
        {
            "question": "最新成立的监察委员会有没有冻结解冻权利",
            "detail": "",
            "answer": "涉及政策执行，请以向上级主管部门获取信息为准。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1543
        },
        {
            "question": "请假如何查询单位账户管理费收费标志是什么时候回调整的，2612无记录。",
            "detail": "",
            "answer": "请补充说明下是调整信息还是查询？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1544
        },
        {
            "question": "企业客户反应企业网银收款人名册和企业手机银行不能共享",
            "detail": "",
            "answer": "正常现象。部分账户在手机银行不支持，故收款人名册信息也不予以展现。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1545
        },
        {
            "question": "2612交易支不支持卡转到代发工资户",
            "detail": "",
            "answer": "不行。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1546
        },
        {
            "question": "请问如何调整已被司法冻结的冻结金额？",
            "detail": "",
            "answer": "解冻。但要有冻结部门的通知",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1547
        },
        {
            "question": "对公账户销户有高级网银前台和内管系统，法人系统都无法处理",
            "detail": "",
            "answer": "对公账户销户时，如需删除相关协议，则请到协议的签订系统去进行删除",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1548
        },
        {
            "question": "工银e办公发不出邮件，可以收到邮件。",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "请问用的什么版本，退出重新登录下试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1549
        },
        {
            "question": "企业网银财务室问题",
            "detail": "<div>企业新开基本账户，通过网银自助开通企业财务室，单位名称和账户灰显，鼠标点击无反应，控件，助手已下载安装，这是什么原因呢？</div>[图片]<div><br></div>[图片]<div><",
            "answer": "<div>清除下缓存试试。另外请确认下当前基本户是否可用？<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1550
        },
        {
            "question": "人民币外汇期权撤销期权费问题",
            "detail": "人民币外汇期权撤销",
            "answer": "人民币外汇期权当日撤销时，总行报总分行期权费，客户期权费直接把原交易期权费全额退回，分行无法报对客户撤销期权费",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1551
        },
        {
            "question": "客户融e联收不到工银信使提醒是怎么回事？",
            "detail": "客户融e联注册成功，手机号无误，所有消息状态设置正常，但是总是收不到银行卡余额变动提醒是怎么回事？希望老师予以解答。谢谢",
            "answer": "您好，请帮忙确认以下几点:<br />1.工银信使-接收设置中的绑定手机号，是否与定制余额变动提醒的接收手机号一致<br />2.余额变动提醒，是否定制融e联接收方式，协议状态是否正常<br />3.",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1552
        },
        {
            "question": "我行企业网银更换，提示错误",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "<div>请帮忙确认下问题是否已解决？<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1553
        },
        {
            "question": "老户名收电子银承。票到期前变更户名，到期能否到账",
            "detail": "",
            "answer": "不能。客户登录网上银行应该看不到这张票据了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1554
        },
        {
            "question": "电子档案辅助工具安装后，电脑开机后不会自启动。",
            "detail": "",
            "answer": "请补充具体装了什么工具？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1555
        },
        {
            "question": "各位老师好，误存入银行卡钱，隔日业务如何冲正？",
            "detail": "",
            "answer": "请明确交易卡种。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1556
        },
        {
            "question": "请问用哪个交易代码可以查客户的贷款是在哪个行发放的吗？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可以用7451，贷款活动明细，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1557
        },
        {
            "question": "我行网银不支持chrome浏览器啊。。。",
            "detail": "如题，chrome浏览器覆盖率应该不低吧，啥时候能支持",
            "answer": "您好，请问遇到什么问题。由于存在研发瓶颈，我行对外公布的版本号是38-41版本。确实存在一些兼容性问题",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1558
        },
        {
            "question": "企业网银渠道&#034;开户受益人信息采集&#034;开通了吗？",
            "detail": "",
            "answer": "开通了，客户服务~所有受益人信息维护",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1559
        },
        {
            "question": "请问：客户通话电话银行启用的信用卡，网点应该如何查询启用时用的电话号码？",
            "detail": "",
            "answer": "电话启用分两种情况，一种通过人工客服在线问答核实启用（95588～6）；一种是核验判断为系统预留电话的自助录入启用。我猜老师是问第二种情况，4502 4207交易可以确认预留号码。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1560
        },
        {
            "question": "请问各位老师   单位表外理财业务怎么做  急",
            "detail": "",
            "answer": "问题信息描述不清楚，请电话沟通：010-82959044（金凤）",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1561
        },
        {
            "question": "请问老师：企业网银贵宾室资金归集支持账户管家的子账户归集吗",
            "detail": "",
            "answer": "贵宾室资金归集功能，是自动收款业务吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1562
        },
        {
            "question": "客户登陆企业手机银行和用电脑登陆企网发现收款人名册不同步，请问老师这是什么原因？",
            "detail": "",
            "answer": "这是正常的。有些收款账户，在手机银行不支持，所以相应的收款人信息也不展现。如仍有问题，您可以联系数据中心唐宇。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1563
        },
        {
            "question": "请问客户新开一类卡为何扣小额管理费，名下无任何结算户",
            "detail": "",
            "answer": "在调整里做下就可以<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1564
        },
        {
            "question": "签订账户管家后，如何调整对账单打印周期？能修改吗？",
            "detail": "",
            "answer": "可以修改，修改主户的打印周期即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1565
        },
        {
            "question": "企业网银登陆，页面崩溃",
            "detail": "企业客户的授权证书一登陆网银就这样出错，经办没有问题。来我行电脑也一样。但用手机银行就没有问题。请问是什么原因？[图片]<br />",
            "answer": "只有授权证书有此问题吗？请确认，报错前，是否读出了证书？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1566
        },
        {
            "question": "网点之间内部户资金划拨可以用6057扫描吗？",
            "detail": "",
            "answer": "不行，要用3526做",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 1567
        },
        {
            "question": "求助：前台报表系统一次性导出一个月的明细如何操作。",
            "detail": "只能一天一天导出么。未满页还会顺延。涉及到勾帐。担心少数据。请求帮助",
            "answer": "我们想导出一个往来户明细和一个内部户明细",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1568
        },
        {
            "question": "请问etc扣款卡，因卡片到期欠费，现欠费已缴，变更扣款卡号，高速会不会不抬杆？",
            "detail": "",
            "answer": "分行特色业务，请联系本地业务主管部门确认。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1569
        },
        {
            "question": "北分棉贸通线下商品融资业务审批权限报错",
            "detail": "棉贸通业务作为特殊转授权业务，金融街支行有权审批单笔3000万元以下的小企业业务。但是昨日我行发起为两个交易商发起了两笔业务，金额分别为2999万元和2419万元。在审批时提示权限不够。分行信管查看权",
            "answer": "您好，审批人对小企业业务的审批权限金额根据业务期限、币种、客户信用等级、小企业类型、利率浮动档次、流程种类、是否低风险等要素分别设置。4月一般为各行授权调整集中处理时段，请联系贵行gcms系统管理员通",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1570
        },
        {
            "question": "家家乐业务客户还清后是否还可以继续再办理第二次",
            "detail": "",
            "answer": "业务制度流程层面的问题，请联系本地业务主管部门确认。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1571
        },
        {
            "question": "企业财务室提交指令，显示请选择证书 对您本人进行身份验证，是啥情况",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "<div>请提供下IE浏览器版本，以及清晰截图（包含网址、使用功能）<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1572
        },
        {
            "question": "存折上有债券账户 如何将债券账户注销",
            "detail": "",
            "answer": "👍",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1573
        },
        {
            "question": "客户一类卡，向花虾金融转账，提示超限，花虾客服查询告知银行端报错1000061",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请协助提供客户的交易渠道及信息进一步明确原因，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1574
        },
        {
            "question": "回单打印机打印三连式回单有漏盖章的，如何保证三张回单都有章，客户无法使用",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "找自助回单打印机厂商对印章进行调试",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1575
        },
        {
            "question": "关于对公基金赎回问题",
            "detail": "",
            "answer": "问题描述信息不够，请电话沟通：010-82959044（金凤）",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1576
        },
        {
            "question": "新的监察法出台后，监察局是不是有权冻结扣划了？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，具体以业务部门操作规程为准，如涉及调整，业务部门会更新操规，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1577
        },
        {
            "question": "单位公务卡罚息单据是否可以打印，提醒还款短信如何开通",
            "detail": "",
            "answer": "可以打印利息回单。还款提醒短信是非定制类短信业务，只要系统里有该客户的有效手机号码，就会自动发送还款提醒短信。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1578
        },
        {
            "question": "员工离岗多少天需要冻结PBMS系统，有相应的文件规定没",
            "detail": "",
            "answer": "文件规定是30天以内冻结。请了解。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1579
        },
        {
            "question": "客户说被盗刷，以未收到余额提醒为由要求我行赔偿，总行查询订制终止，柜面说正常，",
            "detail": "请问如何能查询到客户信使订制、终止明细，谢谢",
            "answer": "分行根据数据仓库 T05_MSG_MODIF_DTL 统一消息变更明细查询出来的个人信使协调编号（V列），在数据仓库（EDW）系统查询对应手机号。方法见下图。<br />[图片]<br /><br /",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1580
        },
        {
            "question": "网银企业财务室预约非工作日发薪，能实现当天企业扣款，当天个人工资进账吗？",
            "detail": "",
            "answer": "只能预约未来某个日期的。预约日当天可处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1581
        },
        {
            "question": "工银e分期卡怎么办理<br />",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 1582
        },
        {
            "question": "历史数据管理系统个人历史明细没有对手户名问题反应",
            "detail": "hdm系统（历史数据管理系统）个人历史明细反馈的结果有对方帐号，但是没有对方户名，必须报手工数据变更查询，造成客户不满，客户和司法部门也无法理解为什么没有，建议总行帮助分析，谢谢",
            "answer": "您好，请问是什么记录？转账么？时间是最近还是很久之前的？之前应该是没有记录对方户名，最近的应该有，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1583
        },
        {
            "question": "企网代发工资，银行返馈附言:452，这是什么原因",
            "detail": "",
            "answer": "代理业务传输文件处理标志代码 452异地帐户不支持外币",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1584
        },
        {
            "question": "怎么查询12位旧账号对应的新账号",
            "detail": "",
            "answer": "可以试试1719，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1585
        },
        {
            "question": "企网的商承4.30日到期，企业在网银里今天做提示付款还是预约提示付款？",
            "detail": "",
            "answer": "28号提交的提示付款是未到期提示付款。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1586
        },
        {
            "question": "企业 证书到期日/缴费到期日？",
            "detail": "今天不能登录的企网客户，前两天做过自助展期。内管查证书信息日期很奇怪:2019-05-23及2023-05-23。可今天才04-28啊。导致客户证书无法恢复无法下载不能使用。只能作废新发了吗？[图片]",
            "answer": "需要柜台7597做证书重置即可<div>如果重置不出现这个ID,7597冻结ID,然后7597证书制作重新下載证书,等待电话银行柜员外解冻,解冻后即可正常登录使用了</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 1587
        },
        {
            "question": "关于内部账户的开立",
            "detail": "对于新明细核算参数定义表中已定义的账户，是所有的交易都可以触发自动开立吗？",
            "answer": "对",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1588
        },
        {
            "question": "注册融e联提示用户信息和手机号都存在问题是什么原因?<br />",
            "detail": "",
            "answer": "已回答过了，见下[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 1589
        },
        {
            "question": "pbms系统提示电话未初始化，不能执行此操作。怎么初始化？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好，请确认是否正确安装了思科的软电话软件？可联系分行科技或测试四部江一帆，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1590
        },
        {
            "question": "法院在网络冻结后到柜面无法扣划，法院在网络解冻了，网点还扣不了，到底哪是出错？",
            "detail": "",
            "answer": "网络冻结网络扣划，见下图[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 15,
            "id": 1591
        },
        {
            "question": "本地开出公证书，三个继承人在国外，公证书上注明由其中一个代理办业务，还要委托书？",
            "detail": "",
            "answer": "都不要",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 1592
        },
        {
            "question": "无纸化投产后，客户签错名，柜员没审出点确认成功后，应该选补打凭证还是反交易？",
            "detail": "",
            "answer": "补签字",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 1593
        },
        {
            "question": "批量开立的存单无法激活",
            "detail": "<br />批量开立的存单，2018.4.18打印的存单当天6533交易授权通过，查询无待授权及授权不通过存单，客户来启用提示无对应记录，查询授权通过日期变为4月19日，无法启用支取，请问如何处理。",
            "answer": "做的不对，先1317后7690激活，见下图流程[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 12,
            "id": 1594
        },
        {
            "question": "账户销户提示该卡下已开附属卡，该怎么处理。请教大家，谢谢。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1595
        },
        {
            "question": "2018最新版的智能服务模式操规在哪里可以找到？？",
            "detail": "",
            "answer": "版本投产后，总行会在“渠道管理园地—智能服务模式推广—公告栏板块”，以及“网讯—网点服务营销支持系统—渠道服务—智能服务—产品详情”，发布相关资料。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1596
        },
        {
            "question": "久悬账户可以支取现金吗？单位已没有其他账户，在我行基本账户已清理",
            "detail": "",
            "answer": "我们允许把钱出到法人个人的账户里提供开户许可证复印件及印鉴公函",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1597
        },
        {
            "question": "个人营销系统双录无法启动请求帮助",
            "detail": "",
            "answer": "您好，该问题是由于未添加个人营销系统为可信站点导致，请参考图中步骤进行配置，如还有疑问请随时联系，谢谢。[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<div><",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1598
        },
        {
            "question": "原人行审批过可取现的单位专用，户名更改后，是否需要向人行重新申请开通取现功能？",
            "detail": "",
            "answer": "不用",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 1599
        },
        {
            "question": "异地卡挂失，该卡挂有存折怎样销户",
            "detail": "",
            "answer": "有的地方300元以下存折挂失但按总行的流程要，见下图[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 15,
            "id": 1600
        },
        {
            "question": "请教下信用卡激活无纸化交易后 扫描中心提示缺传票 系统内亦无影像  如何处理",
            "detail": "",
            "answer": "<div>5月版本已对该功能做优化处理，5月12日投产后就可以了，如有疑问，请联系测试四部李雪。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1601
        },
        {
            "question": "公务员逸贷部分提前还款？",
            "detail": "各位老师，请问逸贷卡免收提前还款手续费是指免收提前还款期数的分期手续费吗？是否与普通信用卡一样，余额部分计入最后一期？是否支持部分提前还款？",
            "answer": "逸贷卡提前还款手续费免收的是提前还款分期的手续费。跟普通信用卡一样，提前还款部分不再收取手续费。逸贷卡支持部分提前还款业务。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1602
        },
        {
            "question": "电子银承到期，垫款时借据编号录入错，请问后续如何处理？",
            "detail": "电子银行承兑汇票到期，往来户被有权机关冻结，保证金及自筹资金不足以支付，需我行垫款。柜面通过3535交易发放贷款许可证、3728发放贷款至内部户，后2396交易付款应答完毕。隔日发现3535交易建立许",
            "answer": "2212冲借会输入红字贷款信息，蓝字输入正确的信息。另电票的垫款应该用2394电子票据垫款交易做。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1603
        },
        {
            "question": "企业网银节假日汇款当天能否到账，工行对工行？",
            "detail": "",
            "answer": "&nbsp;可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1604
        },
        {
            "question": "客户手里有90版的美元面额50元，如何处理呢？",
            "detail": "",
            "answer": "1928至1995年版的美元（银行简称小头版），现国内已停止兑付，即不收不付。即使有也要由国内银行向国外办理托收，手续繁，时间长，费用高，损失大，总之得不偿失。手里有的朋友也不用着急，在境外花完再回来",
            "best_answer": "是",
            "support": 9,
            "id": 1605
        },
        {
            "question": "无纸化投产后又发现三种情况下无影像",
            "detail": "第一种是客户签名后打印回单，打印机卡纸，提示宏错误退出，交易成功无影像；第二种，客户签名后打印回单，无卡纸，提示function.ini错误；第三种，无任何提示，第二天校验影像时发现无影像。",
            "answer": "只要有框框弹出来提示，查看没影像就直接补打凭证。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1606
        },
        {
            "question": "e分期专用借记卡无法用来e分期电子信用卡欠款？",
            "detail": "e分期专用借记卡里的钱不能用来还e分期电子信用卡里的欠款，只有去刷工行Pos机才能把钱用掉？而且也无法绑定自动还款？[图片]<br />",
            "answer": "<div>请参考5月1日“e分期专用借记卡无法用来还e分期电子信用卡的欠款”问题的答复，另外这个APP支持模糊查询功能，为提高问题处理效率，后续提交问题前建议先通过模糊查询功能看下前期是否有类似问题提出。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1607
        },
        {
            "question": "e分期专用借记卡无法用来还e分期电子信用卡的欠款？",
            "detail": "e分期专用借记卡里的钱不能用来还e分期电子信用卡里的欠款，只有去刷工行Pos机才能把钱用掉？而且也无法绑定自动还款？<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，提前还款仅能归还还没有入账的分期付款，已经入账的交易不能使用借记卡资金归还。借记卡的资金在高于300元的情况下，可以刷卡消费，低于300时可以在网上银行办理小额账户销户。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1608
        },
        {
            "question": "客户通过企业网银办理跨行小额汇款一笔指令状态为等待银行处理资金没有减少如何处理",
            "detail": "",
            "answer": "明天等待人行跨行系统开启",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1609
        },
        {
            "question": "winpad和nova同时签到被下风险能否在技术上硬性控制避免风险",
            "detail": "",
            "answer": "您好，目前会进行提示，未硬性控制，避免影响业务办理，",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1610
        },
        {
            "question": "信用卡丢失，办理挂失换卡后总是做不出卡，我行寻找各方同事咨询未果，请专业老师指导",
            "detail": "客户信用卡丢失，办理挂失换卡后总是做不出卡，客户投诉意向强烈，我行寻找各方同事咨询未果，请专业的老师帮忙指导一下，谢谢！第三条记录和第四条记录是客户最初办的卡，一张国内用的，一张国外用的，后来国内用的",
            "answer": "网点申请制卡的数据无法匹配卡版。请二级分行卡部数据管理员到集中制卡系统错误数据中，查询是否有该卡号，如有联系制卡中心确认数据无法匹配卡版原因。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1611
        },
        {
            "question": "dsp登录提示“登录失败，与服务器通信失败！”",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "近期新文档4月版与旧版更替，可能造成dsp登录不上，可以按照下面两步:<br />1.登录https://dcp.icbc/download下载最新版云文档，版本号1.5.1.630<br />2.安",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1612
        },
        {
            "question": "请问主机9502交易报错什么原因造成的",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，请联系一下分行科技同事，重启gtcg服务。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1613
        },
        {
            "question": "开通网银网络融资权限，为何在总行柜员000393868，该企业主管柜员440203767里找不到？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "该客户主管客户经理未在gcms设置，请确认谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1614
        },
        {
            "question": "发现已经有一个CTB启动了",
            "detail": "打开下一代终端平台提示“发现已经有一个CTB启动了，系统强制退出”，删除NCTB主目录并重新安装、更换域用户登陆、重启系统，故障依旧[图片]<br />",
            "answer": "同一终端已有nctb启动，解决方案：一是杀死进程，二是关机重启终端。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1615
        },
        {
            "question": "Notes打开报错，是怎么回事？",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，已电话联系您，确认问题已经解决",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1616
        },
        {
            "question": "联名账户定期到期后还在联名账户里吧？若卡里没钱，扣不了管理费怎么办？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，定期到期后还在联名账户内，如果没有钱扣管理费，会定期进行追缴，谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1617
        },
        {
            "question": "自助终端办理的正式挂失，解挂时客户提供什么资料？",
            "detail": "",
            "answer": "自助终端打印的小票和本人身份证，柜台7654打挂失卡的登记",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1618
        },
        {
            "question": "网上银行登录，点击“理财”，页面错误无法打开，报错如图。同一台电脑，有的账户登录",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "<div>您好，也请看看其他电脑上登陆这个账户是否有报错。可能是电脑设置问题，可以先通过网银助手先检查一下。如还有问题请通过notes联系我分析。谢谢</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1619
        },
        {
            "question": "今天对公开户业务集中扫描报93002863，如何处理？",
            "detail": "",
            "answer": "请确认是否己解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1620
        },
        {
            "question": "他行客户注册我行融e行后的注销问题。",
            "detail": "请问有相关指引吗？如什么系可以注销，主机交易代码等。",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1621
        },
        {
            "question": "牡丹交通卡发卡后，卡内查询不到车辆信息，无法安装OBU ，后续应该咋处理啊？",
            "detail": "",
            "answer": "交通卡为分行特色业务，请联系本地业务主管部门确认。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1622
        },
        {
            "question": "网点遇到难题.请专家解决",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "<div>您好，可能是之前客户证件挂失过，使用过临时身份证或有重名的情况，所以修改为其他。这种情况下，如能确认其他证件类型和身份证证件类型对应的客户为同一人，可以通过4214交易将其他证件类型修改为身份证，日终后可进行客户信息整合。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1623
        },
        {
            "question": "怎样注销财智卡内的账户管家协议？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "客户开通了财智卡，账户下有多个子账户，要注销其中一个子账户，其他子账户继续使用。子账户销户时显示“存在账户管家协议”“该账户不能销户”",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1624
        },
        {
            "question": "柜员改为运营主管，现场确认时提示如下，怎么回事？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "如果是今天刚改的，试做一下1968同步。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1625
        },
        {
            "question": "企业客户开通电子汇票功能后一直接收不到电子汇票，提示被银行拒绝，一直找不到原因",
            "detail": "请专家帮忙解决，企业客户开通电子汇票一直接收不到电子汇票，接收提示被银行拒绝，当前网点未维护大额支付行号 ， 请联系开户行维护大额机构行号或开通代理网点，联系支行运行管理部和电子银行部，查询系统都已经",
            "answer": "请看看票据结算系统中金融机构维护是否维护了?",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1626
        },
        {
            "question": "请问：客户借记卡“被”挂失、“被”自动解挂的原因？",
            "detail": "网点反映：客户的借记卡通过手机银行、95588渠道[图片]<br />“被”挂失（有的又“被”自解挂失，随后又“被”挂失），造成其卡片不能正常使用，最终客户本人上柜办理了卡片解挂手续（最近这段时间这种",
            "answer": "您好，通过手机银行挂失借记卡为临时挂失，到期后自动解挂。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1627
        },
        {
            "question": "安装企业网银批量工具icbcclientsetup提示安装未完成",
            "detail": "提示安装未完成，安装程序被中断，未能安装icbcclient。需要重新启动该安装程序进行重试。<div>系统为xp，浏览器版本ie8，企业代发工资找到一个不容易，挺急的。</div>",
            "answer": "建议先用网银下载的excel格式模板编辑上传。客户端软件兼容性稍后答复您",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1628
        },
        {
            "question": "网银追加注册账户时 联网核查这样提示 无法继续办理业务 如何处理",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "联网核查环境问题，稍后再试试，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1629
        },
        {
            "question": "请问，法人客户个人定期存单质押，在nova上质押时怎么操作或用什么交易？",
            "detail": "",
            "answer": "信贷出审批表前台做4450就行了",
            "best_answer": "是",
            "support": 9,
            "id": 1630
        },
        {
            "question": "机构要素发放管理里面，撤销发放，未打印怎么办？",
            "detail": "",
            "answer": "楼上正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1631
        },
        {
            "question": "手机银行中的云闪付中没有了原来注册的信用卡了，按照提示进行注册，结果提示超限？",
            "detail": "",
            "answer": "发卡数量受控，不超30张，收一些卡再试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1632
        },
        {
            "question": "企业客户b2b最后输完u盾密码按确认后报错",
            "detail": "客户用的是谷歌浏览器，而且客户称此b2b只能用此浏览器。如何解决？<br />图是[图片]<br />",
            "answer": "一般此类问题重新下载u盾驱动，更新控件即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1633
        },
        {
            "question": "电子签约系统录入现金上门服务协议，系统报错“您不满足该合同最低业务发起层级的签约条件”？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "签上门收款需要支行一级签约，网点无权限，我们遇到过一样问题，最后支行营销部签约成功了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1634
        },
        {
            "question": "融e联信使的时间能不能改成交易时间而不是接收推送的时间？",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />比如基金定投的时间，五个基金定投都是5月2号16：09扣款，融e联推送的时间都是20：30，融e联升级后，只在变动金额上方显示一个时间，而不是像以前一样突出交易",
            "answer": "您好，请联系下开发 曹晓航，业务 张鹿，网络金融的，多谢~",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1635
        },
        {
            "question": "请问单位公务卡违约金和贷款利息是否可以打印单独的回单。",
            "detail": "如能打印，具体如何操作打印。前台是否可操作",
            "answer": "<div>请参考沙一菲同学答复处理。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1636
        },
        {
            "question": "单位账户由密码单变更为密码器需要做尽职调查吗？",
            "detail": "",
            "answer": "不要，反之则要，见下文片断[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1637
        },
        {
            "question": "集中处理业务扫描凭证时显示“图像DPI不符合标准（200）”",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "前台页面扫描前设置图像200dpi即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1638
        },
        {
            "question": "交易代码81774和柜员号992代表什么啊",
            "detail": "",
            "answer": "81774银联代收代付，分行特色，请联系省行科技确认。992是资金汇划系统柜员。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1639
        },
        {
            "question": "无纸化影像缺失，凭证无法补打，请问还有什么途径获取影像",
            "detail": "柜员两笔无纸化新模式下业务办理过程中电脑死机，业务处理成功，但未保存无纸化影像，次日勾兑影像发现缺失，通过6517交易及新模式凭证补打，均提示无法获取影像，请问还有什么办法补全业务影像？急！谢谢！",
            "answer": "请用凭证补录交易试试，在原补签字功能下，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1640
        },
        {
            "question": "柜台如何查询是否二类卡，只有4209交易吗？内部如何查询？",
            "detail": "",
            "answer": "可以使用个人账户调整交易，刷卡输密码点击确认后就显示当前卡为一类还是二类卡",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1641
        },
        {
            "question": "主机调整系统用户冻结",
            "detail": "近期我行多家二级分行反映：主机调账系统用户莫名被冻结，用户为日常使用且经常登录的用户，请问此问题是什么原因造成的？",
            "answer": "请使用本级系统管理员用户激活。原因待详查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1642
        },
        {
            "question": "4580开头的信用卡，卡片有余额，提示作废卡，账户状态正常，请问如何办理销户",
            "detail": "",
            "answer": "可以通过1511交易查询该账户下是否还有其他信用卡，用非作废的信用卡发起销户。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1643
        },
        {
            "question": "网点人员调到二级分行业务处理中心，调整岗编为8211业务处理中心经办时，报错显示该用户不可持有此权限",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "所属机构还是营业室，应该是人力资源系统中没有调整机构",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1644
        },
        {
            "question": "客户取款报错，提示信息有误。经查信息无误却取不了。",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请用1996交易查询一下客户账号，然后普通打印看看是否证件号码与客户身份证相符。若不符请做两次4214，第一次调整客户证件类型为其他，第二次将证件类型再调整回身份证。调整后查看1996普通打印，",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1645
        },
        {
            "question": "网点人员调到支行部室，业务运营管理系统无法调整",
            "detail": "网点人员调动到支行，网点工作台已处理完，但在业务运营管理系统中该人员仍然显示在网点，系统管理-用户管理中调整时，系统提示到网点工作台去处理，网点工作台上已经没有该人员了，怎么处理？",
            "answer": "请在网点工作台，我的申请，查到申请书，点击“同步状态”按钮，等待几分钟，查看系统同步状态是否全部成功。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1646
        },
        {
            "question": "天地融U盾插入三星S8该品牌手机后无法使用",
            "detail": "",
            "answer": "您好，该现象一般是u盾没电了，可连入电脑充电后再试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1647
        },
        {
            "question": "小微企业预约开户扫描二维码时提示“该地区暂不支持二维码扫描”，应如何设置",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "还请确认分行是否开通了，分行解析模式。另外还请把二维码发送至唐宇邮箱以便分析具体原因。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1648
        },
        {
            "question": "请问特事特办针对同一个客户只能一次吗？比如特事特办办了卡，下次能特事启用吗？",
            "detail": "",
            "answer": "1、可以代理开立个人结算账户（可代办业务不走“特事特办”流程）。2、“特事特办”业务委托授权书上可填写多项委托办理的业务，或逐项业务填写委托授权书",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 1649
        },
        {
            "question": "销信用卡卡，提示电子现金授权累计300元，圈提显示为零，怎么处理",
            "detail": "",
            "answer": "联系当地卡部可处理。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1650
        },
        {
            "question": "网银跨行汇款行名用简称，什么情况下系统直接拒绝，什么情况下落地人工处理？",
            "detail": "网银跨行汇款行名用简称，什么情况下系统直接拒绝，什么情况下落地人工处理？某客户反应，其同一行名（如建设银行xx支行）在xls里上传可汇出，在txt里上传被系统拒绝，是何原因？",
            "answer": "宸叉敹鍒板洖澶嶏紝鏄洜涓簍xt鏍煎紡閲屽惈琛屽彿锛岀郴缁熷氨鑷姩鍖归厤琛屽悕琛屽彿锛屼笉绗﹀氨閫€鍥烇紝鑰寈ls鏍煎紡閲屼粎鏈夎鍚嶆棤琛屽彿锛屾晠钀藉湴馃槀",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1651
        },
        {
            "question": "83226报错",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "上海分行特色业务，请分行科技答复。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1652
        },
        {
            "question": "现我单位有一笔单位结算账户的余额已经长期不用经久悬后转营业外收入 怎么支出啊",
            "detail": "",
            "answer": "2612交易制单，其他参考以下流程[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1653
        },
        {
            "question": "电子签约系统用印时报错该如何处理？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "请补充打印什么合同时报错，从报错看是对应参数未设置。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1654
        },
        {
            "question": "账户显示移行冻结，存折已丢失，开户日1995.8.17。该如何处理。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "该移行冻结是分行历史用冻结工具或数据变更方式产生的司法冻结数据，冻结原因暂时不可追溯，可查询分行是否提交过类似的变更申请，因该冻结是否可以解冻需对应有权机关认可，不建议做解冻处理，但系统实际支持。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1655
        },
        {
            "question": "1737交易不能解锁社保卡医保卡号",
            "detail": "客户因贷款逾期，使用1737交易对社保卡金融和医保卡号进行了锁定。现在金融卡号已解除锁定，但医保卡号不能解除。1737交易查询提示‘’无权做此交易或请求功能不支持‘’，请问这种情况应如何处理？",
            "answer": "请将对应1737锁定医保卡的记录截图和解除锁定提示截图发送测试四部郭梦伊",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1656
        },
        {
            "question": "请问企业手机银行登录失败，错误代码103，10052，该怎么解决，谢谢！",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "103是设备链接失败。10052是加密算法错。u盾国密还是非国密的？建议恢复下载后重试。或将id告知以便排查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1657
        },
        {
            "question": "客户手机银行转账提示错误：96309125，请问如何解决？谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，可能是所选收款人是历史添加的包含非法字符，建议删除收款人重新添加后再试。仍有问题，请提供交易卡号发我进一步分析，谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1658
        },
        {
            "question": "账户已销户，但销帐登记簿有未销帐记录，如何处理",
            "detail": "",
            "answer": "将未销帐详细数据发支持推广邮箱，集中清理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1659
        },
        {
            "question": "网银汇款",
            "detail": "我行辖内一支行对公客户通过网银向系统内另一支行内部户汇款被拒绝，提示:收款人户名信息或格式有误详见截图[图片]<br />",
            "answer": "请检查收款户名是否与目前帐号一致。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1660
        },
        {
            "question": "是否可以将还本付息账号调整到一个内部帐户。如果能应该怎么操作？谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "为什么要调整啊，直接还就好了",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1661
        },
        {
            "question": "新增企业网银账号时，下挂账户是预开户状态，现对方行接受不到下挂指令我行不能新增",
            "detail": "",
            "answer": "请您详细描述一下，是在什么功能中新增账号，下挂指令具体是什么，可否提供下截图？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1662
        },
        {
            "question": "工银e支付无法添加支付卡，信息代码：93004718",
            "detail": "设备iPhone7，2017年5月份，曾在同一设备下载测试版手机银行和正式版手机银行，且同时绑定了“一键支付”，后期导致工银e支付出错，无法添加支付卡，且在柜台查询已开通工银e支付，无法进行取消e支付",
            "answer": "<div>开通工银e支付时，如遇“<a dir=ltr href=tel:93004718 x-apple-data-detectors=true x-apple-data-detectors-typ",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1663
        },
        {
            "question": "电子银承如何撤销，保证金怎么处理",
            "detail": "",
            "answer": "电子银行承兑汇票在出票已登记和提示承兑待签收状态时，可以撤票。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1664
        },
        {
            "question": "码上赢查看营销明细出现的如图情况，求解",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好，可能是因为网络等原因出现短暂性报错，烦请重启后再试试，如再出现问题请与我联系，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1665
        },
        {
            "question": "e分期协议如何取消？",
            "detail": "",
            "answer": "e分期做了10202签了协议就放款了，所以说不能取消协议，若要想解除协议就做提前还款吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1666
        },
        {
            "question": "问下企业网银，证书缴费过期后，网银端自助缴费期限是多久？",
            "detail": "",
            "answer": "证书到期日前都可进行补缴。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1667
        },
        {
            "question": "财智账户协议无法终止怎么办？",
            "detail": "",
            "answer": "看看单位名下有几张有效的财智卡，先销财智卡子协议，在销财智卡协议。如提示还有全球协议的话，看下有没有签订收款管家、现金管理报告等协议签署，有的话都要终止才能销",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1668
        },
        {
            "question": "整合客编咨询",
            "detail": "客户在做4209个人客编整合的过程中提示：客户存在个人实时对账提醒协议不允许新增删除协议。这个是什么协议呢？用1970也没有查[图片]<br />到这个协议",
            "answer": "4215   4206  4102都查下，估计客户关联单位法人或财务人员角色。单位有对账提醒协议等。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1669
        },
        {
            "question": "银企对账",
            "detail": "",
            "answer": "闭环。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1670
        },
        {
            "question": "开立异地一般帐户需要什么资料",
            "detail": "",
            "answer": "答案<br />与在本地开立手续基本相同，持统一社会信用代码、法人身份证（如果不是法人亲自来办理还需办理人身份证件、法人授权书）等。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1671
        },
        {
            "question": "客户08年办密挂未处理，18年在另外网点又办卡密同挂，处理不了后挂失单又丢失",
            "detail": "",
            "answer": "对于卡片或存折存在正式挂失或密码挂失的情况，业务做7654解挂处理报申请书编号不符或为空，或者做1209密码重置报卡片状态不正常，因此无法解挂和重置密码。 解决方法：以下解挂原则同时适用于卡和折，请参",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 1672
        },
        {
            "question": "身份证改港澳通行证需要什么证明",
            "detail": "",
            "answer": "总行个金早在2011年已有专项优化服务的通知<br>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1673
        },
        {
            "question": "手机银行登录提示个人用户信息为空？",
            "detail": "客户用用户名登录网银能正常登录，手机银行登录却显示用户信息为空或已存在，求解答！",
            "answer": "您好，请使用卡号或注册手机号看看可否登录，可能为未整合客户用户名未共用。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1674
        },
        {
            "question": "表外户明细查询疑问",
            "detail": "使用1395交易查询表外户明细，起始时间输入2016年，点击查询后，显示出来的明细为2017年的（如图），请问什么原因？[图片]",
            "answer": "请确认下16年是否有业务。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1675
        },
        {
            "question": "ATM当日未卸钞，形成挂账怎么处理？",
            "detail": "",
            "answer": "您好：应该使用内部户核销交易2110（请以此为准）谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1676
        },
        {
            "question": "报错内容:该卡未签订快捷支付协议或该卡不属于当前客户，请重新输入卡号。",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，请帮忙说明出现报错的系统及功能名称，以便确认问题场景进而分析，谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1677
        },
        {
            "question": "Atm台日均库存从哪查询",
            "detail": "",
            "answer": "您好：请问下具体是指的ATM钱箱库存吗？",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1678
        },
        {
            "question": "工行企业网银在汇款时，但输入验证码的小方框里面有个红点，无法输入验证码，怎么办?",
            "detail": "",
            "answer": "典型的控件安装不全的问题。<br />        在地址栏下面有黄条或相应的提示，点击下载安装(有的提示是加载运行)，安装后有时候会被退出退出网银，然后再进去就可以了。<br />        ",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 1679
        },
        {
            "question": "网点一直都办理有美元业务，现在只能支取美元不能存美元，是怎么回事？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请将报错发一下测试中心刘铮吧，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1680
        },
        {
            "question": "交易流水中交易场所显示同业清算是什么意思？",
            "detail": "",
            "answer": "麻烦您补充交易代码和截图，以便我们准确答复，多谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1681
        },
        {
            "question": "业务运营系统是哪位老师开发，系统内物品上交和物品领取功能显示无权限怎么回事",
            "detail": "",
            "answer": "请补充当前用户是什么角色？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1682
        },
        {
            "question": "产品领取机不支持人脸识别功能是怎么回事？见下图",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "厂家的人来设置一下就可以了",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1683
        },
        {
            "question": "请问现在怎样办理30万以上的质押贷款，客户在网银上办理，只能提30万！",
            "detail": "",
            "answer": "30万以上，前台凭信贷部门出具的质押单，4450交易为客户办理质押，办完后信贷部门资产系统放款。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1684
        },
        {
            "question": "个人信贷系统中关联的客户编号已经作废，如何下载更新新的客户编号",
            "detail": "个人客户有两个客户编号，其中一个已经作废，前台只能查询到正常的客编，但个人信贷系统中只能下载作废的客户编号，无法获取正常的客编，无法办理贷款业务，每次都要前台调整证件类型为其他后再调回才能处理，是否有",
            "answer": "向上级行发申请，删掉个贷系统无效客编。再联机获取下载就可以同步前台有效新客编。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1685
        },
        {
            "question": "企网商承4.30到期，在4.28做预约提示付款，5.4款未到账户企业如何操作？<br />",
            "detail": "",
            "answer": "在票据到期前发起提示付款，需要看看对方是否做了提示付款签收，即查看票据状态是否由提示付款待签收变成提示付款已签收？如果已经签收，可与对方联系款项支付的情况。如果对方拒绝签收，可再次发起逾期提示付款申请",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1686
        },
        {
            "question": "挂失申请书挂失的后续业务是否有明文规定要7天以后办理？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1687
        },
        {
            "question": "如何查询客户已销户账号？",
            "detail": "客户卡已销户很长时间，但现在又想查询该卡的历史明细，但提供不了卡号，请教如何查询？4207、4209查询的并不全，销户久的看不到。",
            "answer": "4209选查询全部。如无，客户填写申请，在运行后台历史数据管理系统查询。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1688
        },
        {
            "question": "一个代理人代理多人开立定期存单，可以使用同一购物车吗？",
            "detail": "",
            "answer": "&nbsp;可以",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1689
        },
        {
            "question": "4214选择内部调整是否一定要个金和运管审批的审批表？",
            "detail": "",
            "answer": "不用，但后续要有与新证件关联的业务，如挂失，重置密码",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1690
        },
        {
            "question": "人社局因提交时姓名错位，无客编客户不符，有300多张该如何处理？",
            "detail": "",
            "answer": "请帮忙描述一下具体是什么业务？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1691
        },
        {
            "question": "客户注销网银系统提示让先注销e卡，如何注销啊？谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 1692
        },
        {
            "question": "请问手机银行开立二类卡的具体流程是什么？客户开立后如何领取实体卡？",
            "detail": "",
            "answer": "在账户申请栏目申请卡片。成功后携带有效身份证件到网点柜面申请虚卡换实卡。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1693
        },
        {
            "question": "求助：登录融E联后，无财富集市，融e联里如何添加财富集市？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "楼上正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1694
        },
        {
            "question": "社保卡挂失怎样补卡<br />",
            "detail": "",
            "answer": "要咨询你们当地处理方法。我省是“挂失换卡不换号”，不知你们是不是这样。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1695
        },
        {
            "question": "信用卡在本行ATM取现收取1%手续费是什么原因?",
            "detail": "",
            "answer": "林老师赞",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1696
        },
        {
            "question": "企业网银登陆提示错误代码99999989，请问是什么原因",
            "detail": "",
            "answer": "尝试重新连接网络，目前此报错已解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1697
        },
        {
            "question": "批扣工本费45元，交易代码70113，对应为电子密码器工本费",
            "detail": "",
            "answer": "此为U盾工本费，非密码器。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1698
        },
        {
            "question": "7654挂失换卡，报错5469，非业务办理时间。",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "卡下是不是有实物黄金等账户",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1699
        },
        {
            "question": "历史数据存储平台查询结果无权限",
            "detail": "二级分行新建历史数据存储平台插叙用户，该用户在系统中查询到结果并下载打开时，提示无任何权限，核查其AD域和开机登录名皆正常，请问怎么解决",
            "answer": "请使用系统管理员用户检查该统一认证号在系统中的角色。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1700
        },
        {
            "question": "关于法人理财随心e赎回报错42068问题咨询",
            "detail": "各位老师您好！我行一客户于2月11日购买我行法人理财产品随心e(2017年第三期，图一第一排)，选择预约到期日为7月2日，现客户突然因业务需要支付款项急需用钱，想把理财提前赎回(图二最右边有赎回按钮)",
            "answer": "随心e产品在购买时客户已经选择了到期日。不支持提前赎回。这个赎回按钮对于随心e产品实际上不支持的。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1701
        },
        {
            "question": "一卡一折，卡片状态是已收卡，存折挂失销户时提示已挂卡，现客户想注销",
            "detail": "请问客户是一卡一折客户，卡片状态是已收卡，存折挂失销户时提示已挂卡，现客户想注销该存折。3994脱卡时提示卡片状态为已收卡，无法脱卡，应该怎么才能把存折注销？",
            "answer": "直接用2724销户",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 1702
        },
        {
            "question": "单位账户户名用4102己变更后，存入现金时显示的还是原户名，为什么？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 1703
        },
        {
            "question": "查7688显示根据协助快速查询（处置）资金账户锁定，请问具体原因该问什么部门",
            "detail": "",
            "answer": "7688锁定原因可能很多，建议询上级个金部吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1704
        },
        {
            "question": "使用个人23类账户销户申请虚拟卡销户是预受理，一般是经过多少个工作日才可以注销？",
            "detail": "",
            "answer": "余额转出为0后，次日就可销成功",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1705
        },
        {
            "question": "集团报表平台（CS+）与MOVA系统个人日均金融资产客户数为什么存在较大差异？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，cs和mova有可能存在口径不一致，不能直接比较。建议可以将有问题的mova和cs报表发送白瑞，唐子洋，以便分析，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1706
        },
        {
            "question": "在我行生产机禁止一切USB设备传输文件的前提下，怎么快速方便为代发工资客户导入压缩文件？",
            "detail": "前期我行禁止一切USB设备和我行生产机之间传输文件，我行目前几乎每天都有代发工资客户前来将压缩文件拷至我行生产机，现情况下如何快速实现数据传输？只能申请中转机吗？<br />或者有更先进的经验请分享~",
            "answer": "鍒诲綍鍏夌洏馃搥",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1707
        },
        {
            "question": "审查人员打开信贷员加载的客户征信出现乱码，请问如何处理？",
            "detail": "",
            "answer": "您好 需要确认下申请提交时 是否存在乱码，如是的话 请截图邮件我（刘程），如果申请提交时不存在乱码，需要审批人员重新安装影像服务器 检查客户端程序是否正常",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1708
        },
        {
            "question": "保函怎么办理？需要哪些手续",
            "detail": "",
            "answer": "请参考信贷产品手册公司客户版中的担保业务部分 ，对业务的办理条件、金额、 期限、收费、保证金、流程、后续管理等做了规定。系统操作是在GCMS 全球信贷与代理投资管理系统中发起业务 所需提交的资料在业务",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1709
        },
        {
            "question": "保函怎么办理？需要哪些手续？",
            "detail": "",
            "answer": "保函业务属于信贷业务。<br />        首先开立信贷台账，保函的种类有很多，有投标保函、履约保函、质量保函……，用国内保函，对外保函。可以在合同园地下载，找担保类合同。<br />     ",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1710
        },
        {
            "question": "登录融e联提示登录密码简单，请修改或找回密码如何登录融e联？",
            "detail": "",
            "answer": "做下忘记密码就可以登录了",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1711
        },
        {
            "question": "密码器输一次，转账时无论本人还是他人，均出现该画面，求助各位老师",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，疑似当时服务器异常影响，请重试，如仍有问题请联系我。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1712
        },
        {
            "question": "企业手机银行登录问题反映：",
            "detail": "",
            "answer": "更换u盾登陆请使用的u盾密码登陆，客户信息才会修改。如试用原来预留的指纹，手势密码等登陆方式则登陆信息还是上一个用户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1713
        },
        {
            "question": "e缴费时提示没有开通支付功能怎么处理？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请开通缴费支付权限，手机银行路径为安全中心-更多-交易权限管理，谢谢<br>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1714
        },
        {
            "question": "客户使用手机银行交罚款提示错误代码8286上送卡号与注册卡号一致，请问是什么原因",
            "detail": "",
            "answer": "您好，根据描述您使用的应该是分行特色业务，请联系当地分行科技同事协助排查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1715
        },
        {
            "question": "柜员使用2020交易存款，因交易金额输入错误，请问如何冲正",
            "detail": "",
            "answer": "2612-2110",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1716
        },
        {
            "question": "单位公务卡的罚息是否可以通过个人卡还款或现金还款。",
            "detail": "",
            "answer": "<div>单位公务卡本质上属于单位的一般账户，按规定单位一般户是不允许进行现金类交易的。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1717
        },
        {
            "question": "工银e办公软使用问题，已经通过统一认证系统绑定了网点邮箱，为什么过几天又没有？",
            "detail": "",
            "answer": "绑定综合邮箱，其实是不允许的，线下协调下吧，不要多人用一个I’d<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1718
        },
        {
            "question": "企业网银客户U盾登录时无法跳转至密码输入画面？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "登录前请先加入ie可信站点,然后ie选项-高级-对证书地不匹配发出警告(勾号取消)这个做下若不行再咨询",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 1719
        },
        {
            "question": "最后一笔保险，已到期，兑付了，在手机银行中显示保单状态正常，原因？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，保单状态由保险公司返传给我行才能在我行系统上查到，未更新说明保险公司未向我行更新相关信息。目前大部分公司不做返传，状态需要以保险公司为准。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1720
        },
        {
            "question": "成都卡资金被盗在宜宾网点中请陪偿，个金部门查，答复应该是不能受理异地卡？请指教！",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请确认需要查询的内容，使用什么系统的什么功能，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1721
        },
        {
            "question": "存款查询情况通知书",
            "detail": "客户持查询函查询身故人信息之后，我们是不是应该给客户一份(查询存款情况通知书)，好像记得行内转发过这个文件，是司法部和银监会联合下发的，这个文件咱们行内是否下发过？文件名称是什么？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 1722
        },
        {
            "question": "请教：部队办理财务POS，要求将持卡人办成单位名字，而不是具体到某个持卡人，怎样办？谢谢！",
            "detail": "请教：部队办理财务POS，要求将持卡人办成单位名字，而不是具体到某个持卡人，怎样办？谢谢！",
            "answer": "建档案时，财务卡必须是单位卡，且单位卡的客户编号和商户的客户编号一致，对持卡人姓名没有要求。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1723
        },
        {
            "question": "请问工银亚洲变更地址需提什么资料？如何操作？客户有房产证，无邮寄帐单。",
            "detail": "",
            "answer": "客户需要填写“更改地址申请表”，需要在柜面提交给柜员处理",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1724
        },
        {
            "question": "请教各位老师，7688交易是否可以在异地做？",
            "detail": "",
            "answer": "境内所有网点都可以做",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1725
        },
        {
            "question": "商友卡签订结算套餐时如果选择自动购买，第二年是免费签订还是扣费签订？",
            "detail": "",
            "answer": "扣费签订，扣划对应套餐金额。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1726
        },
        {
            "question": "苹果手机安装e安全后，下载e办公提示:无法下载工银e办公，咋处理，谢谢!",
            "detail": "",
            "answer": "请查看e安全是否正常登陆，首页上方中间位置会有连接是否正常的提示",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1727
        },
        {
            "question": "今天公文机打开公文时提示Eap客户端未安装，确定，安装后还是提示如此，哪个老师知道原因？？",
            "detail": "",
            "answer": "应该是用户账户控制UAC权限变成&#034;始终通知&#034;。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1728
        },
        {
            "question": "请问哪个地方可以统计全辖现金存取款、转账、汇票业务量？跨行支付业务量？（按季）",
            "detail": "",
            "answer": "现金存取通过现金综合运用率测算，转帐、汇票通过日志筛选，跨行通过cs2002报表查询。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1729
        },
        {
            "question": "财智卡系统的公司名字变更？",
            "detail": "客户变更了户名，已通4102联动变更所有户名信息，网银也变了，突然有一天进法人营销系统查到财智卡所属的公司名字还是变更前的名字，那么客户如果用这卡办业务会显示旧名字么？要怎么变更？",
            "answer": "仅仅变更了客户信息的名称还不够的，还需再修改账户名称，然后再查询协议即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1730
        },
        {
            "question": "请教，客户自行在个人网银进行首次风险评估，评估结果为2月11日，后客户在个人网银购买理财，显示未做风险评估",
            "detail": "请教，客户自行在个人网银进行首次风险评估，评估结果为2月11日，后客户在个人网银购买理财，显示未做风险评估，次日客户又至网点pbms系统做风险评估，成功后至网银，依然显示未做风险评估，求解。",
            "answer": "<div>按总行业务管理规定，理财产品首次风险测评仅限网点柜面操作，网银操作视为无效。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1731
        },
        {
            "question": "前台业务报表系统打开时为什么会出现报表生成中请稍后字段后就不再显示报表了？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，这种情况一般是由于数据库连接数满了造成的，您可以找分行科技同事登陆crsxicms实例看能否成功。如果可以，那您稍等会再访问前台应该就可以了；如果不可以，您再联系我，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1732
        },
        {
            "question": "储蓄存单托收业务该如何操作",
            "detail": "我行客户开立定期存单在北京工行办理委托收款业务。我行接到北京行发来的委托书后，该如何操作",
            "answer": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1733
        },
        {
            "question": "云南昭通公积金中心反映未收到推送数据",
            "detail": "昭通公积金中心反映这笔业务到现在结算系统都没有推送，查了明细这笔账4月20日当天就入账了。<br />请教总行老师能否重新推送?<br />[图片]<br /><br />",
            "answer": "我中心无法查询生产数据，建议分行提交生产事件单由南中心答复。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1734
        },
        {
            "question": "3026交易在哪里可以变更客户选择的产品套餐",
            "detail": "",
            "answer": "是需要取消某些产品的签订吗，可在对应的产品里撤销",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1735
        },
        {
            "question": "客户电脑win7，IE11，登陆企网网页显示走丢了，或者无法打开网页",
            "detail": "",
            "answer": "企网登录提示无法显示网页。<br />1、安装的U盾驱动是否正确？<br />2、卸载三方杀毒软件（360安全卫士、腾讯电脑管家），或进入对应软件的优化加速记录列表，查看是否有工行字眼的加载项被禁用，",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1736
        },
        {
            "question": "部队办理财务POS，要求挂接到专户上，我行制度规定财务POS商旅卡只能从基本户转入资金，两者矛盾，有办法满足部队需求吗？<br />谢谢！",
            "detail": "部队办理财务POS，要求挂接到专户上，我行制度规定财务POS商旅卡只能从基本户转入资金，两者矛盾，有办法满足部队需求吗？<br />谢谢！",
            "answer": "请提需求优化。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1737
        },
        {
            "question": "网上银行进行非自然人信息采集，网点要留纸质表格吗？",
            "detail": "",
            "answer": "应不用。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1738
        },
        {
            "question": "请问通过后台批立开立的个人定期存单因单位有误可办理冲正吗?谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "不能销户！单位出具情况说明，作批量销卡处理！",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1739
        },
        {
            "question": "GCMS系统如何进行跨机构转移？是否有操作指引？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "需要您确定下是机构撤并引发的业务迁移 还是个别业务需要的跨机构转移 具体可以电话联系我 010 82959571",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1740
        },
        {
            "question": "本市公安局提出“总对总查控系统”解封帐户指令问题",
            "detail": "本市公安局反映：通过总对总查控系统，解封网上冻结账户，但是操作完了以后，该流程一直处于发送状态，该账户一直未解开，想看看这个流程卡在了哪里。[图片]<br />",
            "answer": "公安侧系统问题",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1741
        },
        {
            "question": "自助设备运行管理 授权柜员做差错登记簿审核的时候出现错误码237",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好：请确认此账户是否被账户锁定和风险监控了，请用柜面交易7688风险监控状态维护和1737账户锁定维护交易查询一下，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1742
        },
        {
            "question": "用1990输入客户身份证，显示卡户名为伍XX，用4209输入身份证，显示客户信息为:李X   客户的卡挂失不了，也不能新开，怎么办",
            "detail": "用1990输入客户身份证，显示卡户名为伍XX，用4209输入身份证，显示客户信息为:李X   客户的卡挂失不了，也不能新开，怎么办",
            "answer": "<div>您好，请用4209按照客户编号查询查询，看看该卡是否在客户名下。如果是客户名下的，可如下操作修改户名：<br/>1、4214将客户姓名修改为与卡一致<br/>2、4214将姓名修改回来<br/>查询一下1990是否卡户名已经更新。谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1743
        },
        {
            "question": "客户办理鲁通卡销卡业务，有电子现金余额，系统提示做4819后该如何处理",
            "detail": "",
            "answer": "可以马上销户，但客户要归还转暂收的金额。入客户找回卡，可以取消转暂收。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1744
        },
        {
            "question": "单位开通网银对账，报错",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "原因IE设置问题：<div>解决方法：点击IE“工具－internet选项－安全-自定义级别－将文件上载到服务器时包含本地目录路径”设置为启用，重启IE后即可解决。<div><br></div></d",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1745
        },
        {
            "question": "组合交易办理业务，其中有一笔2920交易，提示可疑，无补打，无补录信息，反交易后用2920交易依然出现乱码，提示交易可疑，业务也成功了，请问这是什么情况？",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "怎么反交易",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1746
        },
        {
            "question": "请问如何查询境外汇款进度？",
            "detail": "客户向境外非工行汇款，在汇款明细中查看到交易状态为”银行处成功”，客户想知道收人是否已收到该笔款项。请问我行手机银行是否支持查看跨境汇款进度？如果款项已入账，手机银行汇款明细中的交易状态会显示什么？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1747
        },
        {
            "question": "同一客编下的两账户共用一张财智卡，其中一户要销户，显示有全球现金管理协议。",
            "detail": "另一账户加入了其集团的四川省级账户监管和集团北京总部账户的资金池，待销账户的四川省级账户监管，[图片]<br />是在财智卡已注销后才进行了解除(见第2图)，但网点法客系统显示其财智账户协议状态为正常",
            "answer": "待销户的账号，首先通过财智账户卡子协议变更功能把账户从卡下删除。然后通过财智账户协议协议变更，把这个账户从财智账户集合中终止删除。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1748
        },
        {
            "question": "聚合支付超时时间问题",
            "detail": "请教一下目前聚合支付(线下扫描)超时时间最长是多少 目前我行跟医院使用聚合支付扫码，但是有时候会出现超时，但是支付宝或者维修却扣款了的情况。<br />我们想调大这个支付等待的超时时间，但是这个时间多",
            "answer": "<div>已线下沟通。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1749
        },
        {
            "question": "请问一下借贷合一卡如何挂失销户，解除绑定用什么交易码",
            "detail": "",
            "answer": "通过1503或者7654交易都可以做挂失，交易会自动跳转至另一张卡的挂失交易。两张卡都挂失后，再通过3126交易发起销户。解除绑定用6875交易",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1750
        },
        {
            "question": "客户在网银缴非税后在柜面如何补打凭证？",
            "detail": "",
            "answer": "81532",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1751
        },
        {
            "question": "购买套餐的优化建议",
            "detail": "我行商友卡结算套餐实际是不收费的，但是需要在网银或手机上进行套餐购买，方才免费。在竞争激烈的当下，显得极其不方便。操作能力差的客户直接弃用我行业务。建议取消签订套餐手续，商友客户直接免费汇款。",
            "answer": "<div>您好，商友套餐是否免费是不一定的，这个是各行自行设置的。所以有的行是收费的，因此还不能对商友客户直接免费，请您了解，谢谢！</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1752
        },
        {
            "question": "智能机人脸识别改进建议",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，如有相关建议，可联系测试三部于焘，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1753
        },
        {
            "question": "我行app进行整合的建议",
            "detail": "目前前台给客户办理业务，需要为客户下载融E行，融E联，融E购，工银E生活等，客户等候时间过长，体验感较差。建议尽可能进行整合，减少app的数量，以支付宝为例，一个app多个功能不断增加，无需新app。",
            "answer": "您的建议很好，总行也有整合和优化方面的考虑，但是也不能简单说整合成一个就是最合适的或者用户最喜欢的。例如小米家有多个app，但定位和功能很聚焦，体验也蛮好的。也还是要统筹考虑。特别感谢您的建议，欢迎继",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1754
        },
        {
            "question": "关于2170交易记账失败问题",
            "detail": "广东阳江分行支付银行承兑汇票，使用2170交易处理承兑汇票支付，交易失败“［4442］该账户不存在打印控制表”，不能记账支付，现对方行急于收款还贷，请总行协助分析并提供指导意见，谢谢！",
            "answer": "请使用1321查询/调整保证金户打印控制表交易，查询该票据保证金主账号的打印控制表情况。确保出票人账号是保证金主账户的结算账号。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1755
        },
        {
            "question": "用柜员号440203767建档的客户，给其开立u盾，并开通网络融资权限，怎样在gc里找到是哪个柜员进行授权的呢？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "请在客户服务人员管理菜单中找到该客户的主管信贷员，主管信贷员有权限授权开通网融权限",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1756
        },
        {
            "question": "储蓄存款异地托收原存款行操作流程",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，具体可参见个金部操规，另外目前支持储蓄账户异地支取，是否可以直接支取？谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1757
        },
        {
            "question": "个人营销系统增加客户图像功能",
            "detail": "建议在个人客户营销系统中增加展示客户办理业务时采集的面部照片，便于客户经理第一时间识别客户。",
            "answer": "<div>谢谢您的建议，经讨论分析，目前没有较好的照片来源。</div><div>目前如通过拍照识别有可能存在不清晰，更新频度问题。如采用联网核查照片是较好的方法，但目前人行出于客户信息保密考虑，不允许商业银行留存客户证件照片。对于您提到的识别客户问题，目前我行要客、目标客户在智能终端办理业务，会为客户拍摄现场照片，并在大堂经理PAD上现场管理功能上显示，请您了解，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1758
        },
        {
            "question": "借记卡预授权查询",
            "detail": "客户借记卡预售权冻结查询授权单位商铺编号为460099999999，请问如何查询该预授权详细信息",
            "answer": "<div>感谢福州行同事分享，请参考该答复处理。谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1759
        },
        {
            "question": "客户双客编",
            "detail": "一客户在开立网银时提示为双客编客户需要整合，但是柜台4216查询业务无冲突，图片如下，该怎样解决，客编号270500000428347。请领导们看下[图片]<br />",
            "answer": "1、柜台注册电子银行，一般证件类型都是按标准录入，而不会键入“其他”、“户口簿”或“临时身份证”等，而这些恰恰有可能是客户办理网银的证件类型，不同证件类型，即便证件号码一样，也会产生不同的客编。<br",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1760
        },
        {
            "question": "关于无纸化影像保存不成功，当时未发现",
            "detail": "关于无纸化影像保存不成功，当日未发现，次日需要补录，如遇节假日不上班超过三天不能补打凭证，建议补打凭证延长时间或日终扎帐时，系统进行保存不成功影像提示。",
            "answer": "<div>您好，无纸化影像保存不成功，新终端会当场提示柜员的，提示柜员后请柜员立刻对影像进行保存；柜员的新终端如遇到网络问题也会导致新终端卡死，这时不会有报错提示，如果遇到新终端卡死的情况，请在重启新终端后立刻进行影像的保存，目前系统控制是三天，暂无办法超期补录，谢谢。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1761
        },
        {
            "question": "小额账户，实名制",
            "detail": "请问各位老师，你们那里有关于实名制什么时候实施，小额账户管理费收费，还有小额账户自动销户的文件没有？有的话发一个文件到：大溪沟贵宾理财事邮箱，谢谢。急",
            "answer": "【知识库】<br />[图片]<br />[图片]<br />小额账户自动销户，记得好像没执行了。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1762
        },
        {
            "question": "工银信使永久不收费",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "<div>问题描述不清，请先参考福建行同事提供的信息看看能否解决问题，如还有疑问，请联系测试四部孙磊。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1763
        },
        {
            "question": "请问个人外汇境内汇款流程有哪些？需要怎么操作",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，外币汇款也是6393交易，操作无特殊，按照交易提示进行操作即可。谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1764
        },
        {
            "question": "一企业客户在自助回单机打印单位账户回单发现今年2、3月有个别回单怎也打不出来。",
            "detail": "",
            "answer": "客户是否四月份才修改自助打印。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1765
        },
        {
            "question": "如何查询无纸化业务柜员日志？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，目前1301日志没有区分，您可以通过1280查询，如果是无纸化交易，可以有无纸化的注释，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1766
        },
        {
            "question": "柜员办理定期一本通提前支取，为何只有PDF的影像？无身份证及联网核查影像？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，请问是在远程授权端无影响么？如果是可能是eap传输问题，重新试试是不是可以？如果还不行，请联系测试中心张旸旸，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1767
        },
        {
            "question": "医保灵通卡如何启用",
            "detail": "",
            "answer": "柜面7690启用",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1768
        },
        {
            "question": "请问客户用手机号汇款，手机号输入错误，资金冻结，怎样解冻。",
            "detail": "",
            "answer": "<div>询问的人比较多，所以再重新回答下这个问题：</div><div>1.实时非绑定手机号汇款：无法撤销，该笔交易需要在第二天的24点自动失效，同时冻结资金解冻。</div><div>2.延时非绑",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 1769
        },
        {
            "question": "e生活扫不了融e购商品的二维码",
            "detail": "扫码进到商品界面，点击购买后即出现报错界面<div>试过几个手机都不行，希望能尽快打通</div><div><br></div>[图片]",
            "answer": "<div>您好，目前e生活不支持融e购扫码购买，谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1770
        },
        {
            "question": "关于智能机办理挂失销户或换卡的优化建议",
            "detail": "随着智能化业务的普及应用，很多客户银行卡不经常使用完成丢失，故客户申请挂失销户或换卡，但自助设备不支持300元以上的挂失销户或换卡。建议自助设备支持300元以上的挂失销户或换卡，提高工作效率，更好的服",
            "answer": "总行己放开权限可以做5万元以下的挂失业务，全国大部分地区都执行此政策都调到1万元以下，不是总行没政策没放开，是你们不去调，见下图[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 1771
        },
        {
            "question": "请问一下，怎样修改安心托管账户控制信息的业务种类代码，谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "因业务种类代码涉及记账科目，控制信息设定后，该字段无法修改，请了解。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1772
        },
        {
            "question": "请问一下，怎样修改保证金户分户账的科目，或者修改保证金种类和长短科目标志，谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "无法修改保证金科目，若必须调整，联机发许可证，支取后重新存入。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1773
        },
        {
            "question": "3月31日511073科目下子账号记错，要求冲正后补记正确账号，可以冲正吗？",
            "detail": "",
            "answer": "将划入511073科目下（账号序号<a dir=ltr href=tel:5008883 x-apple-data-detectors=true x-apple-data-detectors-type",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1774
        },
        {
            "question": "存款人死亡，5000以下无需公正可办理支取业务，那密码不记得需要重置怎么办？",
            "detail": "都提供什么资料？户口本，继承人本人及身份证？还需要到公证处出一个存款查询函吗。",
            "answer": "对于同一存款人名下账户余额累计人民币5000 元（含）以下的，继承人可凭有效身份证件直接办理存款支取业务，无需进行公证。继承人应出具书面承诺书，承诺由此产生的遗产继承纠纷等一切责任由其自行承担。特殊情",
            "best_answer": "是",
            "support": 12,
            "id": 1775
        },
        {
            "question": "pos刷卡消费300元以下免输密码，客户想取消免密功能，柜员如何取消，交易代码",
            "detail": "",
            "answer": "借记卡1737，工银信用卡关闭方法：<br />（一）电话银行95588<br />电话服务中心座席代表核实客户身份无误后，使用一体<br />化电话银行系统通过“操作”——“卡片功能设定”功能为<b",
            "best_answer": "是",
            "support": 6,
            "id": 1776
        },
        {
            "question": "工银e办公更新后无法收发邮件",
            "detail": "",
            "answer": "<div>请确认是否还有问题，如存在，请联系测试二部孙兴建确认，谢谢!</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1777
        },
        {
            "question": "客户信用卡被冻结，现在卡丢失了已经挂失，想销户怎么办？",
            "detail": "",
            "answer": "还款后要打95588解除冻结才能销户（必须满足销卡条件）",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1778
        },
        {
            "question": "在好友转账多一个提示",
            "detail": "",
            "answer": "感谢建议，后续根据需求调整。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1779
        },
        {
            "question": "对公开户时录入的存款人类别和账户类别是用来干嘛的？与什么统计有关？有录入标准吗？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 1780
        },
        {
            "question": "请改善问题及答案浏览的体验（流程如下）",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "您好，目前是显示问题标题，主要是考虑同时显示问题详情和答案可能篇幅太长，不便于阅读。但您也确实提的有道理，我们再统筹看看。欢迎您继续多提宝贵意见。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1781
        },
        {
            "question": "外地军保卡副卡在我们本地能否取消预约周期转账？",
            "detail": "",
            "answer": "不行，见下图操规截图[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1782
        },
        {
            "question": "用印机调用接口错误",
            "detail": "",
            "answer": "一般情况下可能是用印卡电源没开，主机已经进3519了导致的，退出交易码，打开用印机电源再开3519就好了，特殊的是用印机故障，要找工程师来修",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1783
        },
        {
            "question": "商业承兑汇票追索",
            "detail": "请教老师：我行持票人逾期提示付款的商业承兑汇票在提示付款后被拒付，如何追索？是否只能向出票人、承兑人追索？需要我行提供什么资料？谢谢",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 1784
        },
        {
            "question": "财智卡可以在异地柜台转账吗，需要开通异地通兑？",
            "detail": "",
            "answer": "需要把卡下账户的异地通兑标志打开。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1785
        },
        {
            "question": "微信转账，对方未收到款也未退回原账户，银联答复已退回我行，此种情况如何查询?",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请按宋老师答复检查，有问题再联系我们。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1786
        },
        {
            "question": "请问个人客户挽留推荐，是在哪个渠道提醒？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>如果您是指理财产品的推荐，是在网银和手机渠道<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1787
        },
        {
            "question": "10202交易（E分期）的反交易是多少？",
            "detail": "",
            "answer": "e分期不展期不能撤销",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1788
        },
        {
            "question": "输入4月27，输出的是5月8日。把输入日期改成4月26,输出的还是5月8",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "应该是客户端只导入了8日的数据。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1789
        },
        {
            "question": "客户是否可以在内网环境下使用代理服务器登陆我们企业网银？有设置要求吗？",
            "detail": "",
            "answer": "是专线链接吗？可以咨询大客户服务支持寻求帮助。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1790
        },
        {
            "question": "新开网点销售品牌金报错",
            "detail": "新开网点销售品牌金报错“<a dir=ltr href=tel:93012561 x-apple-data-detectors=true x-apple-data-detectors-type=tel",
            "answer": "第一屏中“配送方式”务必选择店购直配模式。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1791
        },
        {
            "question": "前台报表贵金属库存显示已售未提有数据，请问可在哪里查找对应的购买明细?",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可通过柜面5573交易查询到，销售类型选择分行销售、查询条件选择按日期查询，输入销售交易的时间段，提金标志选择未提金，输出结果就是对应的购买明细。[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1792
        },
        {
            "question": "关于智能机挂失金额大小画面调整的优化建议",
            "detail": "智能机挂失金额大小画面调整，把借记卡挂失和借记卡挂失换卡、挂失销户建议整合在一个画面，如果客户记不得账户有多少钱不用反回上一画面在选其它选项，为提高工作效率，更好的服务广大客户，提升客户满意度！",
            "answer": "对于借记卡挂失受理和挂失处理，在自助渠道是两个模块，与柜面也保持一致。而挂失受理和处理在第一次审核后都可以查询借记卡基本户余额，若余额大于参数值，本渠道无法办理.",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1793
        },
        {
            "question": "I服务问题",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "按照人优先的原则，你关注的人提出的问题或回答会提示谁谁谁提的问题。关注了标签没关注人，会从标签的角度显示。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1794
        },
        {
            "question": "新办的工银e分期专用卡，在pos机上消费，为什么不能超过五千",
            "detail": "",
            "answer": "<div>请将具体交易信息邮件发送测试四部安蔚然，以便我们分析。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1795
        },
        {
            "question": "网银上的夸行帐户怎样解除",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 1796
        },
        {
            "question": "请问大机系统如何判定薪金溢1号和3号签约客户为代发工资客户，从而执行优惠利率呢？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，在计息执行时判断客户代发工资协议是否正常，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1797
        },
        {
            "question": "增账户管家子账户，因录入有误，复核通过，变更和终止都不能做，现销该子账户怎么办？",
            "detail": "",
            "answer": "请提供具体的报错信息，便于定位问题原因，也可直接邮件我",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1798
        },
        {
            "question": "法院从网络冻结的，从网络解冻操作一直处理不成功，是哪个方面的问题？找什么部门解决",
            "detail": "",
            "answer": "参考下总行网络查控系统操作规程（2018年版）有关条文，见下图[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 1799
        },
        {
            "question": "外国人开户，比如韩国人，税号怎么界定，客户从哪里获取税号，",
            "detail": "",
            "answer": "补充楼上的[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 1800
        },
        {
            "question": "客户在没有任何操作的情况下、卡被银联扣款、明细我们也无法解释、如何查询",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "客户所言不可全信。谢谢<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 1801
        },
        {
            "question": "建议，有权机关2651查询账户历史明细",
            "detail": "有权机关2651查询个人账户历史明细时可不可以不再隐藏部分对手户名和账号。柜员还要单独手工花费大量时间一笔笔查询补充对方户名和账号信息。",
            "answer": "<div>您好，该查询套用7628历史明细查询交易查询，所以隐藏部分对手信息，请了解，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1802
        },
        {
            "question": "前台业务指纹授权正常，业务运营系统指纹授权提示调用指纹设备接口库出错（如：没收假币入库无法指纹授权）",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "指纹仪拔掉<br />后，在插上",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1803
        },
        {
            "question": "客户存在两个客编，做了4216整合客编后，提示如图，请问何时能整合成功，",
            "detail": "<div><br></div>[图片]",
            "answer": "<div>您好，一般日终批量后自动进行整合，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1804
        },
        {
            "question": "付款时跳出2146827850，设置U盾字符集失败，怎么解决？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 1805
        },
        {
            "question": "同一手指在不同前台终端中，一台很快识别，一台多次才能有一次识别成功。",
            "detail": "",
            "answer": "您好，目前问题解决了吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1806
        },
        {
            "question": "对公单帐户开户后超半年未使用，帐户不能结算，请问如何处理？",
            "detail": "",
            "answer": "7569查，如“6个月无交易账户”标志为“是”，则被暂停非柜面业务，处理：客户经理在法客系统手工发起“6个月无交易账户”尽职调查，调查客户继续使用该账户的意愿等信息（调查内容规则类同账户开户尽调），尽",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 1807
        },
        {
            "question": "个人商务卡和公司商务卡有什么区别？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>1、信用卡按照发卡对象可分为商务卡和个人卡；商务卡是面向党政机关、社会团体、企事业单位等法人客户发的卡，按人行规定，商务卡的账户资金一律从单位账户（人民币须为单位基本户）转入，不得存取现金。<br/>2、近些年，为满足政府机构、企事业团体公务消费及内部财务管理方面的需要，各发卡行推出了“公务用卡”服务方案，简单说就是为为单位配发商务卡，用于政府机构、企事业单位的公务行政用卡；为其下的员工配发员工用卡，用于差旅费等费用报销、工资奖金发放等，商务卡与个人卡之间的资金划转通过财务转账POS完成。这类个人卡较普通个人卡的不同主要体现在：1）享受单位的授信额度，即这个卡额度不占用自己的授信额度；2）可以享受机场停车等多项针对公务用卡的专属权益。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1808
        },
        {
            "question": "注销企业网银，显示调用集团信息失败，怎么回事？",
            "detail": "",
            "answer": "请提供“调用失败：”后的内容，如下图。谢谢<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1809
        },
        {
            "question": "武警中队变更3552交易提示通知书录入有误",
            "detail": "武警中队变更时，前台3552交易总后账户专用核对审批交易老是提示通知书录入有误，有遇到的吗？[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "3552审批交易，是要总后先向银企互联高级核准通知书上送接口发起交易后，然后再用该交易上送的信息来做3552，如果总后上送的信息和您3552填写的信息不一致就会报错如截图，还请跟总后的财务人员确认信息",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1810
        },
        {
            "question": "电票无背书转让选项",
            "detail": "客户签收电票后想背书转让，但企业网银里没有背书转让按钮，内管里设置的还开通的功能都已经开通了，这是为什么呢？<br>[图片]",
            "answer": "@杨洁 查询id是否有可转出、任意账号转账权限。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1811
        },
        {
            "question": "资金归集业务能减免费用吗？目前其他行充分利用资金归集业务挖转我行资金均免费",
            "detail": "建议我行促进一下资金归集业务，通过免费方式让客户获得良好体验。增强我行储蓄存款来源。",
            "answer": "您好，感谢您的建议，我们会反馈总行业务部门评估，建议也能利用其他优化建议等工作同步提出以推进，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1812
        },
        {
            "question": "前台业务报表系统打印客户存款对账单时提示：页眉加上页脚对页面来说太大。求解决办法！",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "请退出重试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1813
        },
        {
            "question": "排队策略管理3月24日00000维护人新增一条I队列无法删除",
            "detail": "3月24日全部网点的排队机策略里都有i队列无法删除，如原网点没有i队列系统显示维护人是00000，如原网点有i队列，这条队列删除按键也是灰显，个别网点会出现客户划卡取号，叫号机提示无对应窗口[图片]",
            "answer": "您好，I队列是我行星级要客的专属队列，不能手工删除掉的，否则会导致星级要客无法取号。提示无对应窗口，是因为I队列没有设置服务窗口，请在窗口设置中选择可以为星级要客服务的窗口，添加I队列。星级要客是我行",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1814
        },
        {
            "question": "企业电子汇票签收报错:42068，如何解决，谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "id对账户可查询、可转出权限，是否已设置。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1815
        },
        {
            "question": "请问未启用的借记卡，柜面用什么交易查询余额？谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "原则上不允许客户不在现场查询账户信息，且7630和1996均不支持未启用卡。建议客户到柜面通过7690启用卡片后通过1996普通打印或7630查询.或客户来柜面做7654挂失换卡后查询。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1816
        },
        {
            "question": "请问摘要“消费”是指哪些渠道的交易？",
            "detail": "",
            "answer": "谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1817
        },
        {
            "question": "7620交易信用卡开资信证明问题请教",
            "detail": "柜员7620交易为客户开立信用卡资信证明，额度证明时提示“93001092柜员库存记录不存在”，请问是否是柜员没有领相应会计要素凭证的原因？谢谢[图片]<br />",
            "answer": "您好，是的，具体可以联系殷丹阳，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1818
        },
        {
            "question": "外币定期取款可以代办吗？",
            "detail": "",
            "answer": "可以，要双方身份证和存款人授权书",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1819
        },
        {
            "question": "建议在智能机上增加网银互联账户资金归集功能。",
            "detail": "类柜台6397功能，与客户签订协议实现每日日终自动将他行协议卡的资金归集到我行卡内，同步可以选择购买添利宝功能。最大限度便利客户归集资金做理财业务。实现资产快速发展。",
            "answer": "您好！您提交的建议很好，我们会尽快联系总行评审。谢谢！",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1820
        },
        {
            "question": "网银增加托管账户解除选项",
            "detail": "一般使用托管账户功能的都是特别需求的客户，柜台办理此业务需要双方均到柜台签订协议。建议网银提供双方任一方均可解除协议。提高客户体验。",
            "answer": "是个人电子银行托管账户吗？如果是建立关系，只需委托人持本人身份证件、需托管的银行介质上柜办理，无需管理人到场（管理人不能办理）；解除关系，委托人、管理人都可单独办理。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1821
        },
        {
            "question": "DSM加密是否可实现模板修改后已使用该模板的加密文档自动更新，而不需再次加密？",
            "detail": "",
            "answer": "目前不具备此功能。后续随着产品换代，可以作为需求向替代产品提出。感谢您的金点子。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1822
        },
        {
            "question": "工银e服务全球信贷专业的“统一视图”预计多久开放？",
            "detail": "",
            "answer": "经过确认 根据总行要求尚未对分行进行开放 谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1823
        },
        {
            "question": "VPN移动办公权限有何管理规定？全面推广应用是否有计划？",
            "detail": "",
            "answer": "目前全行使用的vpn有两个类别：<div>1.正在逐步退出的IPsecVPN</div><div>2.正在推广的SSLVPN</div><div>在SSLVPN开始推广后，已经不需要专用硬件来支撑vp",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1824
        },
        {
            "question": "请问各位老师谁有银团贷款流程或操作流程？请转发谢谢。",
            "detail": "",
            "answer": "您好，根据总行信管部要求，信贷相关所有培训文档都通过GCMS系统&#034;在线帮助&#034;功能下发。请在GCMS系统右上角&#034;在线帮助&#034;-&#034;版本信息&#034;-20",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1825
        },
        {
            "question": "求教固定面值礼仪卡兑换流程",
            "detail": "",
            "answer": "请联系分行业务主管部门确认。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1826
        },
        {
            "question": "代理开立个人结算账户核实单<br />",
            "detail": "",
            "answer": "要按要求填写并盖章，送事监留底。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 1827
        },
        {
            "question": "U盾灌密无法读取凭证号，请教原因",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好，楼上老师提供的都是可能原因，请检查下，有问题再联系我。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1828
        },
        {
            "question": "前台办理转账支票集中处理业务时，凭证扫描完成提交时系统提示如下画面，请问是什么原因？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "凭证影像大小设置200dpl",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1829
        },
        {
            "question": "请教贷款按揭保证金账户法院扣划时必须转入基本账户里进行扣划吗？能否通过内部户扣划",
            "detail": "",
            "answer": "在法律部门确定保证金能被扣划后，往来户被冻结时，保证金扣划通过内部户划转，1322发支付许可证，2166支付到内部户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1830
        },
        {
            "question": "身份证号码15位代理人能代理修改18位吗？",
            "detail": "",
            "answer": "能",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 1831
        },
        {
            "question": "e移动办公容量小，邮件一多就满，怎么扩容",
            "detail": "",
            "answer": "近期正在接入云文档，正在研究扩容计划，请等待正式通知",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1832
        },
        {
            "question": "请问，挂失补卡业务在密码忘记并且卡内余额大于1000块时，解卦补卡需等待7天吗？",
            "detail": "",
            "answer": "是",
            "best_answer": "否",
            "support": 10,
            "id": 1833
        },
        {
            "question": "安装winpad授权程序（个人金融便携是服务终端）报错",
            "detail": "[图片]<br />可能是什么原因导致的，旁加载模式已通过组策略进行了设置",
            "answer": "建议运行下面的update程序，调用tms下载最新版的程序，下载完成后会自动进行安装的。这样操作很少出问题的。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1834
        },
        {
            "question": "客户代发工资明细显示代发工资单位账号，不显示单位名称，如何查询代发单位名称？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>通过电子银行内管系统查询代发工资指令详情可以查询到集团信息。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1835
        },
        {
            "question": "请问工会委员会如何进行非自然人受益人信息采集？采集表填哪一栏？-",
            "detail": "",
            "answer": "请补充具体在填列哪项时的困惑。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1836
        },
        {
            "question": "电子签约系统打印印章不全",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "请您按照以下设置后，再打印一笔试试看。谢谢！<div>在电脑的控制面板—外观和个性化—显示—放大或缩小文本，将字体调为100%（默认）</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1837
        },
        {
            "question": "个人网银，我的账户余额报错",
            "detail": "个人网银，我的账户，默认账户余额报错[图片]<br />",
            "answer": "请在试一下，刚刚应该再调试",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1838
        },
        {
            "question": "个人网银，闪酷卡查询问题",
            "detail": "个人网银，我的账户，闪酷卡，更多，报错系统繁忙[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，经过分析，初步判断为生产ctp环境配置问题，请看一下目前是否已经正常，如还有问题请联系我们",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1839
        },
        {
            "question": "4124，修改电话号码，需要提供什么手续？其他信息都不修改",
            "detail": "",
            "answer": "填写告知书，经办人身份证即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1840
        },
        {
            "question": "个人网银，工资明细查询报系统繁忙",
            "detail": "个人网银，工资明细查询模块 ，点查询系统报错“系统繁忙，请您稍后重试”。请帮助确认下，谢谢！[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，经过分析，初步判断为生产ctp环境配置问题，请看一下目前是否已经正常，如还有问题请联系我们",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1841
        },
        {
            "question": "个人网银电子对账单报错",
            "detail": "个人网银电子对账单，综合（组合）对账单报：系统繁忙请稍后重试[图片]",
            "answer": "您好，我这边显示正常，未复现问题，我联系您获取一下信息，我们进一步分析一下",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1842
        },
        {
            "question": "手机银行--融e借选择“进度查询”报“通讯异常”",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "bam升级中，请下午再试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1843
        },
        {
            "question": "老师我指的贷款是按揭贷款保证金，客户类别是房地产开发企业",
            "detail": "",
            "answer": "<div>需按照个贷业务流程请示上级信贷管理部为准。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1844
        },
        {
            "question": "手机银行最爱页面搜索功能异常",
            "detail": "手机银行在最爱页面搜索功能、产品，输入关键字“免签”搜索，点键盘搜索按钮后，页面不显示搜索结果。[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，搜索结果由大数据提供，需要为产品或菜单名称等，免签二字目前不属于该机制，请了解。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1845
        },
        {
            "question": "手机银行-安全中心-调整u盾限额",
            "detail": "调高单笔支付限额，输入证件号和验证码后报错，可是还没让选择验证方式呢，请确认这里是否有误[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "您好，调高只能人脸认证，无需选择。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1846
        },
        {
            "question": "投产验证手机银行活动大厅功能异常",
            "detail": "点击活动大厅，提示交易异常[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，我这边试正常，请再试试。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1847
        },
        {
            "question": "手机银行-投资理财-基金在途",
            "detail": "点基金在途，进入的页面在途交易处报暂无信息，可实际上基金在途这里是有金额的，请分析。[图片]",
            "answer": "您好，这里是次日更新，如是今天做的交易需次日同步后查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1848
        },
        {
            "question": "投产验证手机银行“优惠活动”活动分享功能无响应",
            "detail": "手机银行点击优惠活动，进入全国活动页面，点击一个具体活动进入，点击页面右上角分享按钮，无响应，无法分享活动[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，这个是遗留问题，已纳入后续优化计划，请关注。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1849
        },
        {
            "question": "手机银行，机灵小秘书，生日提醒，查看专属优惠，空白",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "您好，目前总行暂未配置相关优惠，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1850
        },
        {
            "question": "安卓手机银行随心查，查询全部明细发现一年前的收入支出都显示为0，点开有明细。",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，这是由于大数据应用批量未处理完影响的，这批历史数据量比较大，预计要在下个月完成，请关注。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1851
        },
        {
            "question": "个人网银，理财产品排序问题",
            "detail": "个人网银，理财，推荐产品，按预期收益率排序 显示的产品总页数在点击下一页或者上一页，显示总页数来回变，且产品排序混乱[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "<div>应该是赶上当时正在通过批量线程刷新网银理财产品列表，造成系统临时读取理财产品顺序不正常。稍等一下就好了。本身不影响您的正常交易。谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1852
        },
        {
            "question": "手机银行安卓客户端惠生活专题里的免费保障玩游戏随便点个游戏再点左上角的返回键报错",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，这个是三方商户页面，我们会反馈总行协调商户排查，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1853
        },
        {
            "question": "个网活动大厅显示问题",
            "detail": "个人网银活动大厅交易，点击后ie页面下方出现显示全部内容的微软安全提示，点击显示全部内容，页面出现重复交易提示，无法正常显示内容。在行内电脑验证没这个问题，行外电脑有这个提示。ie没有进行过特别安全设",
            "answer": "您好，我们初步分析是端机可能进行过一些安全设定，因为我们使用行外电脑没有复现这个问题，也可能是活动大厅中存在外链http导致的提示，建议查看一下是否是标准的安全设定，如无法正常，可与我们联系82959",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1854
        },
        {
            "question": "手机银行购买步步为赢理财产品，如果预约赎回年份为2020，则没有可选择的日期，请分析。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "<div>这是因为业务还没有维护2020年的工作日历，所以选不到，属于正常的系统控制，请了解。谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1855
        },
        {
            "question": "工银e缴费登录问题",
            "detail": "工银e缴费页面，点击左上角登录按钮，在登录页面输入用户名密码验证码，点击登录。页面没有返回登录是否成功，实实际验证发现用户也没登录进去。还是未登录状态。[图片]<br />",
            "answer": "您好，目前此问题已在联系开发确认原因中，后续进展将及时与您联系，感谢您对我们工作的支持！",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1856
        },
        {
            "question": "手机银行安卓客户端 约惠一三五页面中点顶部活动的宣传广告没反应",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好，这是三方商户页面，我们会反馈总行协调商户排查，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1857
        },
        {
            "question": "工银e缴费问题补充",
            "detail": "投产验证发现从个网-e缴费交易跳转到工银e缴费的页面会出现用户无法正常登录e缴费<br />。从我行门户直接进去e缴费首页进行登录正常。请关注。<br /><br />[图片]<br />",
            "answer": "现在正常了吧",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1858
        },
        {
            "question": "网点反馈7646联网核查报状态异常",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "所有客户都是这个报错",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1859
        },
        {
            "question": "工银e生活首页账单查询点击后一直加载，无法进入，手机iphone 6s+",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您用的客户端版本号是多少？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1860
        },
        {
            "question": "手机银行查询托管账户的明细时显示的是手机银行本人的账户明细，请分析",
            "detail": "",
            "answer": "焦老师，麻烦您把本人和托管卡号、交易截图发我邮箱，我们进一步看看回复您，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1861
        },
        {
            "question": "苹果手机银行登录管理开通或关闭刷脸指纹，为何不用身份验证？e生活是要身份验证的",
            "detail": "苹果手机银行登录管理开通或关闭刷脸指纹，为何不用身份验证？e生活是要身份验证的[图片]",
            "answer": "您好，正常处理，手机银行登录时已验证身份，跟e生活机制不同，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1862
        },
        {
            "question": "苹果手机银行随心查点全部卡折旁的查看明细",
            "detail": "苹果手机银行随心查点全部卡折旁的查看明细，显示查询结果后再点筛选，选择支付宝点确定，显示无结果？但其实有很多支付宝记录的，点消费、财付通都没有，应该都有很多的，请分析[图片]",
            "answer": "您好，该问题已在新客户端中修正，待上架后更新客户端即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1863
        },
        {
            "question": "版本投产业务验证#融e借日利率显示失败",
            "detail": "[图片]<br />融e借确认页面无法显示日利率",
            "answer": "您好，该问题已纳入优化计划，目前对于个别方案客户存在，不影响继续交易，请关注。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1864
        },
        {
            "question": "个人网银首页-投资理财",
            "detail": "在首页选中一理财产品点交易报错因系统原因暂无法获取当前交易结果，然后点返回，进入到理财页面，这时相同的理财产品再点购买就可以购买了，请分析。[图片]<div><br></div>[图片]<div><b",
            "answer": "<div>应该您选择的网银首页的“推荐产品”已经过了募集期，但是业务没及时更换新产品，造成读取参数不正常造成的。我们已经通知业务更换产品推荐给客户了。谢谢您的提醒！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1865
        },
        {
            "question": "手机充值查明细无法返回",
            "detail": "安卓手机银行，工银e支付，手机充值，点历史明细进入查询明细页面，左上角返回按钮点击没反映，无法返回，得整个退出app，非常影响使用。华为mate9，安卓8.0[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，三方商户功能，我们会联系总行协调商户排查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1866
        },
        {
            "question": "ATM出现保险柜故障。",
            "detail": "",
            "answer": "您好！ATM监控报的么，请确认端机版本已升至最新版。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1867
        },
        {
            "question": "客户成年后4246的问题",
            "detail": "客户之前未成年开户，4246里面有代理人的信息，现在客户成年了，做4246核实，但是代理人的信息删不掉，怎么办？？",
            "answer": "4206试一下删除",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1868
        },
        {
            "question": "手机银行查询托管账户明细报错该卡号不存在",
            "detail": "iPhone7，版本11.3.1，查询托管账户能正常显示余额，但查询明细时报错该卡号不存在。[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "您好，请提供本人及托管卡号发我邮箱，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1869
        },
        {
            "question": "单位代发工资1000多笔，有190笔二类卡不成功，金额超过1万，报错77",
            "detail": "",
            "answer": "看完3月份说的，己成功解决二类卡代发超限问题，见下图聊天记录[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 9,
            "id": 1870
        },
        {
            "question": "请问异地卡挂失换卡怎么办理？",
            "detail": "",
            "answer": "&nbsp;跟正常本地卡一样处理就行了",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1871
        },
        {
            "question": "冒名开户销户时，如已被有权机关冻结，如何处理?",
            "detail": "",
            "answer": "与有权机关商议沟通后可以解冻再进行销户处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1872
        },
        {
            "question": "关于业务运营风险管理系统无法打开的问题",
            "detail": "",
            "answer": "版本升级，请确认是否己正常",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1873
        },
        {
            "question": "系统升级后，双屏不能显示相片",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "<div>您好，请协助重启电脑试试，是否可以解决。如果还有问题，建议确认一下柜员是否有绑定统一认证号。如均无问题，还请协助提取CTRL+1日志，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1874
        },
        {
            "question": "工银融e行，云闪付卡无故不见了，怎么办",
            "detail": "",
            "answer": "首页最爱那里按＋号添加即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1875
        },
        {
            "question": "为什么有的网点wifi突然不能使用了，移动服务商的线路没有问题，认证画面就上不去",
            "detail": "",
            "answer": "连上无线后，手动访问一下content.icbc.com.cn试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1876
        },
        {
            "question": "业务运营风险管理系统打不开，啥原因？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "版本升级，请确认是否已正常。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1877
        },
        {
            "question": "2612同业用途",
            "detail": "业务部门反映，开立银行同业账户时，主机3048交易中未显示同业用途字段选择，账户正式开立后，根据《关于做好境内银行同业结算账户基本信息优化项目投产工作的通知》的要求，使用2612交易进行同业用途调整，",
            "answer": "&#21516;&#19994;&#36134;&#25143;&#26159;&#31995;&#32479;&#26681;&#25454;&#23458;&#32534;&#33258;&#21",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1878
        },
        {
            "question": "请问：个人客户星级服务优惠在2013版基础上是否有调整？未见最新办法规定。",
            "detail": "",
            "answer": "您好，目前应无调整，请了解。具体可询分行个金部，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1879
        },
        {
            "question": "14位卡号码是什么卡",
            "detail": "",
            "answer": "<div>我行的发行大莱信用卡就有14位卡号的；具体是什么卡，要看您咨询卡的情况，请通过4072交易查询，卡BIN取卡号前6位。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1880
        },
        {
            "question": "电子回单产品FTP推送方式能否推送到客户的SFTP？",
            "detail": "测试环境可以用吗？如果可以，源地址是什么呢？[图片]",
            "answer": "目前测试环境使用一家客户数据，通过总行ftp模拟各种业务场景，使用lp地址83.40.66.29端口21<div>若分行使用分行版本，需要自行配置。<br><div><br></div></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1881
        },
        {
            "question": "请问网银注册账号为100000000****1912，怎样才能查到完整卡号谢谢",
            "detail": "该客户在我行未开立任何账户，也没有类似账号的他行卡",
            "answer": "年金（养老金）账户网银。业务主管部门为机构金融业务部，请联系贵行专业对口部门通过系统注销。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1882
        },
        {
            "question": "冒名账户已经做1737交易和4209删除交易，卡内有余额如何销户啊？急",
            "detail": "",
            "answer": "不应该做1737号4209，应该把余额转久悬，再批量销户即可。",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 1883
        },
        {
            "question": "问题请教:线上办卡流程优化后副卡申请如何办理？线上办卡渠道里没找到！",
            "detail": "",
            "answer": "个人网上银行申请副卡流程:需要主卡登录个人网银，在信用卡模块-卡片管理-申请副卡，页面会展现持卡人主卡信息，在最后一列有一个操作申请按钮可以申请副卡。<br />但是是否能申请成功，还与主卡单独设置的",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1884
        },
        {
            "question": "亲们，假名账户处理的最新文谁有啊？麻烦给发一个吧。谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请参考个金部操规，如有疑问可以询问测试四部王鹏，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1885
        },
        {
            "question": "业务运营风险管理系统精确查询凭证影像时报错",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "防火墙未开通。请确认是否已解决",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1886
        },
        {
            "question": "电子商业汇票清算",
            "detail": "问下老师，电子汇票提示付款时，清算方式线上和线下有什么差别，能说明一下清算方式注意事项吗？",
            "answer": "您好，采用线上清算资金方式的，若金融机构在电子商业汇票系统日间未回复，电子商业汇票系统在日终时退回该贴现申请。采用线上清算方式的，金融机构签收后由大额支付系统负责清算。若清算资金不足，该笔资金划转在大",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1887
        },
        {
            "question": "请问，柜面注销超级网银用何交易！？",
            "detail": "",
            "answer": "超级网银就是网银互联协议，注销方面见下图[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 8,
            "id": 1888
        },
        {
            "question": "请问被监护人已满17岁，如何修改掉监护人信息？",
            "detail": "无",
            "answer": "有的老师说4206删除，我还没有试，客户没来",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1889
        },
        {
            "question": "请问对公冻结户应付利息清单在前台报表系统中怎么查",
            "detail": "",
            "answer": "3.6.9.12月，20号的报表，第一场，会计，A71609往来户冻结户计息清单",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1890
        },
        {
            "question": "如何取消客户接收到他人的余额变动提醒？",
            "detail": "",
            "answer": "1、误收客户门户网站主动退订。登录工行网站（www.icbc.com.cn）首页右边搜索“余额变动提醒”——看到工小智头像，点击下方“点击进入客户服务（红色粗体字）”——点击“定制余额变动提醒方法”下",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1891
        },
        {
            "question": "昨天业务运营登不上，今天督办和关注登录异常",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "请说明异常的表现是什么",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1892
        },
        {
            "question": "企业网银转账不成功，显示见图片",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "需先确认U盾的证书驱动是否正确安装且连接正常，ie浏览器中是否已经导入颁发者为personalicbc_ca的工行证书。如以上均正常，一般为控件问题，请重新安装网银控件后再尝试。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1893
        },
        {
            "question": "个人营销系统客户画像无法显示资产视图",
            "detail": "现在营销系统无法显示客户画像视图资产变化情况，金融资产情况等图像。请问如何处理。",
            "answer": "您好，请提供具体的截图，客户经理编号等，邮件发送测试四部白瑞，江一帆，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1894
        },
        {
            "question": "华为mate9融e联无法登录",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "如果报错是在wifi模式下，请更换为4G模式重试，反之亦然。若二者均未果，请关机重启尝试。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1895
        },
        {
            "question": "客户购买理财显示交易失败，信息代码是：93015511，是什么意思？",
            "detail": "",
            "answer": "代码含义：您是境外客户，请携带有效证件、境内居住及收入证明到柜面办理。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1896
        },
        {
            "question": "请问个人托管账户的管理人和授权人都需开通网银业务吗",
            "detail": "",
            "answer": "只需管理人开通网银即可。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1897
        },
        {
            "question": "支付宝充值报错",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "打开ie浏览器，菜单栏“工具→Internet选项→高级→还原高级设置”，关闭重启ie即可。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1898
        },
        {
            "question": "如何区分有介质卡和无介质卡？",
            "detail": "",
            "answer": "1990查询 群组为无介质卡、虚拟卡或弱实名卡为无介质，其余为有介质。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1899
        },
        {
            "question": "企业网银数据问题",
            "detail": "我们在DAS中提取了新开企业网银数据，有的企业注册日为这个月，但是登录日期却为19000102这是什么原因造成的，支行也反映没有被统计进新开网银证书版动户。",
            "answer": "请您帮忙提供下截图。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1900
        },
        {
            "question": "客户误做追索",
            "detail": "票据未到期，客户误做了票据追索 然后撤销追索，现无法做背书转让  ，（没有背书转让和提示付款按钮，只有追索按钮了），怎么处理",
            "answer": "按照人行统一要求，追索业务一经发起，只能通过追索流程结束票据生命周期；无法再次发起提示付款（追索撤回后，状态只允许继续发起追索）；请相关业务人员线下联系对方行做好沟通，通过追索流程完成票据生命周期闭环",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1901
        },
        {
            "question": "银财通业务问题请教",
            "detail": "以前开立的企网银财通使用的是点f证书怎么注销，在内管查不到客户信息，重新注册零余额帐户已被使用",
            "answer": "<div>通过内管-银财通-银财通客户信息管理可以查到<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1902
        },
        {
            "question": "个人划款授权书",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 6,
            "id": 1903
        },
        {
            "question": "基金定投报错2961",
            "detail": "",
            "answer": "一般是参数问题，请联系总行个金部咨询该基金是否设置最低定投抵扣率。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1904
        },
        {
            "question": "法客系统尽职调查突然无法上传图片。",
            "detail": "上传的文件格式确定合规，网址也加入可信任站点，Active x控设置正常，也加入了兼容性试图。试了很多方法都没有用，请各位看老师指导。[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "最后重装了系统解决问题。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1905
        },
        {
            "question": "企业人事财务分离并多级授权代发工资，功能开通但客户端提示未开",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "贵宾室开通企业财务室，多级授权路径对应产品设置，代发工资功能维护内的贵宾室代发工资开通（我们忽略了第三条）",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1906
        },
        {
            "question": "求农民工代发专户户名后缀有农民工工资准备金，，预鉴怎么留？",
            "detail": "",
            "answer": "预留印鉴中公章或者财务专用章的单位名称应与结算账户名称保持一致。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1907
        },
        {
            "question": "客户使用手机银行汇款，汇1元钱提示e支付超限调整的时候报错98000262",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]<div>客户网点查询e支付单笔限额是1万元，限额调低也不成功，密码历史错误次数超限，注销重新开也不行！怎么解决</div>",
            "answer": "客户可以通过柜台解冻，或通过网银门户自己解冻。另外，第二天会自动解冻，除非连续三天验证码错误次数超限（每日三次机会），就不会自动解冻。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1908
        },
        {
            "question": "请问开户时，证明种类选什么？",
            "detail": "blob:file:///46de865e-b09c-4f63-b9d9-d0606e0c902d>",
            "answer": "请确认社区卫生服务站，是属于民办非企业组织吗，如是可提供民办非企业登记证书",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1909
        },
        {
            "question": "客户提交批量数据，提示96111802,解析批量文件总计信息出错，如何分析处理?",
            "detail": "",
            "answer": "请补充是什么业务",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1910
        },
        {
            "question": "布拉格支持账户透支吗？",
            "detail": "",
            "answer": "平台核心目前只支持协议透支，不支持账户透支",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1911
        },
        {
            "question": "伦敦不动户模式适用于定期账户吗",
            "detail": "",
            "answer": "伦敦分行的不动户只适用于活期账户，不适用于定期账户。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1912
        },
        {
            "question": "军队版网银用户使用专线登录。网络可以ping通，但就是无法登录。请问是控件的原因？如何拷贝全量控件？",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "<div>这个地址不对，专线登录地址应由分行科技部门提供。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1913
        },
        {
            "question": "企业财务室批量付款提示第一行金额非法",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1914
        },
        {
            "question": "无法查看凭证影像，提示网络出错，何解?",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "请补充登录什么系统时出现以上提示。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1915
        },
        {
            "question": "电子签系统模板问题",
            "detail": "我行一员工制作电子签约系统模板，在其电脑上用WPS打开上级行下发的Dot模板文件时，没有”定稿文档”按扭，在其它电脑上使用正常，核对WPS版本一样，请教各位专家是什么原因?",
            "answer": "唐老师，1.请确认该电脑是否装有office软件，若有，请卸载；2.请确认wps插件安装是否成功；若以上无误，请将wps版本截图、无定稿文档截图或照片发至我邮箱，谢谢！",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1916
        },
        {
            "question": "GCMS系统内若对信贷机构名称进行修改，电子化文本打印1470元素会否实时变更？",
            "detail": "",
            "answer": "对信贷机构名称修改会实时更新电子化文本打印要素的",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1917
        },
        {
            "question": "ATM业务求助",
            "detail": "ATM无卡存款（汇款）被吞，客户又另汇一笔给收款人。处理atm差错时退客户现金授权中心不授权，转账给客户又与atm流水账号不符。求助该业务如何处理？",
            "answer": "请网点现场主管核对录像及客户身份信息后，在授权书上把核实情况说明并签章，可以将现金返给客户。同时，建议您最好联系上级主管部门确认此方法是否可行。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1918
        },
        {
            "question": "请问老师，中央预算单位银财通银企互联线上退库功能怎么开通呢？谢谢老师",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请将集团在电子银行内部管理系统-企业客户管理-修改客户基本信息-是否开通财政类业务，选择“是”，就可以做后续业务了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1919
        },
        {
            "question": "请问非自然人采集需要收集哪些证明文件？非自然人是指全部对公账户吗？",
            "detail": "",
            "answer": "请补充是涉税采集还是开户？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1920
        },
        {
            "question": "授权pad 用户icbc登录密码忘了怎么办?",
            "detail": "",
            "answer": "请联系科技人员重置，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1921
        },
        {
            "question": "财智账户卡下挂问题",
            "detail": "请教各位老师，我们是同一个客户，但是可能由于很多年前开户的原因，开了两个账户，生成了两个客编，而且两个账户在不同的支行，能挂到同一个财智卡下么?我们试着挂了一下，复核协议就过不去，具体见附件，是不是就",
            "answer": "这张财智账户卡的基本信息和币种信息都复核过了吗？",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1922
        },
        {
            "question": "如何通过GCMS系统抽取到二级分行维度个贷已审未放数据？取数是T+0还是T+1？",
            "detail": "",
            "answer": "GC侧无法抽取 。但ISFC如果权限有的话，可以抽取，另外每日UDS文本提供也可以试下能否抽取？<div>ISFC使用联系人 雷震（010 82988981）</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1923
        },
        {
            "question": "个人客户手机银行使用密码器异常",
            "detail": "[图片]<br />在转账录入密码器上随机验证码后，出现上述提示",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 1924
        },
        {
            "question": "企业网银代发工资，部分客户收不到电子工资单",
            "detail": "请教各位老师，我行企业网银代发工资有部分客户手机银行“电子工资单”收不到电子工资单信息，是什么原因？",
            "answer": "请确认，是通过什么功能上传的工资单？",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1925
        },
        {
            "question": "当日修改客户名称后再做4102受益人补录时，还显示旧户名？",
            "detail": "",
            "answer": "4102户名修改后，应该用7572和7579修改和确认",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1926
        },
        {
            "question": "单位公务卡记错金额，隔月才发现，单位不来处理，应该用什么交易冲账或处理？",
            "detail": "",
            "answer": "2886卡转内部户",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1927
        },
        {
            "question": "预售房监管户可否添加到网银上，只开通查询功能，或者注册普及版网银？？",
            "detail": "",
            "answer": "请说明下，这类账户的应用号是什么？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1928
        },
        {
            "question": "接电子签约系统彩色打印机有时打印红色的章，有时打印出来的章是黑色的，请问如何解决",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "请检查打印机是否缺红色墨。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1929
        },
        {
            "question": "个人护照怎么核实证件的真实性",
            "detail": "",
            "answer": "您好，目前人行不提供护照联网核查，无法通过7646核实判断，且护照各国无统一样式，需要柜员自行根据经验等判断",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1930
        },
        {
            "question": "请问网上银行非自然人受益所有人信息采集后，网点从哪个系统或报表可显示已采集的客户",
            "detail": "",
            "answer": "客户信息",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1931
        },
        {
            "question": "请教各位老师，公司帐户为准长期不动户怎样调正常？客户急用。",
            "detail": "",
            "answer": "最后销户了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1932
        },
        {
            "question": "客户要求我行为其出具其现在网上收到的电子银行承兑汇票的资信证明",
            "detail": "",
            "answer": "咱行的电子电子票据制度没有办理此类资信证明的内容。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1933
        },
        {
            "question": "怎么设置网银证书年费减免？在网银内管还是前台操作？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>不能，需要在缴费到期日前柜员通过内管系统提前进行缴费补录。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1934
        },
        {
            "question": "企业网银内管批量注册工银信使失败原因",
            "detail": "通过企业网银内管系统批量注册工银信使，有部分失败，原因为调用工银信使批量接口报数据检查不通过，请教如何解决，谢谢！还有一个原因是定制卡号或账户在对应分户中无记录。",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1935
        },
        {
            "question": "非居民开立个人账户后存款报错",
            "detail": "我行下辖支行给非居民开立银行卡后，存入现金时提示“银行卡异常，交易失败”，如何解决！",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 1936
        },
        {
            "question": "版本升级后手机银行网银托管账户查询明细异常",
            "detail": "版本升级后手机银行网银托管账户明细查询异常 ，点被托管的借记卡 查询明细 &nbsp;，系统提示卡号不存在,点被托管的贷记卡 查询明细 ，系统回显的是托管人的第一张卡的明细，只有先点被托管账户，进入下",
            "answer": "您好，已纳入优化计划中，目前请先通过您描述的进入卡详情页面查询，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1937
        },
        {
            "question": "换折凭证号不符",
            "detail": "客户办理换折，系统提示凭证号不符，估计是办过挂失换折但查挂失登记本无记录，还有什么办法查客户换折的日期网点和柜员？",
            "answer": "1314查过否？那里有目前的存折的实际凭证号…",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1938
        },
        {
            "question": "法人客户征信可否在GCMS中联动查询征信？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，如果股东是我行客户且已在gcms建档，可以在发起业务申请时对其征信信息进行查询，具体路径:业务申请-预警控制及人行征信信息查询，添加相关关联人并发起查询即可。也可以在客户信用风险统一视图中直接查",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1939
        },
        {
            "question": "财智卡挂失后，换卡时，发现密码被锁，想做重置密码，但只能刷卡或读芯片，应怎办？",
            "detail": "",
            "answer": "换卡就会换号，请提醒客户",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1940
        },
        {
            "question": "请教,深圳的工行卡在网上做了余额的资信证明预约，可以在广州的网点柜台打印出来吗？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，资信证明打印地区与网银开立地区保持一致即可，与卡所在地无直接关系。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1941
        },
        {
            "question": "请教调整社保账户利率，2612提示该账户积数不为0，不能调整",
            "detail": "",
            "answer": "&#22266;&#23450;&#21033;&#29575;&#26041;&#24335;&#65292;&#38656;&#20808;&#36890;&#36807;2142&#32467;",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1942
        },
        {
            "question": "客户通过企业网银修改信使号码，输入19903569993页面提示手机号错误",
            "detail": "其他号码都可以如156、139等，是还不支持199号码段吗？",
            "answer": "<div>收到工信部文件，需要支持16、19号段，正在研发，需要7月版本投产后可以支持。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1943
        },
        {
            "question": "山东枣庄分行智能终端才智账户卡跨行转账报错",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "请检查机器的升级情况",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1944
        },
        {
            "question": "3026交易中小微企业便捷开户，网点需要填写领取单上传远程授权吗？",
            "detail": "",
            "answer": "楼上正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1945
        },
        {
            "question": "请问如何修改我的关注-标签？谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "<div>正解。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1946
        },
        {
            "question": "ATM自助设备运营管理平台，差错返回时间不及时，易引起客户纠纷。",
            "detail": "ATM自助设备运营管理平台，差错返回时间不及时，易引起客户纠纷。版本投产前，上午的差错信息当天下午即可查到。[图片]",
            "answer": "您好：该问题会在6月版本（6月9日投产解决），在此期间可通过实时差错确认功能里查到当天发生的差错进行确认，就可以做当天的差错处理。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1947
        },
        {
            "question": "融e购商户在收到用户名和密码后，更改密码接收短信异常",
            "detail": "",
            "answer": "<div>请确认输入的b2c商户中心登陆地址是否是：biz.mall.icbc.com.cn，如果不是请使用正确地址，如果还报错再联系我们，谢谢！</div><div>另外，b2c地址与b2b地址不一",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1948
        },
        {
            "question": "对公账户网银在内管系统销户，3031L错误代码指令处理失败",
            "detail": "该账号已在nova系统注销，请问怎样才能注销网银？",
            "answer": "<div>请查一下，该企业是否签订了融资类协议？<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1949
        },
        {
            "question": "聚合支付建立商户档案是否必须开通企业网银",
            "detail": "",
            "answer": "如果为线下档案，不需要开通企业网银；<br />如果为线上档案（独立电商），清算账号要选对公往来户或者内部户时，必须开通企业网银；如果清算账号为个人借记卡、单位信用卡时，不必开通企业网银。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1950
        },
        {
            "question": "建议将网讯系统“个人工作中心-我的日历”模块添加到全行公务协作平台中",
            "detail": "",
            "answer": "目前有日程功能，请看一下是否符合要求",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1951
        },
        {
            "question": "前台，卡内存台币现钞，提示利率档次不存在",
            "detail": "",
            "answer": "台币仲么能存呀",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1952
        },
        {
            "question": "请问如何在客户信息里记录客户的最终受益人？有没有固定字段？该如何操作？",
            "detail": "如标题，盼有具体操作。",
            "answer": "境外4206维护个人与个人关系，4118维护公司和成员信息，4112维护公司和公司关系。其中关系类型11是受益人。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1953
        },
        {
            "question": "i服务提交答案时失败",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "已解决，请验证。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1954
        },
        {
            "question": "自助存款只能存99张，有相关文件吗？客户投诉要说法。",
            "detail": "",
            "answer": "《金融机构客户身份识别和客户身份资料及交易记录保存管理办法》（中国人民银行中国银行业监督管理委员会中国证券监督管理委员会中国保险监督管理委员会令【2017】第2号）第七条。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1955
        },
        {
            "question": "个人联名账户业务",
            "detail": "",
            "answer": "联名账户支取按客户开户时约定的支取方式办理，只有办理了授权支取，授权的一方才能单人在授权金额（累计）内办理支取，授权金额用完要重新办理授权。与各自存款多少无关。",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 1956
        },
        {
            "question": "财政授权支付账户开党费专户需要什么资料?",
            "detail": "",
            "answer": "请再提供具体所需办理的业务信息，便于进一步做出判断",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1957
        },
        {
            "question": "i服务提问添加图片后可以删除吗",
            "detail": "i服务提问添加图片后可以删除吗？加错图片,找不到删除的地方",
            "answer": "<div>您好，提问后问题就不能再编辑了，图片无法通过修改的方式删除。可以删除自己提出的问题，删除之后重新提交问题。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1958
        },
        {
            "question": "为什么我的融e联无法生成理财类的二维推荐码？无理财种类？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请问您指的是码上赢功能内的理财类产品二维码么？",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1959
        },
        {
            "question": "关于6640分润交易，连接打印机的建议",
            "detail": "6640分润账务记账交易，业务处理凭证和回单的打印，还需要连接大打印机（DPK500）[图片]<br />[图片]<br />，不支持使用柜面的通用针式存折打印机打印，柜面业务处理时，还要更换打印机，",
            "answer": "现在用的打印机背后还有一个大口，也就是说你只插小口的串口，没装大口的并口，找一个大口的数据线连上试下，我们都这样就一个打印机打印无需另外换打印机打",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 1960
        },
        {
            "question": "e缴费收款帐户法客设置时支持他行卡缴费要集团编号是指这个账户开通网银？",
            "detail": "法客设置允许他行卡缴费，这时需要有集团编号，是指这个账户开网银的集团编号吗？如果没独立开通网银，而是下挂在其他集团编号下，可以开通他行卡缴费功能吗？",
            "answer": "无需开通网银，通过内管维护即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1961
        },
        {
            "question": "网上银行完成非自然人受益所有人采集，请问网点从哪个系统导出全部已完成采集的客户清单",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1962
        },
        {
            "question": "在线申请资信证明",
            "detail": "[图片]<br />请问老师什么时候实现在线申请资信证明支持信用卡？谢谢！",
            "answer": "目前不支持信用卡，而且后续也暂时没有支持信用卡的计划。（因资信证明的特殊性，如果支持信用卡可能也需要客户在信用卡中存入相应资金才能开立，应该不会支持使用信用额度）",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1963
        },
        {
            "question": "从什么渠道可以提取本网点全部正常状态的企业网银清单",
            "detail": "",
            "answer": "内管“企业查询/打印”模块查查看。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1964
        },
        {
            "question": "客户办理挂失存折业务，因了忘记密码做延时处理！客户7天后来网点办理挂失销户，重置",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1965
        },
        {
            "question": "我行各类申请表更换频繁，造成业务处理时间延迟，是否对于旧表给予有效期内适用。",
            "detail": "建议更换新表格后，对于原来领导签字的旧审批表继续适用，避免基层重复跑手续，提高工作效率。",
            "answer": "请补充在什么系统做什么业务时的申请书",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1966
        },
        {
            "question": "我行开出的结算纪律证明（或征信证明）会调取客户空头支票行为吗?",
            "detail": "",
            "answer": "系统不联动，网点自己查台账或名单。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1967
        },
        {
            "question": "请教，便捷式终端开立对公账户，如何作废？",
            "detail": "便捷式终端开立对公账户，开户申请流程已去到现场审核人员，但尚未提交。已生成账号并下挂一张财智卡和一个U盾。现需要取消该笔开户申请，应如何操作？财智卡和U盾也需要一起作废。",
            "answer": "若人行核准未通过，柜台需通过3045交易进行销户处理。（无需要求客户到网点进行盖章确认）<br />账户开立失败，但已经给客户发放过U盾、财智账户卡、支付密码器等产品，可填写注销原因等相关信息的特殊业",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1968
        },
        {
            "question": "电子银行承兑在网上银行背书丶贴现等操作报错",
            "detail": "收到电子银行承兑汇票背书贴现等操作均提示“该票据已提交业务指令等待人行处理,请稍后进行操作，信息代码为:41899&#034;，请问是什么原因?",
            "answer": "请将票号及问题描述发送邮件，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1969
        },
        {
            "question": "请问银校通需要用他行卡支付，在法客系统里的具体操作流程是什么？",
            "detail": "",
            "answer": "赞",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1970
        },
        {
            "question": "融E行的网点归属问题？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，客户电子银行注册网点会更新为新的网点，使用注册网点统计的业绩归属会变化。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1971
        },
        {
            "question": "关于双屏签到风险管理问题",
            "detail": "随着我行智能终端全面投产，给客户带来快捷办理体验，大大减少柜面压力，但今年以来各个分行层面出现双屏登陆情况触发风险事件，特向总行建议双屏登陆时强制签退上一处签到，拜托！",
            "answer": "您好，能否将详细风险情况发送测试四部白瑞，张旸旸邮箱，我们看一下，可以的话向运管部反馈。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1972
        },
        {
            "question": "求银校通测试网址",
            "detail": "",
            "answer": "银校通测试地址http://211.155.225.99:8888/icbcyxt/，用户名555，密码66666，请分行一定不要修改密码",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1973
        },
        {
            "question": "手机银行支付体验建议",
            "detail": "他行（建行）手机转账支付50万元以内可通过短信验证后即可支付，我行2万元以上必须使用密码器或者U盾，客户体验较差，建议是否可以放开50万元以下均通过短信验证支付？",
            "answer": "<div>短信认证实际目前并非是一个安全的认证模式，比如社会工程学诈骗，甚至是短信嗅探，在客户一无所知的情况下，大额自己那就可能被盗，客户损失就比较严重。前期这种短信认证的大额转账发生过很多安全事件，比如招行。目前我行的设备指纹技术还不够完善，也在寻找一些新的更安全便捷的认证方式，将来随着技术的发展，能更好得确认客户本人操作时，相信额度会随之网上调整。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1974
        },
        {
            "question": "请问各位老师，人行开户，金融企业划型表与系统内无对应项，该怎么勾选？",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "开户单位其行业类别的确认，请与运行管理部门确认",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1975
        },
        {
            "question": "我行个人客户手机银行为虚拟",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "您好，请使用客户身份证号等信息查询已注册电子银行的卡号，使用对应卡号登陆并调整注册手机号为当前使用手机号。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1976
        },
        {
            "question": "苹果手机添加描述只能选择系统默认输入法",
            "detail": "标题可以自行选择各种输入法，但添加描述只能在系统自带输入法才能使用[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "您好，找了俩手机试了试均能调用第三方输入法。请检查是否启用默认第三方输入法，或者检查第三方输入法是否崩溃，需重新启动。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1977
        },
        {
            "question": "客户查询1月签出的电子商票无法查到相关记录，请问是怎么回事呢？急急！",
            "detail": "查询4月份开出的同类型电子商业承兑汇票就能查到，同时我们也请商票接受方查询了相关票据的信息，核实确实存在该批票据，且已成功背书给下手。[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "如果使用上述方法还不能查询到，请将票据号码等相关信息发我的邮箱，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1978
        },
        {
            "question": "单位变更法人和户名和印鉴章怎么变更？",
            "detail": "",
            "answer": "7572交易可以变更",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1979
        },
        {
            "question": "企网英文版演示版无国际业务选项吗？那么演示版英文的结售汇在哪个模块呢？",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "<div>英文版目前没有结售汇功能<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1980
        },
        {
            "question": "信用卡分期提前还款显示5749分期控制表中没有满足条件的记录，何解？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，因为没有原分期具体情况，无法判断1849会对应哪条具体参数，能否邮件沟通，将交易具体情况说明。阮姗/测试四部/北方中心/ICBC，手机号：13381158156",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1981
        },
        {
            "question": "基本户对外支付日期计算",
            "detail": "请问3026小微开户，15号完成尽职和签批人行核准，16号nova启用，请问客户网银几号可以对外转账呢？附对应文件参考[图片]<br />",
            "answer": "22日",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1982
        },
        {
            "question": "请教下：客户帐户不能动帐，显示错误码：93012587，帐户因交易异常已被暂停服",
            "detail": "",
            "answer": "通过7688交易查询个人账户（查询卡下17位、19位活期账户）网络紧急止付简要信息，监控备注显示具体办案公安机关和联系电话。若7688查无结果，请通过“网点工作台→网络查控系统推送管理”下的两个菜单查",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1983
        },
        {
            "question": "账户管理",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "测试",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1984
        },
        {
            "question": "中小微手机开户网点展现问题",
            "detail": "中小微企业手机预约开户，开户网点未展现，渠道地图展现已打开，请问网点在门户网站的预约开户开关如何打开，打开流程是什么？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1985
        },
        {
            "question": "企业网银内管系统销户，显示“指令处理失败”，信息代码：3031L",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 1986
        },
        {
            "question": "异地做挂失申请书挂失后系统是否支持做挂失撤销",
            "detail": "",
            "answer": "不支持",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 1987
        },
        {
            "question": "客户有张不通兑无密码的存折,在别的网点办了正式挂失,原开户网点该如何处理？",
            "detail": "",
            "answer": "7654挂失申请书挂失，7天后过来挂失销户",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1988
        },
        {
            "question": "企业网银销户问题集锦",
            "detail": "遇到问题请参考以下报错信息",
            "answer": "<div>30310-个人收费站是否存在<br/>30311-企业收费站是否存在<br/>30312-贵宾室是否已经存在<br/>30313-收综合卡是否已经存在<br/>30314-是否已开通信用证<br/>30315-是否注册普通财务室帐号<br/>30316-是否开通委托贷款<br/>30317-是否开通委托贷款<br/>30318-是否为非注销状态电子商城<br/>30319-是否设置了通用缴费业务<br/>3031A-是否设置了个人鉴权业务<br/>3031B-是否有高级账号<br/>3031C-是否注册了到账通知<br/>3031D-是否该关联了银财通业务<br/>3031E-存在定向关系<br/>3031G-该企业客户是否开通了国际结算相关业务<br/>3031H-该集团有除了执行成功、授权拒绝、预约失败、执行失败、已撤销等最终状态以外的预约指令<br/>3031I-该企业客户有ID绑定了企业年金业务<br/>3031L-该企业分支机构与循环贷款或供应链贷款合同相关<br/>3031M-该集团是否有银企互联产品<br/>3031N-该集团交易所出入金注册信息<br/>3031P-该集团存在账号开通了自动服务协议<br/>3031Q-该集团存在资产托管客户的ID信息<br/>3031R-该集团分支机构代客商品交易业务<br/>3031S-该集团招标协议<br/>3031T-该集团存在基金后台业务外包服务客户的ID信息<br/>3031U-该集团自助开通了老板财务<br/>3031V-该集团存在付款业务企业财务室他行账号<br/>3031W-该集团存在贵宾室企业财务室他行账号<br/>3031X-该集团涉及待处理的支付计划指令<br/>3031Y-该集团已开通实名签业务</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 6,
            "id": 1989
        },
        {
            "question": "批量支付问题",
            "detail": "想问下，现在批量支付最大笔数；还有使用模板提交时，为什么汇款方式只能指令文件为准，无法选整批加急或普通？",
            "answer": "那是为了兼容旧模版用的，新模板都以客户编辑的汇款方式为准。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1990
        },
        {
            "question": "前台u盾灌密交易报错：默认认证介质不是u盾，不可以做此交易。请问什么原因？",
            "detail": "已经通过登陆客户手机银行切换默认认证介质为u盾，但还是无法解决。[图片]<br />",
            "answer": "请看下客户的电子银行是否为网银,手机银行未整合。这个通过50905密码重置交易中网银，手机是否共用一个密码可以看出。如果为未整合，看下客户的卡挂到了哪个渠道，该渠道是否有相应u盾。用u盾所在的卡来做灌",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1991
        },
        {
            "question": "办公信息化系统显示异常",
            "detail": "办公信息化系统～业务申请～公文系统～签报请示～缓急选择显示异常[图片]<br />",
            "answer": "请重新登录系统试下",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1992
        },
        {
            "question": "实名签业务，使用个人U盾认证报错，代码22102，请问是什么问题？谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "重启电脑重试。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1993
        },
        {
            "question": "请教单位账户如何控制不发收付业务",
            "detail": "",
            "answer": "2612将账户借和贷都调为0",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 1994
        },
        {
            "question": "单位纳税信息采集登记后，在后台可以看得到吗",
            "detail": "",
            "answer": "在哪个后台看",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1995
        },
        {
            "question": "业务运营管理系统中，业务运营内部管理菜单下申请书管理-申请书维护-新增，无法显示",
            "detail": "业务运营管理系统中，业务运营内部管理菜单下申请书管理-申请书维护-新增，ie11无法显示,ie8报错，求助，需要什么环境才可正常？[图片]",
            "answer": "需要使用业务运营内部管理系统地址登录，imbo.icbc.cn，不能使用业务运营管理系统biom.icbc.cn<br />需要IE11",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1996
        },
        {
            "question": "挂失申请书丢失，卡片找到，在异地撤挂问题",
            "detail": "",
            "answer": "1、如果挂失申请书未丟失，在境内所有网点可以挂销、挂换（卡），但只能在B地区原挂失网点撤销挂失。2、如果原挂失申请书己丟失，可在境内所有网点挂销、挂换（卡），但任何网点都不能撤销挂失，制度不允许。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1997
        },
        {
            "question": "建议我行对于刷卡消费进行限制，目前部分股份制银行通过资金归集功能",
            "detail": "归拢到他行，造成存款流失。目前建行，农行卡我行无法进行pos刷进，建议我行也对此进行限制。避免存款顺畅流入他行。",
            "answer": "产品参数可以控制月累计消费限额，但影响全行，请先与总行主管部室协商。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1998
        },
        {
            "question": "联名账户如何开网银",
            "detail": "请教老师，客户已通过柜面开立联名账户，该联名账户如何开网银？",
            "answer": "联名账户是卡内一个子账户，卡注册了网银，则通过网银也可查到卡内子账户相关信息、也可操作卡内子账户。卡内子账户不可以单独作为主账户注册网银。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 1999
        },
        {
            "question": "银行卡异地能开资信证明吗？",
            "detail": "",
            "answer": "如果是本外币存款证明的话，资料显示支持异地借记卡和账户办理的，手续费以交易地资信证明费率为准，不加收异地费。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2000
        },
        {
            "question": "中小微对公便捷开户新注册公司无法预约，请问山东是否与工商局数据直连？",
            "detail": "",
            "answer": "山东已投产直连当地工商局",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2001
        },
        {
            "question": "银校通部署",
            "detail": "银校通推广中有个学校死活不信任银行，数据一定要放在学校，有何解决方案？可否将数据库部署到学校，应用程序在云上？",
            "answer": "他怕数据放工行被谁窃取？怕黑客的话，他自己的服务器会比工行的防护强？怕工行的话，缴费时数据还是工行要来取得的，放哪里不一样啊！",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2002
        },
        {
            "question": "财智卡法客系统录入的时候报错信息是以上怎么办？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "建议邮件提供截图信息，注意点开报错的箭头",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2003
        },
        {
            "question": "目前是运营主管，临时可以代班非现金柜员吗？代两天班又调回来，有没有什么风险？",
            "detail": "",
            "answer": "涉及本行制度执行，以请示上级主管部门意见为准，系统是支持的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2004
        },
        {
            "question": "关于对公通知存款计息咨询",
            "detail": "请教客户对公通知存款的计息方法，以及客户通知逾期后不支取与取消通知后都是通知期内不计息，这对客户的存款有什么影响，两者之间有什么区别，谢谢",
            "answer": "通知存款已办理通知，但后期不支取，也未取消通知，销户时，该通知金额从起息日至支取日按支取日时活期储蓄利率计息；通知存款已办理通知而取消的，通知金额在通知期间内不计息，实际剔除期限算法应为取消通知日期减",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2005
        },
        {
            "question": "执行机关在柜面查扣划业务后还需复印协助执行通知书及裁定书作附件随传票上送吗？",
            "detail": "",
            "answer": "原件网点保留，复印一份随当天业务传票后。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2006
        },
        {
            "question": "异地一卡一折，挂失状态下可以销卡下定期一本通吗",
            "detail": "",
            "answer": "可以。2724选“卡号交易”、“账户代码”录900（1996可查）即可销“定期一本通无折户”，再7654处理卡、折。",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2007
        },
        {
            "question": "网点今日调拨14公斤实物黄金并出售成功。贵金属2601无法轧账，怎么都扎帐不平?应该怎样输入扎帐数字啊",
            "detail": "500克12个，1000克1个，共7000克。",
            "answer": "解决了就好，也学习了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2008
        },
        {
            "question": "个人贷款综合账户怎么注销？",
            "detail": "",
            "answer": "7449查询下借据，状态结清，打印。7423销户处理。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2009
        },
        {
            "question": "银校通资金清算流程",
            "detail": "通知在6月2日前开立的内部户起到什么作用，是只用于无银行结算账户的学校？内部户应开立在哪个科目下，账户序号是什么？后期清算要求是什么，比如填写什么凭证，使用什么交易，清算时间点？对账文件如何发送？<b",
            "answer": "<div>您好，内部户不是必建的，只有在无结算户或私立学校特殊要求情况下才需要通过内部户清算。先确认学校需求，如需要内部户请参见牛老师的如下答复。总之，对于缴费可入内部户是以前就有的，缴费这块业务您行",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2010
        },
        {
            "question": "银企互联",
            "detail": "银企互联申请证书时，证书算法那里怎么选啊？[图片]",
            "answer": "<div>您好，sha1和sha256算法都可以，今年4月版本投产的业务开关，以往的存量客户都是sha1。</div><div>sha256只支持nc3.1，若是非nc证书还要配套升级一下客户的前置端，具体可以看一下大客户原地的操作指导手册。谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2011
        },
        {
            "question": "借记卡参数平台能否控制消费渠道",
            "detail": "",
            "answer": "您指的控制是什么类型，借记卡产品条件可以控制制定mcc码商户使用，也可以控制pos渠道是否支持消费。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2012
        },
        {
            "question": "在银校通测试系统中，参数管理各模块如何设置",
            "detail": "",
            "answer": "参数模块内容有些内容比较好理解,您可以先试用,如有问题您可以联系我。相关文档也在完善。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2013
        },
        {
            "question": "客户信用卡用卡受阻，显示“长期未使用，已停止非柜面业务”，该如何解决？",
            "detail": "客户信用卡卡片、账户状态正常，也未锁定，4745用卡受阻登记簿显示“长期未使用，已停止非柜面业务”，请问该如何处理？",
            "answer": "牡丹卡在办理非柜面业务过程中系统将提示“被中止服务”或者“停止非柜面服务”，持卡人需前往网点申请解除限制。个人卡凭本人有效证件办理，单位卡凭单位证明、经办人身份证件办理。经办员先使用“公民身份信息查询",
            "best_answer": "是",
            "support": 7,
            "id": 2014
        },
        {
            "question": "请问主机柜员号00015是什么渠道，谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "Cm2002法人信贷系统。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2015
        },
        {
            "question": "提交账单信息能否增加授权机制，如果有，如何设置？",
            "detail": "",
            "answer": "系统未提供审核权限，但是导入账单时，系统会提示导入笔数和导入总金额",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2016
        },
        {
            "question": "银校通是否可以理解为专属化的提供账单导入和对账服务的e缴费学校端？",
            "detail": "",
            "answer": "不能完全这样理解，银校通是我行购买的第三方相对独立的系统，具有学生学籍管理、各项费用账单管理等功能，具体见总行网金部下发分行的《银校通营销指引》",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2017
        },
        {
            "question": "银校通缴费渠道是否基本等同于现有的e缴费各个渠道，然后增加了二维码等方式？",
            "detail": "",
            "answer": "二维码方式本来就有，并不是为银校通专门开的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2018
        },
        {
            "question": "银校通是否支持财政非税专户做为入账账户？",
            "detail": "某公立幼儿园，目前以pos刷卡收费，入账账户为财政非税准户下的管家卡二级账户85588220100004****。现在要上银校通，能否以该账户做为收款账户？据分行结现同事反映，入账账户下拉选项中有“非",
            "answer": "6月版本投产后可支持，6月11日之后",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2019
        },
        {
            "question": "请问单位账户成为长期不动户后必须销户吗？不能恢复正常使用了吗？",
            "detail": "",
            "answer": "系统支持长期不动户调整为正常户，但请与运行管理部门确认，是否允许此操作",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2020
        },
        {
            "question": "融e联安装后，点击图标闪退",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2021
        },
        {
            "question": "请问客户在柜面存大额现金后为什么在自助渠道无法转出？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 9,
            "id": 2022
        },
        {
            "question": "E生活，支付界面，最后一步支付跳出错误代码。无法支付",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，该问题本周六补丁解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2023
        },
        {
            "question": "存取款机是否升级为可以存50的了？",
            "detail": "今日我行702、021网点的存取款机查库发现，机器可以存入50元纸币（各发现一笔），进入废钞箱，记账正确，是否近期升级了？",
            "answer": "您好！升级系统和可以存入50元无关，可存入的币种是在端机配置的。进入了废钞箱，说明端机还是不支持50元的币种，可能是存款时超时未取被吞了。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2024
        },
        {
            "question": "请问我装授权Pad App后不会在文档目录下生成配置文件(config→Appinfo.xml)，但装应用时显示门安装成功的，请问什么原因。",
            "detail": "",
            "answer": "您好，一般来说安装成功后，运行一次app才会生成这个配置文件，请您运行一次试试，如有问题请及时联系，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2025
        },
        {
            "question": "关于开放1335交易跨网点查询客户凭证功能的建议。",
            "detail": "现时，1335交易只能查询本网点客户凭证使用情况，其他网点是不支持查询功能。<br />业务需求背景:<br />1、现时分行已实施凭证集中配售，客户发起预约后，集中配售网点无法核实客户还有多少未用凭",
            "answer": "好建议，己反馈给总行，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2026
        },
        {
            "question": "客户办卡被拒，卡部提示是该客户“ECIS个人标志”为否，请问这个ECIS是什么？怎么修改？谢谢！",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "有两个客户编号，整合处理。如有冲突业务先处理后整合。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2027
        },
        {
            "question": "单位客户财智卡是否可以在异地网点查询打印对账单？",
            "detail": "",
            "answer": "财智卡对账单按月在网点生成",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2028
        },
        {
            "question": "授权pad安装",
            "detail": "请问各位老师，我在装联想授权Pad App应用后，安装版本是5月份发1.0.25.2行运桌面应用不会在我的电脑→文档目录下生成配置文件(config→Appinfo.xml)，但在装应用时都显示安装成",
            "answer": "您好，一般来说安装成功后，运行一次app才会生成这个配置文件，请您运行一次试试，如有问题请及时联系，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2029
        },
        {
            "question": "挂失销户最后一步出现该账户已是管理人的托管账户，请问怎么解决？",
            "detail": "客户说多年以后丢失过身份证，有可能是被冒名开户了[图片]<br />",
            "answer": "做下7652解除就可",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2030
        },
        {
            "question": "银校通常见问题指引一",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "欢迎大家查看，也可以在搜索栏直接输入问题，会自动显示相应答案。[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 2031
        },
        {
            "question": "学校如果有饭卡，银校通如何实现饭卡充值业务？",
            "detail": "",
            "answer": "饭卡有一卡通系统，充值也是不定额的，银校通做的是清单式缴费，不适合。除非客户饭卡充值是手工处理的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2032
        },
        {
            "question": "融e购户名变更后的问题",
            "detail": "同事求助：融易购户名由于今年年初注销了网银后又重开，融易购户名发生了变更，导致现在单位给我发了电子券无法到账！还是回到了原来的户名上，我应该怎样做才可以领到电子券呢？",
            "answer": "定向发券的话，用的清单一般是商城id，让所属分行制券的时候，更新清单内的商城id试试。看起来像是单位提供清单的时候没对这个做更新。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2033
        },
        {
            "question": "请问银校通二维码是通过法客生成，交给学校使用，还是学校通过学校端可以自己生成？",
            "detail": "",
            "answer": "我补充一个途径，其实只要登录手机银行（必须在登录状态下），进入相应缴费项目，右上角的分享按钮就可以生成二维码！",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2034
        },
        {
            "question": "请问微信扫银校通二维码是跳转到e缴费h5页面吗？调用的是工银e支付还是微信支付？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，问题一微信扫二维码后进入缴费h5界面走工银e支付体系完成缴费。如需进入手机银行也有按钮可以点击进入。问题二何时可以支持微信支付，确实很多分行都问过，总行已在考虑此事，但目前还不知道确切计划。<d",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 2035
        },
        {
            "question": "银校通平台不支持它行卡？支持它行卡处不让修改，是灰的。",
            "detail": "",
            "answer": "现在版本还不支持他行卡，待新版本上线即可支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2036
        },
        {
            "question": "辖内县支行个人客户通过网银购买金条，在城区支行提金，增值税发票如何申请打印？",
            "detail": "",
            "answer": "请在提金网点对应的核算网点查询并打印发票，若还没有找到，请提供此笔销售单对应的申请单编号。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2037
        },
        {
            "question": "iPhoneX通用U盾检测不到天地融U盾,报错301，找不到音频设置，麦克风已开",
            "detail": "",
            "answer": "您好，试一下这几个方法：1、卸载重装“中国工商银行和工行U盾”两个软件，有任何提示都点击允许；2、插着U盾重启手机；3、调大手机音量；4、更换U盾。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2038
        },
        {
            "question": "客户更换理财金卡（无芯片）对账薄后提示＂对账薄补登出错＂，且后续业务无法补登对账薄，不知是何因？谢谢！",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "请问这个报错是提示你插入对账簿前的提示还是补登后的报错，烦请提供详细信息发送测试四部郭梦伊。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2039
        },
        {
            "question": "ombm是什么系统？",
            "detail": "",
            "answer": "外联合作业务管理系统",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2040
        },
        {
            "question": "个人网银提示3340，第二天可以正常使用吗",
            "detail": "",
            "answer": "第二天可以的，当天也可以引导客户去柜面做。原因见下图。后续您再有问题可以先搜索，我们已预设了很多问题答案，找不到再提问。这样效率更高些。[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2041
        },
        {
            "question": "银校通缴费方式是否同时支持主动缴费和委托代扣?",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "目前仅支持主动缴费，委托代扣暂不支持。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2042
        },
        {
            "question": "各位老师理财产品质押贷款可以贷多少钱",
            "detail": "",
            "answer": "目前规定是30万",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2043
        },
        {
            "question": "一卡一折，卡内外币账户，应该如何销户？",
            "detail": "",
            "answer": "不是卡内外币子账户，是存折的外币分户账（7629可查）。用存折2724或2788销",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2044
        },
        {
            "question": "绑定网银注册卡，系统报错客户证件类型或身份证号码不匹配，但系统查下来两卡是匹配的",
            "detail": "",
            "answer": "1992修改一下",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2045
        },
        {
            "question": "客户本人有病且无意识，客户老伴启用工资，能否按特事特办办理",
            "detail": "",
            "answer": "可参照以下文件处理：工银办发〔2017〕655号<br />关于改进特殊场景下个人客户服务的通知。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2046
        },
        {
            "question": "在银校通系统中设置操作员时，能否根据权限设置不同角色？例如领导、班主任、会计等",
            "detail": "",
            "answer": "您好，目前没有这么细致的角色控制。银校通里也就是比较简单的学籍管理后上传缴费账单，还需要这么细致的角色控制吗？或者您看看具体需求是什么，例如领导班主任和会计的权限有何不同？然后咱们再讨论。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2047
        },
        {
            "question": "手机银行生日提醒问题",
            "detail": "安卓手机银行，机灵小秘书，点击生日提醒，去看专属优惠，页面展现有问题[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，目前总行暂未设置专属优惠，后续优化提示语，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2048
        },
        {
            "question": "求助，柜员主机更换，用印机系统重装后，用印时提示MAC不符，该如何处理",
            "detail": "",
            "answer": "3517查下注册终端，配置！",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2049
        },
        {
            "question": "请问开立内部户要求有具体的科目吗？",
            "detail": "",
            "answer": "总行没有具体要求，但使用内部户前，建议咨询本机构或上级机构运行管理部门的意见",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2050
        },
        {
            "question": "商户之家查询pos明细无数据",
            "detail": "该单位以前都是通过对账服务-e生活明细查询pos刷卡的明细，但是一周前就差不到了，如截图所示，麻烦老师们看一下什么原因，谢谢。[图片]<br />",
            "answer": "您好，e生活交易明细中不包含POS刷卡消费明细；POS消费明细在《特约单位POS交易清单》中，此账单包含e生活交易明细。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2051
        },
        {
            "question": "麻烦问下大家，黑金卡录入过程中，家族卡标志选哪个？单办主卡，和主卡加副卡各怎么选？&#091;抱拳&#093;&#091;抱拳&#093;&#091;抱拳&#093;",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "请分行同事确认是要申请的是私人银行家族卡622299的黑金卡，还是申请普通的黑金卡？<br />如果申请私人银行家族卡，需要先通过新终端联机联系3120新增家族卡关系账号，然后审核录入家族卡标志选择“",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2052
        },
        {
            "question": "e生活二维码商户，支付成功之后，资金退还客户账",
            "detail": "",
            "answer": "你好，如果不是商户主动发起的退款，就应该是商户方面没有收到客户支付成功的结果通知，导致了交易冲正。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2053
        },
        {
            "question": "未核实资料的存折客户问题",
            "detail": "目前生产上存在较大量的存折客户，特别是领取养老金客户，无法直接在ATM取款。大堂经理无法提前识别这种客户，请问自助设备补登折时是否能对未核实的账户提示:您的账户未核实，请携带开户身份证件到银行柜台进行",
            "answer": "<div>李老师，确认了一下，目前ATM、自助终端、智能终端等对于待核实客户是可以提示的，还请了解，谢谢！</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2054
        },
        {
            "question": "一个企业网银只能开立主账户的接收电子承兑功能吗？下挂的账户是否无法开通此功能？",
            "detail": "",
            "answer": "下挂账户也可以开通的，就是账号开户行会生成一份授权书。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2055
        },
        {
            "question": "请问银校通业务是否只支持账单交费，支不支持客户自己填写缴费金额？",
            "detail": "",
            "answer": "在法客可以维护是否支持少缴",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2056
        },
        {
            "question": "借贷合一卡办理1503挂失换卡，提示无效参数调用",
            "detail": "显示无效参数调用，客户卡已经丢失<br /><br />另外，近期部分换卡客户反映，贷记卡无法刷卡<br /><br />办理销户时，贷记卡销户不成功，但借记卡已经销户成功<br /><br />",
            "answer": "关于1503交易的报错，在5.26投产的版本中已经解决了此问题，请确认您描述中的交易是哪天做的？",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2057
        },
        {
            "question": "2018退订非本人定制的短信方法？",
            "detail": "",
            "answer": "致电95588退",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2058
        },
        {
            "question": "监护人视同本人办理业务吗",
            "detail": "[图片]<div>监护人办理卡片挂失、补卡业务，挂失界面是否实时处理默认否，且灰显无法更改，请问监护人办理挂失补卡业务需要7天核保吗？类似，监护人代办的卡片密码重置也需要延时吗？</div>",
            "answer": "不用7天啊，7654交易再进去选择挂失处理。可以实时。备注监护人办理即可<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2059
        },
        {
            "question": "请问7646回显照片与客户不一致，通过异议反馈流程是在7646交易下进行吗？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，目前还在试点阶段，据了解，山东非试点行，建议还是通过原流程反馈，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2060
        },
        {
            "question": "请教老师，怎样查询客户卡下节节高支取后的去向？显示柜面但无网点号柜员号？",
            "detail": "",
            "answer": "可以使用7628或者7285进行查询",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2061
        },
        {
            "question": "下属多个学校，每个学校只能管理自己学生，怎样设置管理员、操作员？",
            "detail": "",
            "answer": "可以考虑每个学校建立一个缴费项目",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2062
        },
        {
            "question": "企业网银显示",
            "detail": "账户明细查询[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "请问有什么问题吗？",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2063
        },
        {
            "question": "客户端代发工资证书加密时提示 &#034;证书库为空&#034;，不知何解？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "是国密U盾吧，U盾序号前两位是多少打头的",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2064
        },
        {
            "question": "对公债券户销户报错",
            "detail": "柜员通过5211交易销债券户，刷卡办理显示＂数据库无满足条件记录＂，输入往来户账户报＂往来户账户已挂卡＂，请问如何为客户销户？谢谢！[图片]<br />",
            "answer": "应该是该卡磁道有问题，请用5238交易为客户更换新卡后，再用5211交易销债券户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2065
        },
        {
            "question": "客户持护照办的卡，网银现在不能买理财了，请问如何才能开通网银买理财的功能？需要客户提供什么资料？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "<br>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2066
        },
        {
            "question": "请教:银校通入账账户问题？",
            "detail": "请教:银校通收款账户是否一定要对公账户或者内部户？个人账户可以作为收款账户吗？",
            "answer": "您好，银校通的收款账号不能直接录入个人账号，但是可以实现入内部户，再清算进入个人账号",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2067
        },
        {
            "question": "电子银行承兑汇票背书收不到的问题",
            "detail": "我行客户A于5月10日通过企业网银进行银行承兑汇票背书转让5张票据给同一客户B，均显示转让签发成功，但收票方只收到3张。客户A将另外2张撤销后重新发送，但收票方仍未收到。请协助查询收票方收不到该2张票",
            "answer": "另外3笔也背书给这个农行账户么？我们行提交指令后，可以让被背书人联系农行查一下原因。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2068
        },
        {
            "question": "融e借，现在最高额度是多少？95588说，2017年最新文件不能超过20万？",
            "detail": "",
            "answer": "是，总行决定从2017年10月起起将融e借受托支付起点金额从30万元调整至20万元，客户自助渠道提款最高不超过20万元，超过后需前往柜面通过受托支付方式办理。请各行做好客户解释和内部传达工作。",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2069
        },
        {
            "question": "6535大额存款额度查询，额度是实时更新的吗？",
            "detail": "",
            "answer": " 根据近期发行的大额存单代码在柜面使用6535交易查询，柜面查询主机额度更准确，PB系统时效性没有6535交易强。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2070
        },
        {
            "question": "客户当天开的一类卡，存现金60万，在其他网点ATM、智能机上取现转账都报超限，这是什么原因",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 6,
            "id": 2071
        },
        {
            "question": "e缴党费缴不起",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "<div>A：查看账单的状态，如果是“未生效”说明还没发送给缴费系统缴费，此时查看账单的生效时间是不是还没到?。符合发送条件的账单，会每小时（后续优化为半小时）发送一次缴费系统，所以刚刚生成账单后，需",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2072
        },
        {
            "question": "境外汇款，错误代码3836",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]",
            "answer": "您好，请检查输入信息中是否含中文，如有请调整后重试，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2073
        },
        {
            "question": "手机银行有没有交易快照这个功能？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，手机银行有交易快照功能。后续您有问题可以先搜索，我们已预置很多问题答案，如果不能解决您的问题再提出。[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2074
        },
        {
            "question": "e缴费为什么不支持一键支付？",
            "detail": "",
            "answer": "手机e缴费支持一键支付，但是一键支付是基于可信设备绑定的，前提是该手机为可信支付设备，除此以外还请提供缴费项目和截图，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2075
        },
        {
            "question": "手机银行的交易快照功能从哪里可以找到？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，手机银行目前没有单独的交易快照功能。对于跨境汇款，会在交易成功后日终自动生成快照，下一次交易时选择；境内汇款目前仅安卓手机支持保存快照至桌面，待下次交易时使用，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2076
        },
        {
            "question": "2、单个手工收费是什么意思？“添加”点击后页面展现不全，也无法通过下拉滑动解决",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "相当于学生到学校现场交了一笔现金或者刷了pos 学校人工添加了一笔缴费记录。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2077
        },
        {
            "question": "有银校通的H5宣传吗？",
            "detail": "",
            "answer": "总行网金部正在制作，预计下周可下发，敬请期待",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2078
        },
        {
            "question": "请问上海的一张卡，可以查到卡号，但卡下无活期帐号，怎么销户",
            "detail": "",
            "answer": "<div>挂失销户 7654跳转3994挂失销户→“销卡方式”→选择“无账户销卡”→销户成功</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2079
        },
        {
            "question": "异地注册公司开户，经营范围是电子咨询类是否可以开户？",
            "detail": "",
            "answer": "可参考人民币结算账户管理办法，根据客户提供信息确认是否可开户，如果还有疑问，建议咨询运行管理部门",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2080
        },
        {
            "question": "请问如何退订非本人的余额变动提醒？",
            "detail": "",
            "answer": "1.门户退订。登录工行网站（www.icbc.com.cn）首页右边搜索“余额变动提醒”→看到工小智头像，点击下方“点击进入客户服务（红色粗体字）”→点击“定制余额变动提醒方法”下方的“请点击这里”！",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2081
        },
        {
            "question": "个人客户信息补录问题",
            "detail": "内控部门提供个人客户信息缺失明细表，我行进行个人客户信息补录时发现有40多条客编信息使用前台4502交易查询客编显示“交易失败 1001没有查到个人客户档案”，补录失败，但仍然在下次的个人客户信息缺失",
            "answer": "您好，请问4235交易补录是否可以？可以用4201交易按照客户编号查询看看客户信息是否存在，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2082
        },
        {
            "question": "挂失疑难问题",
            "detail": "已经挂失，换卡时显示如图[图片]<br />",
            "answer": "客户在我行可能存在多个客户编号，请携带有效身份证件及银行卡，前往开户银行办理客户编号调整。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2083
        },
        {
            "question": "私立幼儿园开通银校通需要先开对公户吗",
            "detail": "",
            "answer": "按规定应该要求其开立对公户，这样缴费的钱可以直接入到该对公账户中。从系统功能来看，也支持内部户做为缴费账户，可以从内部户转出到个人户，但是这个涉及内部户管理规定，还请咨询本行运管部门是否可行。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2084
        },
        {
            "question": "开存单时修改客户住宅地址信息，选到所在市级地址时出现错误，如图，点击确定后反回",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，还请协助提供一下具体选择的信息，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2085
        },
        {
            "question": "学校操作员只能限定5个人吗？学校想给每个班主任开一个操作员，查阅本班缴费情况",
            "detail": "",
            "answer": "银校通系统不控制操作员的开立个数，可按实际需要开立",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2086
        },
        {
            "question": "军保卡批量开户显示822上传文件的账号或卡号不合法",
            "detail": "请教！开二代军人保障卡用总行通用代理业务数据传输系统批量提交后，次日返传处理标志为822，上传文件的账号或卡号不合法，这种情况该怎样处理？返盘文件见下图👇[图片]",
            "answer": "是否卡号格式设置不对，我上个月提交用的卡号用的是文本格式，可以成功的",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2087
        },
        {
            "question": "请问银校通的营销推广方案什么时候下发呢？",
            "detail": "",
            "answer": "方案参照园地PPT，行办文也会在六月前到分行",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2088
        },
        {
            "question": "上线银校通的客户在总行微信公众号怎么实现学校二维码嵌入？",
            "detail": "",
            "answer": "鎴戣寰楀仛涓猠缂磋垂閾炬帴灏卞ソ浜嗮煒?",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2089
        },
        {
            "question": "商户之家查询银医一卡通交易明细问题咨询",
            "detail": "我县县医院是我行银医一卡通客户，病人通过我行布置在医院的终端缴费挂号等，但是一周前该院就无法在商户之家-对象服务-e生活交易明细查询到缴费退费的明细（以前一直是这么查的），麻烦各位老师看一下是什么情况",
            "answer": "您好，隔日的对账单中能否查询到该笔交易？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2090
        },
        {
            "question": "代发工资业务咨询",
            "detail": "代发工资内部户有余额未及时清理，联系单位用于代发工资U盘已找不到不能加密，且不再发工资，请问各位老师有何办法处理，制度有何规定，能否转入该单位结算帐户，需要什么依据？",
            "answer": "<div>对主机批量处理后内部户留存的余额，办理网点必须及时督促客户进行处理。</div><div>代发工资单位要求其剩余代发工资款项退回其银行结算账户的处理。</div><div>1.单位客户必须向",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2091
        },
        {
            "question": "客户证件为台湾居民往来大陆通行证，4246显示无法核实，中止服务，客户无法操作网银该如何处理",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好，4246不支持打印，选择核实原因，核实成功后会提示核实成功，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2092
        },
        {
            "question": "代发部队退役养老金失败反馈RJ90 业务取消，这个具体是什么原因失败喃？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "先排除户名错、帐号错、二类帐户超限、等原因后选收款人及选“加急”或“普通”就行了",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2093
        },
        {
            "question": "客户财智卡提示协议状态非正常，法客系统里输入查询不到协议，能否在直接重签协议？",
            "detail": "能不能在不注销这个卡的情况下直接重新重启协议，如何操作，谢谢各位老师。[图片]<br />",
            "answer": "可以用4114查询下这个客编下的财智账户卡子协议的状态。或者通过法客的财智账户卡子协议查询，看看这个卡协议的状态。如果已经作废，可重新签订一个新的卡协议给客户。如果协议只是到期，可以通过协议变更到期日",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2094
        },
        {
            "question": "1933换卡不换号，卡片制出，新卡激活时显示：产品状态不正常。",
            "detail": "1933换卡不换号，新卡已经制出，给客户办理换卡交易及激活新卡时显示：产品状态不正常。是什么原因呢，该怎么处理呢？旧卡状态正常，未挂失。[图片]",
            "answer": "作废记录，重新申请",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2095
        },
        {
            "question": "2612联动制单，一借一贷，还是隔日，记错账了，扣了税，如何冲正，谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "请补充具体业务种类，以便分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2096
        },
        {
            "question": "因没有独立法人资格，如机关食堂用银校通“内部户”收款，那如何对外支付粮油供应商呢",
            "detail": "",
            "answer": "正好给粮油供应商再上个缴费项目，哈哈。这个问题等待专家们来答，我先呼应您一下。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2097
        },
        {
            "question": "从手机银行上将钱汇入本人在异地已销的信用卡上了如何处理",
            "detail": "",
            "answer": "到发卡地银行处理吧，或联系95588协助处理",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2098
        },
        {
            "question": "有同事使用苹果手机关注北数,显示无法连接，是啥原因",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "是报连不上服务器吗？如果是连不上服务器多半是网络原因，稍后再试。如果还是不行就反馈您的手机型号，操作系统型号和具体报错信息。我们再排查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2099
        },
        {
            "question": "各位老师：手机银行取消300元以下消费免密功能在那个菜单？",
            "detail": "",
            "answer": "手机银行还是卡呢？卡的话搜个性化订制1937可以取消。信用卡手机银行点进去，有个消费设置可更改。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2100
        },
        {
            "question": "私立学校银校通归集帐户能否使用个人帐户?客户有这样的需求",
            "detail": "",
            "answer": "系统控制归集账户只能是对公户或者内部户，可以采取入内部户再转到个人户的做法，但涉及到内部户管理规定，还需与本行运管部门沟通确认。也等等其他分行老师有没有什么好办法。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2101
        },
        {
            "question": "客户拿他行卡在我行前台做6397交易，芯片读不了，磁交易显示图片中提示",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "有些银行的芯片确实不能读取",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2102
        },
        {
            "question": "客户通过ATM转账提示交易失败，资金被冻结。如何解除被冻结资金？",
            "detail": "客户通过ATM转账提示交易失败，资金被冻结、使用2651交易查询冻结登记薄无记录。如何解除被冻结的资金？",
            "answer": "这种情况一般有以下两种原因<br /><br />1、由于卡号账号交易异常被柜员锁定，如本人名下信用卡逾期，借记卡账户被冻结；<br /><br />2、配合公安等部门开展打击电信诈骗犯罪相关工作，依",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2103
        },
        {
            "question": "现金款箱寄库外包",
            "detail": "我行县支行业务库不用了，计划将所辖网点的现金款箱实行寄库外包，请问老师，在实物现金运营管理平台要怎么设置及处理?",
            "answer": "<div>1、在基础信息中维护外包公司，其服务内容中应包含款箱保管、服务范围中设定我行寄库网点。<br/>2、日常做物品上缴/领取时对方机构先选行外再选款箱保管机构。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2104
        },
        {
            "question": "未来新版本投产主机系统和智能助手同时签到会不会做一个硬控制？",
            "detail": "",
            "answer": "个人赞同何老师的意见",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2105
        },
        {
            "question": "专户可以调整为基本户吗？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>2612申请，2354审批，或者用7572，都可以。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2106
        },
        {
            "question": "已转呆的公司贷款，现要办理核销，要求我们补记自转呆到现在的利息，请问怎么处理？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>转呆坏后就不再计息了，系统也不支持调整利息。如必须，建议查阅对应制度，制度支持情况下，再讨论如何做。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2107
        },
        {
            "question": "误将钱转入预约销户的信用卡，卡是成都的，人在外地，去不了成都，请问有没有解决办法",
            "detail": "",
            "answer": "4165作废预约销户，3105销户取现",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2108
        },
        {
            "question": "怎么能看到其他专业？现在我只能看到运管",
            "detail": "",
            "answer": "在首页搜索框可以输入您想问的具体问题。同时还可以搜索标签，然后关注，该标签下的问题就会显示在首页里。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2109
        },
        {
            "question": "对公客户2014年的回单2387交易已打印不了，如何查找，谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "向运管部提交历史明细查询申请，根据查询结果补制特转凭证，手工用印",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2110
        },
        {
            "question": "目前法客系统无法调整单位客户编号组织机构代码证到期日，强烈建议系统升级。",
            "detail": "",
            "answer": "可以考虑向总行提交优化建议",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2111
        },
        {
            "question": "对公开立的保证金账户如何变更户名？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>目前调整保证金户名的唯一途径，是通过4102交易修改客户名称后，提示是否需要联动修改对公户名选是，如果调整前的客户名称和保证金户名后50位相同（保证金户名是：保证金户&nbsp; 客户名称前25位（50个字节）），就会联动修改保证金主账户和分户户名。<br/></br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2112
        },
        {
            "question": "3026交易，启用后网银的使用时间问题。",
            "detail": "3026开户交易，当天开户当天启用后，当天晚上95588已外拨成功，电子银行后台查到客户网银状态已是正常，是否就表示当天就可以用网银了？没有3天后的时间控制？",
            "answer": "<div>试点地区江苏泰州、浙江台州两个地区外，都还有3天的控制。系统系统常数表控制。<br/></br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2113
        },
        {
            "question": "客户明细有3笔卡取，交易场所为手机银行，查询交易码为33334，请问这是什么交易",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好，目前该代码可能是线上pos消费、聚合支付退货等业务发起，请参考是否有相关交易行为。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2114
        },
        {
            "question": "工银e办公，为什么公文系统不能通过手机处理？",
            "detail": "",
            "answer": "公文涉及安全和公文存储，目前还未纳入移动端，请了解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2115
        },
        {
            "question": "客户提前还公务员易贷通分期，共2笔，1笔已还清另一笔显示分期付款交易控制表中没",
            "detail": "没有满足条件的记录，如图。。。。求助[图片]",
            "answer": "您好，请您通过柜面1849交易查一下，是否没有满足条件的提前还款参数，如果缺少参数，请添加参数后再进行交易。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2116
        },
        {
            "question": "资金是T日还是T+1日清算到学校帐户中？",
            "detail": "",
            "answer": "t加1",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2117
        },
        {
            "question": "银校通！对未开通对公账户用内部户代替的话，手续费的收缴无法从内部户收取，如何收取",
            "detail": "",
            "answer": "可以让客户自己交嘛，柜面类似这样的情况很多啊",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2118
        },
        {
            "question": "如何删除手机银行里的期货账户",
            "detail": "客户称其6、7年前已注销名下开立期货账户的银行卡和期货账户，但至今通过手机银行仍能看到期货账户，客户说他通过手机银行注销期货账户时显示该卡未开通手机银行，现客户要求核实如何删除手机银行上的期货账户。怎",
            "answer": "使用4215交易删除该协议。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2119
        },
        {
            "question": "对公预售凭证的预售期限是多长时间",
            "detail": "",
            "answer": "对公预约业务控制参数表控制天数，支持按地区设置，贵行参数可以请二级行参数同事查询获得。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2120
        },
        {
            "question": "登录网上银行，提示您有账户正在进行余额查询，请稍候。请问是什么原因导致的？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，网银登录后，网银后台仍在处理客户账户余额等信息，请客户耐心等待，勿重复点击，如等待时间较长，可建议客户重新进入注册账户列表交易重新查询。如还有问题，也请您反馈最新情况给我们。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2121
        },
        {
            "question": "他行基本户财务室代发工资报错482是什么原因啊？谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "稍后给您答复",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2122
        },
        {
            "question": "银校通结算账户支持工行异地对公账户吗？",
            "detail": "",
            "answer": "支持的",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2123
        },
        {
            "question": "4023交易提示等额还款辅助计算",
            "detail": "[图片]<br />这个等额还款辅助计算该怎么操作？",
            "answer": "输入正常利率，点击等额还款金额-到期日，然后关闭。这个就是做个预计算，不影响放款，有参数可以设置不需要预计算。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2124
        },
        {
            "question": "参数管理中，班级信息、学部信息的来源是哪里？没有批量导入，是必须手工逐条增加吗",
            "detail": "",
            "answer": "经了解，其他行可以开端口直接从学校导入数据，不用手工去做，银校通目前是不支持嘛",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2125
        },
        {
            "question": "请问各位老师这是什么原因？3829交易发支付密码器失败！",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "你们没接到运管的通知吗，从2016年5月起就不能选收费了，，系统控制了，见下图通知文[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 6,
            "id": 2126
        },
        {
            "question": "16位灵通卡CVV校验失败了怎么处理",
            "detail": "",
            "answer": "1909手输卡号处理",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2127
        },
        {
            "question": "一条记录维护多个缴费项目，学生缴费的时候必须一次性全缴吗？可以选择个别项目先缴吗",
            "detail": "",
            "answer": "六月投产后可以选择的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2128
        },
        {
            "question": "银校通系统可以打印学费发票吗？",
            "detail": "",
            "answer": "目前不支持发票打印",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2129
        },
        {
            "question": "保证金账户销户问题",
            "detail": "我行有一个保证金账户，因保函已到期失效，多次触发内部风险系统监测模型，我行通过1322查询保证金许可状态均为已处理，1319查询保证金余额为零，1309查询保证金分户账基本信息不存在，1308查询保证",
            "answer": "更正一下，1322发退回许可证，2165退回保证金，0金额，选销户。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2130
        },
        {
            "question": "银校通他行卡额度问题（超过5w）",
            "detail": "学校目前和我行没有合作，因为学校收费单笔单个学生5w以上，学校很明确的不会要求学生家长去办理工行卡，所以e缴费的特殊调整额度对持有他行卡家长来说没用，对于这一需求，也咨询过相关条线，他行卡是没办法调额",
            "answer": "目前只能让客户去柜面交现金了。5万以上的大额缴费，即使是微信支付宝根据各大行的限额也无法支付的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2131
        },
        {
            "question": "3月31日511073科目下子账号记错，要求冲正后补记？未完详见添加描述",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2132
        },
        {
            "question": "公证处开户需要什么资料？注意什么？",
            "detail": "",
            "answer": "司法机关的批文或事业法人资格证明。具体要看所在地区公证处的单位性质。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2133
        },
        {
            "question": "企业网银电子汇票背书转让报错：人行处理失败，错误代码PW202007",
            "detail": "双方都是工行账户。票就是出不来，收票方是新开账户，但是网点设置啊电票权限啊都有。[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "[PE202007]人行处理失败，请稍后再试或联系开户行确认参与行行号和接入点行号不一致，如果对方为他行，请他行分析解决。一般是对方接收行没加入人行票据系统",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2134
        },
        {
            "question": "e分期专用卡怎么销户",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可通过网银小额账户销户功能自助办理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2135
        },
        {
            "question": "银校通采用内部户清分方式时，缴费平台给下的对账文件是什么格式？什么内容？",
            "detail": "",
            "answer": "新版本投产后，不会再下发对账文件，银校通会通过接口直接获取对账明细",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2136
        },
        {
            "question": "飞天二代音频u盾，p10生成失败，可否协助查找原因，已经连续作废了4个u盾",
            "detail": "已连续作废四个u盾，均无法生成p10<br>[图片]",
            "answer": "同类问题是出问题的柜面终端安装了网银的其他驱动（如华虹），网银驱动在注册表中生成了无效项，导致其他厂商均无法生成p10包。请尽快联系科技重新安装解决。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2137
        },
        {
            "question": "各位老师，请问开立外币账户依次需要哪些交易？",
            "detail": "",
            "answer": "这个我知道，直接notes我！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2138
        },
        {
            "question": "企业开通自助对账失败",
            "detail": "客户已开通网银，在网银上想自助开通对账，但是通过正常操作，在登录企业网银、选择开通自助对账，下拉框里是空的，没有任何内容，无法选择客户账户，所以无法开通自助对账。请问该如何处理，谢谢。",
            "answer": "直接对账或者关闭对账模块看是否有账号。如果都没有，这个问题一般是普及版换卡导致，或者账号在A集团开通后注销了A集团，之后又开立了B集团，同时添加了该账号，此类情况分行先在客户对账系统CACA中关闭原集",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2139
        },
        {
            "question": "咱们现在存单可以异地支取吗？",
            "detail": "",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2140
        },
        {
            "question": "客户社保卡遗失补办的新卡，在异地如何启用？柜面显示没有此卡",
            "detail": "",
            "answer": "您好，只能本地办理，建议出具相关证明，由监护人代办，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2141
        },
        {
            "question": "客户周五夜晚用邮储手机银行向我行转账，为何还没到账？账号户名开户行正确钱没回去",
            "detail": "",
            "answer": "从汇出行查报文。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2142
        },
        {
            "question": "线上pOS商户查询订单返回40950商户应用非法，是什么原因？",
            "detail": "",
            "answer": "可以检查一下报文接口上送的APIVersion是否是b2c的，而且商户档案是正确的商户编号。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2143
        },
        {
            "question": "外网无法登陆银校通测试地址",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，这是测试地址，请使用行内测试网段，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2144
        },
        {
            "question": "银校通，导入学籍信息的模板是否已经最终确定。能否下发，好转给学校前期先做好",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可登录银校通测试环境，学生信息维护-学生信息导入，导出模版作为参考",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2145
        },
        {
            "question": "2020交易客户账号录入错误造成记账串户，请问当日该如何冲正？",
            "detail": "",
            "answer": "2612红蓝字冲贷，红字错账账户，蓝字正确账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 2146
        },
        {
            "question": "汇总一笔进入内部户。需要在哪个环节设置信息，可以提现这笔资金是学校银校通的",
            "detail": "",
            "answer": "您好，目前无法设置银校通标志，但是会给银校通对账明细",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2147
        },
        {
            "question": "学生信息维护模板，带星号的是必输，其他可以不输入是吗",
            "detail": "",
            "answer": "是的，星号为必输项，其他可以不填",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2148
        },
        {
            "question": "电子制单内部户转个人账户提示「交易失败」「9078」业务开关为关，不能做此业务",
            "detail": "电子制单交易，内部户转个人账户，提示：「交易失败」「9078」业务开关为关，不能做此业务。请问什么原因？[图片]",
            "answer": "该卡是e分期专用借记卡，只能用于消费，转账存取一律不支持",
            "best_answer": "是",
            "support": 7,
            "id": 2149
        },
        {
            "question": "主机交易代码68006收的什么费用？",
            "detail": "",
            "answer": "68006是批量收费交易代码，所有批量收费都登记这个，如果要查具体收费种类，可用3720或1498交易查询。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2150
        },
        {
            "question": "法客系统中，非自然人客户受益人信息有一笔待核实提醒,应如何核实？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "正解。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2151
        },
        {
            "question": "社保卡的联民编号是多少？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>感谢漯河同事的分享！</div><div>联名编号是通过业务参数设置的，请联系本地业务主管部门确认，如手头已有该类卡，可参考漯河同事答复通过查询卡片信息交易查看（借记卡：1990；信用卡：1510）。谢谢！</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2152
        },
        {
            "question": "银校通部分缴费次数有限制吗",
            "detail": "",
            "answer": "只要没交完，随便交几次。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2153
        },
        {
            "question": "6月新版本是否支持直接入账财政的非税专户，不用通过内部户清算",
            "detail": "",
            "answer": "是的<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2154
        },
        {
            "question": "单位开户业务集中已完成，单位账户管理系统有权人尚未签批，发现信息录入错应如何处理",
            "detail": "",
            "answer": "开户但没有启用我行的做法是4102修改内部联系单，写明原因，凭证资料拍上，修改正确后，审批启用",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2155
        },
        {
            "question": "客户出示身份证与联网核查系统反馈照片不是同一版问题",
            "detail": "因照片不是同一版被定为三类风险事件，这种照片不是同一版的情况很普遍，客户持未到期的旧身份证办理业务。请问遇到这种情况是拒绝给客户办理业务还是让客户提供辅助证件才可以办理，或者只有让客户拿最新的身份证才",
            "answer": "您好，客户出示的证件是否已经过期？如有新版证件，应使用新版证件的，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2156
        },
        {
            "question": "原来e缴费的学校想改成银校通，需要做什么变更吗？协议要重签吗",
            "detail": "",
            "answer": "两种不同的项目。需要变更缴费协议，打开云托管开关，然后重新建立云托管项目",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2157
        },
        {
            "question": "请问：5月21日司法强制赎回理财步步为赢产品，直到23日资金未到法院账户？",
            "detail": "",
            "answer": "司法强制赎回的流程是：柜面提交司法强制赎回-PBMS补录-PBMS审批-总行确认对付资金，流程全部完成后才会到客户账户，然后经过客户账户冻结、司法扣划才会到法院账户。可以先确认一下流程是否全部走完，如",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2158
        },
        {
            "question": "银校通开通内部户，手续费应该怎么进行收取，急问",
            "detail": "",
            "answer": "客户主动交啊",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2159
        },
        {
            "question": "企业网银电子汇票背书转让报错：[PE202007 ] 人行处理失败！",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "参与行行号和接入点行号不一致，如果对方为他行，请他行分析解决。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2160
        },
        {
            "question": "请问有银校通协议填写模版吗？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可以明天学习时可以直接询问",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2161
        },
        {
            "question": "法客系统中，有提示有非自然人客户受益所有人待核实信息，请教各位老师，网点应如何核",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />1.对公客户通过自助设备、网银、柜台等所有渠道采集的数据批量记载至对公客户营销管理系统（即法客系统，以下简称法客系统），次日由客户经理调查核实并录入结果。核实不通过的，由客户经理通",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2162
        },
        {
            "question": "求助，客户在网上办了二类卡，没有实体卡，没设过密码，如何给客户重置密码？",
            "detail": "",
            "answer": "手机银行我的账户里可以启用啊",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2163
        },
        {
            "question": "请问这位女土的身份证无法人脸识别是什么原因？",
            "detail": "现场拍摄了照片点识别后就成上图提示，换了三台机子都是这样，而且立即换个客户核验身份人脸设别均正常[图片]",
            "answer": "通过佐证识别",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2164
        },
        {
            "question": "武警部队销户,显示存在现金管理到账通知,请问该怎么注销这个协议？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2165
        },
        {
            "question": "咱们这个软件,安装页面的密码是什么？",
            "detail": "",
            "answer": "Dccbj123",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2166
        },
        {
            "question": "如何查询全辖一段时间内开立存款证明明细？",
            "detail": "我行欲营销存款证明客户的留学需求，请问通过什么途径可以查询到一段时间内开立的存款证明明细呢？",
            "answer": "会计影像系统，授权日志，输交易代码查，还可以看到对应影像，摘录客户信息.",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2167
        },
        {
            "question": "如何注销现金管理账户？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2168
        },
        {
            "question": "华为授权pad无法登陆",
            "detail": "[图片]<br />登陆是提示服务器证书安全检验失败",
            "answer": "您好，请确认平板电脑的日期时间是否正确，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2169
        },
        {
            "question": "学校开通“银校通”后对于即将入学的新生，他的缴费金额是如何获取的。",
            "detail": "",
            "answer": "由学校在银校通导入账单",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2170
        },
        {
            "question": "联名账户现在还需要个人联名申请书和协议吗",
            "detail": "",
            "answer": "我这不填申请书，协议可选电子版，就是免填单。死地区不一样，问下当地运管部门，就像现在汇款，我们不填写汇款单，有的地区就明确要填写！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2171
        },
        {
            "question": "使用企业手机银行复核时出现错误",
            "detail": "[图片]<br />使用企业手机银行对转账复核时出现错误，请问是咋回事，如何解决？谢谢！",
            "answer": "建议重启手机，清缓存重试下。仍不能解决麻烦发我手机型号，指令序号，报错大致时间。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2172
        },
        {
            "question": "求:存量e缴费学校转换为云托管即银校通步骤！",
            "detail": "",
            "answer": "存量e缴费项目，需要修改缴费协议为云托管模式",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2173
        },
        {
            "question": "我们这里上线公交项目，不知哪里是否有相关的宣传折页和海报。客户开通步骤，充值步骤",
            "detail": "",
            "answer": "您好，看描述应该是当地特色业务，请联系本地分行业务部门提供，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2174
        },
        {
            "question": "网点负责人的法客系统中有多笔“非自然人客户受益人信息待核实”提示？网点应如何处理",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "好的，有问题再联系",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2175
        },
        {
            "question": "手机银行客户端能够显示我的基金份额，但是打开“我的基金”报错，显示我没有开立基金账户。",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，怀疑当次登录下挂账户未下载完成即开始操作，请重新登录即可，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2176
        },
        {
            "question": "我存了两个节节高，手机银行客户端查询不到我的节节高，网上银行能查到。",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，疑似两渠道同时登录进行的存入查询。请重新登录手机银行查询，如仍查不到请提供登录卡号发我邮箱，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2177
        },
        {
            "question": "6月版支持财政非税户直接入账，如果非税户开在他行，也能在建档时录入他行帐号吗？",
            "detail": "",
            "answer": "不可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2178
        },
        {
            "question": "是否有银校通学生缴费端的操作界面？或者演示视频或者测试环境？",
            "detail": "",
            "answer": "学生缴费端其实就和现在一般的e缴费项目一样。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2179
        },
        {
            "question": "两个继承人来办1209交易 ，系统只能录入一个代理人，规定一定要录入其中一个吗？",
            "detail": "",
            "answer": "不要，1209打印后凭证签所有人名",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2180
        },
        {
            "question": "网银只剩下一张955886开头的e卡，导致客户的实体卡不能重新注册网银，请问前台用什么交易可以注销该虚拟e卡?3994脱卡失败，请问要怎样操作才能注销e卡及网银，以便客户重新注册网银。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2181
        },
        {
            "question": "信用卡额度五万，柜面透支取现提示消费取现额度零，1510查取现比例50，为啥？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>问题描述不清，信用卡透支取现额度受账户实际额度使用情况（比如融e借占用额度），透支取现累计等多种条件限制，请联系本地卡部业务人员帮说明下，或者请将具体账户信息邮件发送测试四部沙一菲。谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2182
        },
        {
            "question": "物业云的登录用户可以提供一级分行吗",
            "detail": "",
            "answer": "登陆用户是缴费协议中设置的，您说的是体验用户吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2183
        },
        {
            "question": "请问银校通项目法客系统设置完后，生成的校方系统用户登录密码默认是什么",
            "detail": "",
            "answer": "初始密码同管理员手机号。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2184
        },
        {
            "question": "用三星s8手机进行企业手机银行登录到75%就返回是怎么回事",
            "detail": "",
            "answer": "是否u盾本身电量不足",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2185
        },
        {
            "question": "总行社银平台金融社保账户同步激活",
            "detail": "",
            "answer": "在pms中的社保卡开卡参数里启用“变更数据是否发送第三方”，“第三方应用类型”选“金融社保卡”，参数生效后再做3990批量发卡。[图片]",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2186
        },
        {
            "question": "<br />曾用名修改户名需要客户提供所有的介意吗？",
            "detail": "",
            "answer": "存折要在修改后换折，如果没有可以做挂失换折。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2187
        },
        {
            "question": "企网电子商承付款，企网有一个基本权限一个证书，客户做付款应答需要经过两个证书吗？",
            "detail": "",
            "answer": "需要看在给基本操作的电子票据限额如大于票据金额，则不用审批",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2188
        },
        {
            "question": "党费云平台，有一家组织部用内部户，客户是他行卡，没有办法缴费，如何解决？多谢！",
            "detail": "",
            "answer": "预计8月版本可实现支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2189
        },
        {
            "question": "【银校通】账单推送给学生/家长是支持短信和融e联两种方式吧？",
            "detail": "",
            "answer": "目前不支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2190
        },
        {
            "question": "票据背书转让，指令处理失败，反馈信息：BMS系统处理错误，代码41843，",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2191
        },
        {
            "question": "银校通内部户是否各二级分行申请一个就行，清分根据缴费编号吗？还是每个学校建一个",
            "detail": "",
            "answer": "用一个内部户在内部户管理视角上会更好，而且咱们银校通提供了清分的相关报表明细，也不用担心分不开。当然，涉及管理规定，还是最终看和本行运管部门的沟通情况。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2192
        },
        {
            "question": "单位定斯存款可以部分提前支取吗",
            "detail": "",
            "answer": "正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2193
        },
        {
            "question": "银校通使用内部户收费请问前台如何将款项划转至财政户？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，需要分行手工清分到非税账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2194
        },
        {
            "question": "请问精神病人办卡要什么手续？",
            "detail": "请问，精神病人开卡要什么手续？",
            "answer": "以前是居委会一类的单位出示监护人证明即可。后来我记得下过邮件，要法院出示宣告其为无民事行为能力人的指定说明。各省可能手续不一样，具体可以咨询当地分行的个金部。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2195
        },
        {
            "question": "大额存单提前支取如何计息",
            "detail": "",
            "answer": "每期大额存单发行总行都会发产品属性通知。通常是提前支取靠档次计息。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2196
        },
        {
            "question": "客户登陆手机银行进入手机号管理  发现一个手机号批量注册。客户称非本人的又无法删除",
            "detail": "",
            "answer": "您好，批量业务表示通过批量协议自动关联，可能是客户以前使用的手机号，如果不需要了可以通过删除功能删掉。具体还请把不能删除的现象再提供下，以便分析，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2197
        },
        {
            "question": "客户借记卡刷卡受限，提示与发卡行联系？网点1937添加交易限额，还是相同提示。",
            "detail": "",
            "answer": "手机银行上的账户安全锁功能设置了，解锁就行了",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2198
        },
        {
            "question": "双录录制失败，请大神们帮忙看看是什么原因",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "这个要安装完成重启，外设程序启动就正常了",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2199
        },
        {
            "question": "银校通-委托代扣",
            "detail": "",
            "answer": "您好，不支持的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2200
        },
        {
            "question": "问题请教，当天新开的对公结算账户，印鉴还未建库，凭支付介质和安全工具领取单，有当日领取财智账户卡的码？",
            "detail": "",
            "answer": "可以领取，机内没有激活，要账户启用了才能使用",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2201
        },
        {
            "question": "e办公登录状态时常会提示:通行证密码不正确",
            "detail": "e办公登录状态时常会提示:通行证密码不正确 近期也没改过密码，会是什么原因？[图片]",
            "answer": "请确认统一认证密码是否到期",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2202
        },
        {
            "question": "开立理财资信证明，但产品余额显示为零。2017年8月19日购买的个人增利",
            "detail": "",
            "answer": "客户设定预约赎回的日期，你上网银或智能机或手机银行撤销预约赎回，再开资信证明就可以了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2203
        },
        {
            "question": "请问各位同事，个人增利产品做理财产品资信证明没有金额是怎么回事？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "客户做了预约赎回",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2204
        },
        {
            "question": "急！党费平台专户不在我行开户，如果内部户归集，可以实时划转给他行吗，费用是多少？",
            "detail": "",
            "answer": "党费云托管不支持归集给他行账户的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2205
        },
        {
            "question": "请问可以对账户进行批量冻结吗？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，支持，有一个技术冻结工具，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2206
        },
        {
            "question": "@同福江中陈慧瑛 客户灵通卡已挂失，无法做1984，1984无手输卡号，办理挂失换卡，则反馈贷款户已销户，无法换卡",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "<div>1984不支持灵通卡账户调入调出,如需求为挂失换卡,则需要3991将账户97脱卡,然后做挂失换卡处理。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2207
        },
        {
            "question": "能开两个网银么？",
            "detail": "一个企业，基本户和一般户都在我行，能否开两个网银，单位要求的。",
            "answer": "集团编号不同的话，可以。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2208
        },
        {
            "question": "明细中的代付业务4879交易是什么交易？",
            "detail": "有权机关查询客户交易明细有代付业务收入，要求解释是何种业务。处理网点是卡中心，交易代码是4879，电子柜员。有哪位老师知道吗？",
            "answer": "拉卡拉业务，客服电话95016",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2209
        },
        {
            "question": "工银e分期虚拟信用卡怎样销户，有年费吗？",
            "detail": "",
            "answer": "有年费，每张卡每年50元。收取规则同现有银联品牌信用卡普卡年费收取规则。打95588销户",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2210
        },
        {
            "question": "融e联非实名客户定制信使提醒，是否需要原借记卡/信用卡在网银/手机银行绑定？",
            "detail": "",
            "answer": "不用的，非电子银行注册卡也可以~",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2211
        },
        {
            "question": "请教大家，做完4450的质押品该怎样处理呢？",
            "detail": "",
            "answer": "请问是做4450查询分支还是质押分支？具体什么押品大类？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2212
        },
        {
            "question": "我行客户遗失银行卡申请办理挂失销户，柜员为客户受理挂失灵通卡成功后，挂失处理时选",
            "detail": "",
            "answer": "异地卡折合一小额账户(即账户余额300元及以下)挂失销户流程：1、1970查询，确保无联机注销的协议；2、1996查询，确保无下挂非基本户账户；3、1990查询，确保基本户账户下无外币账户(外币账户的",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2213
        },
        {
            "question": "3026预约开户印鉴片何时发放啊？u盾何时发放啊",
            "detail": "",
            "answer": "有什么注意事项啊？谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2214
        },
        {
            "question": "银校通项目客户在我行开立内部账户作为收款账户，请问如何将内部户资金划转？谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "手工划转。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2215
        },
        {
            "question": "客户开电话银行的卡已经遗失，柜面销户必须刷卡，有没有无卡注销的途径？",
            "detail": "",
            "answer": "无需刷卡，但需在本地销，这是它的特殊处。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2216
        },
        {
            "question": "请教各位老师如何查询，已销户账户的具体销户时间，系统显示账户不存在。",
            "detail": "",
            "answer": "通过历史数据查询系统可以查到，查询时要附查询依据哟",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2217
        },
        {
            "question": "变更收款管家协议为收付款管家，原来的管家卡功能是否一并变更？",
            "detail": "",
            "answer": "是的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2218
        },
        {
            "question": "柜员用9551交易办理代理中央财政非税收入收缴业务时，系统报错，见下图，请指教！",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "交易码用错要用9472，见下图[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 2219
        },
        {
            "question": "老师，有没有验证支票的支付密码的交易？我是河南的，听说有的省可以，是真的吗?",
            "detail": "",
            "answer": "交易码8开头的都是地方特色，我省也没有验密的交易码",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2220
        },
        {
            "question": "银校通的财政接口如何接",
            "detail": "",
            "answer": "目前总行推出的银校通系统是不需要和财政局相关系统对接的，只要在建立云托管缴费项目时，设定银行内部户作为财政局过渡账户，待客户缴费完成后再手工划转到财政局账户即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2221
        },
        {
            "question": "公民身份证联网核查后打印有核查结果，但第二天会计影像系统中无核查时记录！",
            "detail": "我行一网点2239柜员5月4日使用7646交易对客户公民身份证进行联网核查，并对身份证原件进行拍照，并联机打印核查结果，但第二天在会计影像系统中无法查询到此笔业务的日志和影像，引发风险事件，这种情况已",
            "answer": "这个建议联系一下科技人员看是否影像拍摄系统有故障，柜员提交了查看下影像批次是否都成功。另外有个交易，我不记得代码了，你可以搜下关键字“核查”，全称好像叫本地核查库日志，查下你影像里没有这笔业务日志里是",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2222
        },
        {
            "question": "代收校服问题",
            "detail": "行政事业单位只能开内部户，需代收学费和服装费等费用，请问:校服款如何转给服装厂？",
            "answer": "二次清分",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2223
        },
        {
            "question": "银校通～学生发票在哪打印？",
            "detail": "",
            "answer": "原来在哪里还在哪里 不在我们系统里打",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2224
        },
        {
            "question": "实物现金运营管理系统，冠字号码查询时选择“梓昆”冠字号码查询时出现数据无法解析",
            "detail": "",
            "answer": "超时，操作时间隔时间短点。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2225
        },
        {
            "question": "同一地区支持开立多个法人理财账户不",
            "detail": "",
            "answer": "同一地区一个客编只能开立一个理财交易户，但同一客编下的往来户都可以购买理财产品，要求不同的往来户不能购买同一只产品。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2226
        },
        {
            "question": "存量e缴费客户，再开通银校通时，是要另外单独录入协议、建云托管项目吗？",
            "detail": "",
            "answer": "是的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2227
        },
        {
            "question": "企网预制证问题",
            "detail": "想问下，预制证书后是如何解冻的？谢谢",
            "answer": "预制证时如果选择法人领用则自动解冻，如果是非法人外拨流程解冻，同原7597要求",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2228
        },
        {
            "question": "使用军魂卡在商户刷卡消费，无法进行交易",
            "detail": "",
            "answer": "请提供一下卡号，交易报错信息，交易渠道是我行pos还是他行pos",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2229
        },
        {
            "question": "客户智能机注册电子银行时，出现下述画面，是什么原因",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "柜面上查询一下看是否开通过网银",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2230
        },
        {
            "question": "请问客户网银自助注册，开立直销银行虚拟卡，虚拟卡内有资金，怎么销户",
            "detail": "",
            "answer": "93013722，目前二类卡转一类卡参数设置为转出金额不能大于转入金额的1.1倍。<br />让客户尝试一下：用二类卡绑微信，余额转入微信，通过微信再转入一类卡或信用卡。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2231
        },
        {
            "question": "6月版支持财政非税户直接入账，那资金入账是T+0还是T+1？",
            "detail": "",
            "answer": "T+1",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2232
        },
        {
            "question": "学生缴费情况可以实时查询到么？",
            "detail": "",
            "answer": "是的，实时",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2233
        },
        {
            "question": "如何进行电票司法冻结",
            "detail": "法院到网点要求冻结电子银行承兑汇票，请教如何处理？谢谢！",
            "answer": "不支持冻结。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2234
        },
        {
            "question": "银校通和e缴费是不是不能并存，必须要删除一个",
            "detail": "",
            "answer": "那你删掉一个啊 为啥要两个都留着呢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2235
        },
        {
            "question": "3026预约开户，印鉴片在系统里怎么查不到了啊？",
            "detail": "",
            "answer": "具体执行了哪些步骤呢，或者提供下报错页面截图",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2236
        },
        {
            "question": "请教无卡消费交易的接口是什么路径获取？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，目前API门户上还未提供合作方无卡收单接口文档，请您留下联系方式，后续将相关资料发到邮箱，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2237
        },
        {
            "question": "一卡一折中的灵通卡户名问题",
            "detail": "一卡一折中的灵通卡，使用介质信息查询显示户名为王照，但使用4246核实户名王曌，因原来开户时为生僻字，现在挂失不知道以什么为准，能挂削么",
            "answer": "用4209 4102交易查询下户名是不是身份证的户名。将两个户名都进行联网核查，修改参照2013版的客户信息修改文件，当姓名相同，音同字不同。客户是否知道介质的密码？知道的话校验下。填写特殊业务凭证，",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2238
        },
        {
            "question": "临时户已快满两年有效期，但企业仍需要使用，可以再申请延期吗？",
            "detail": "",
            "answer": "参考结算帐户管理办法，请示上级主管部门。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2239
        },
        {
            "question": "电子银行内管个人网银注销报错7716是什么问题？",
            "detail": "",
            "answer": "7716，该客户未开立银行户口，不能办理此业务。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2240
        },
        {
            "question": "企业网银定向汇款问题",
            "detail": "由于业务需要，需开通定向汇款到同名内部户，已下挂内部户，但在设置id 定向汇款账号时，收款账号无法选到内部户，请帮助查询原因，谢谢！",
            "answer": "把内部户添加集团外账号试试？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2241
        },
        {
            "question": "工银亚洲试用app 打扰大家",
            "detail": "",
            "answer": "欢迎。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2242
        },
        {
            "question": "工行有基本户的情况下，在其他工行能不能开一个一般户代发工资？",
            "detail": "",
            "answer": "一般户不能代发工资，一般户不能给个人账户转账的。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2243
        },
        {
            "question": "内管给企业开通跨境汇款时无法查询组织机构代码证，请问需要在哪里补充？",
            "detail": "内管给企业开通跨境汇款时无法查询组织机构代码证，请问需要在哪里补充？点击查询没有反应，组织机构代码框是灰显的，无法手动输入，柜台查询是有组织机构信息的。<br />[图片]<br />[图片]<br ",
            "answer": "4102维护组织机构代码。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2244
        },
        {
            "question": "客户存折挂卡销户，现有折无卡，柜面做卡挂失销户显示无此业务数据交易失败，直接用存",
            "detail": "",
            "answer": "查一下4209，卡和折是否同一个客编，如果存折正确，用1992更新一下即可",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2245
        },
        {
            "question": "账户开户在法客系统尽职调查完成后，不显示单位名称是什么原因？5月15日预开户",
            "detail": "",
            "answer": "通过什么系统什么交易查询不到",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2246
        },
        {
            "question": "个人网银无法登录",
            "detail": "个人网银打开二级页面特别缓慢，几乎无法打开，浏览其他网页速度正常，工行网站主页打开也正常",
            "answer": "操作系统？重启试下。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2247
        },
        {
            "question": "个体工商户执照支持开通银校通吗？",
            "detail": "个体工商户支持开通银校通吗？还需要具体审核什么资质？",
            "answer": "目前不支持。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2248
        },
        {
            "question": "客户查询99年丢失的定期，提供的账号、开户日期、开户金额与姓名均一致，如何处理？",
            "detail": "查询了移行后的账号信息内容与他记录的一致，可不可以补输实名后直接做挂失处理，库里找了半天找不到凭证。谢谢各位老师",
            "answer": "确认核实一致确为本人所有可以做，放心做",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2249
        },
        {
            "question": "一卡一折户名问题",
            "detail": "客户2000年开立的一卡一折，现全部丢失，开户时户名中有生僻字用同音字代替，后来字库更新修改了，客户修改户名又重新开立了一个账户，现在要求对2000年的一卡一折进行挂销，前台使用信息介质查询一卡一折中",
            "answer": "1、4209按正确身份证查，如果客编中有卡、折，则4209删出卡片再4209新增回去即可。2、如果客编中只有折，没有卡，则40101用卡号查客编，4209将卡从其客编中删出（删出后4299作废客编），",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2250
        },
        {
            "question": "最新个人金融业务操作规程",
            "detail": "",
            "answer": "你需要什么帮助，如果只要最新的个金操规，这个公文库都有",
            "best_answer": "是",
            "support": 8,
            "id": 2251
        },
        {
            "question": "e缴费党费云他行卡缴费问题，求解决办法。",
            "detail": "党费云e缴费工银e支付转他行卡支付输密码和验证码后报错，缴费未能成功，提示信息代码:96110006,提示信息:注册+支付流程获取注册卡在可支付卡中的位置失败。",
            "answer": "项目设置没有问题，法客生成的商城编号就是给客户建档的过程，请确认缴费使用的他行卡是否开通了银联快捷支付功能。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2252
        },
        {
            "question": "请问2015年8月工银e支付的当笔限额和日限额是多少？有官方网站信息公布证明吗？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2253
        },
        {
            "question": "手机融e联和工行网上银行无法进入，屏幕闪一下就退出。",
            "detail": "",
            "answer": "什么手机？融e联版本？以下供参考，谢谢<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2254
        },
        {
            "question": "请问在便携终端开对公账户客户输入u盾密码后出现下图，应如何处理？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "可能是系统原因，可稍后重试",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2255
        },
        {
            "question": "4214选择内部调整，需要什么依据？？？",
            "detail": "",
            "answer": "调整啥？操规里找一找。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2256
        },
        {
            "question": "异地存折挂失，提示无折户不能做此交易，怎么办啊",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "这种特殊情况全国都做成功过，报你们黑龙江个金部，他们做过有流程会指导你处理的",
            "best_answer": "是",
            "support": 6,
            "id": 2257
        },
        {
            "question": "如何取消代理国库三方协议？",
            "detail": "",
            "answer": "9508处理",
            "best_answer": "是",
            "support": 7,
            "id": 2258
        },
        {
            "question": "金融社保卡可以代领吗？",
            "detail": "",
            "answer": "一般情况下不行，否则，走特事特办流程",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 2259
        },
        {
            "question": "网银内管代发工资制证，无法下载U盾，提示数据有误，什么原因？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2260
        },
        {
            "question": "调整企业网银公转私单笔限额和日累计限额",
            "detail": "调整企业网银公转私单笔限额和日累计限额，是在前台做还是内管系统维护呀，一般账户可否开通公转私仅用于财务室代发工资？",
            "answer": "公转私在内管设置；不可以，只能通过非基本户代发工资产品。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2261
        },
        {
            "question": "客户小孩开通手机银行时，用了客户自己已经开通了的手机号码，登陆时只能看到小孩？",
            "detail": "",
            "answer": "对，同一时间一个手机号只能绑定一个手机银行，小孩用大人手机号开通手机银行后，大人的手机银行手机号就被替换掉了。大人想用用卡号登录，再绑定手机号即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2262
        },
        {
            "question": "个人客户证件有效期过期，怎样中止其网银业务",
            "detail": "",
            "answer": "如果是联系上（包括电话和上门）告知其身份证已过<div>期后，仍没到银行修改身份证有效期，这种情况按制度</div><div>要求就要中止账户，不是只中止网银业务了，谢谢</div><div><br>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2263
        },
        {
            "question": "个人客户营销系统双录的时候提示没有添加可信站点，但站点里已有",
            "detail": "个人客户营销系统登录后提示没有添加信任站点，但是实际已经添加了信任站点，之前都能正常使用，这周使用时才弹出这个提示。",
            "answer": "近期我们也遇到了，经查是用户帐户控制UAC的原因。运行msconfig，在最右侧的标签页中，点中第二个，点启动，然后把滑块由“始终通知”，改为“从不通知”，完成后重启一下机器就可以了。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2264
        },
        {
            "question": "社保卡密码忘记怎么办？",
            "detail": "",
            "answer": "金融账户密码就是社保账户密码，柜台或智能机重置即可。",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2265
        },
        {
            "question": "为避免银校通其他操作员篡改账单信息，能否将修改权限与查询打印权限分离？",
            "detail": "",
            "answer": "之前的答案[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2266
        },
        {
            "question": "零存整取补存！",
            "detail": "客户零存整取漏存1次，次月补存时系统提示存款次数超限！客户该如何补存？",
            "answer": "<div>（一）零存整取每次存款金额必须等同于开户时存入金额。</div><div>（二）零存整取每月存入一次，存期内如漏存可在次月存入双倍金额补齐或次月按漏存与当月应存分两笔分别存入。未补存或漏存次",
            "best_answer": "是",
            "support": 10,
            "id": 2267
        },
        {
            "question": "工银E办公无法安装",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "请问问题是否还存在？",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2268
        },
        {
            "question": "境外财务户如何销户？",
            "detail": "",
            "answer": "通过3702进行活期销户",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2269
        },
        {
            "question": "融e联的营销代码在哪能看到？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，客户可以通过:我的-常用功能-录入推荐码，录入您的统一认证号就行，如果客户融e联里没有录入推荐码栏目，说明该客户已经被其他人营销过了，就不现实了",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2270
        },
        {
            "question": "提前还款扣补偿金有什么方法",
            "detail": "",
            "answer": "2108交易收",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2271
        },
        {
            "question": "公务员逸贷通提前还款显示5749分期付款控制表中没有满足条件的记录，附图",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "看图片原分期付款交易是24期的，您查的参数是3期的，请查一下是否有24期的参数，谢谢！",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2272
        },
        {
            "question": "银校通在融e联的缴费入口是e缴费还是工银信使提示，还是融e联公众号呢？",
            "detail": "",
            "answer": "e缴费。融e联公众也可以有，但需要添加设置。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2273
        },
        {
            "question": "换卡不换号总是提示调用主机程序失败，有遇到的吗",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "看到很多分行在问1933上主机失败的问题，这里统一说明方法：原卡卡号手动输入可以解决。总行科技答复",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2274
        },
        {
            "question": "个人挂失底单保管可否无纸化？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "<div>好建议，我们也记录一下，您可以提交运管业务流程优化建议，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2275
        },
        {
            "question": "请问大机系统自动在内部户执行的2829交易是什么交易，谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "信用卡代发工资",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2276
        },
        {
            "question": "关于存量客户在智能机上申领卡时，是否能回显系统中的信息？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "<div>您好，如果是客户信息缺失或待核实客户，在智能终端会显示信息，目前如客户信息不缺失，不显示存量信息，如有具体需求，可直接联系测试三部于焘，谢谢！</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2277
        },
        {
            "question": "柜员号181是什么柜员啊？",
            "detail": "",
            "answer": "要对应交易代码分析",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2278
        },
        {
            "question": "eid卡挂失后如何补办eid卡，停用需要读芯片，无法变更。",
            "detail": "",
            "answer": "7654挂失换卡即可，新卡也为eid卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2279
        },
        {
            "question": "柜面个人汇款给单位1.4亿可以直接汇么？",
            "detail": "",
            "answer": "不行，目前我行个人汇款最高限额一千万，部分省五千万。你参照你们省分开汇。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2280
        },
        {
            "question": "山西行，换卡不换号业务，客户卡丢失，能做吗？",
            "detail": "",
            "answer": "现在山西行不行了，见最新的[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2281
        },
        {
            "question": "请教一下，我的电脑发起文件打印后，会等至少半分钟打印机才打印，是这么回事？怎么解决？（我的打印机是本地连接，且其他电脑发起网络打印又非常快。）。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "我之前也遇到过这种情况，打印要卡在那很久，驱动重装也不行，后来重装了新版tms后正常了，什么原因也不知道，和你的情况是否一样也不知道，试试吧。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2282
        },
        {
            "question": "e支付问题：客户新开卡首次充值时，提示校验失败：该卡号已开通短信支付、密码支付",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您的数据应该是已经开通过e支付协议，可以在添加卡的页面选择已注册直接登录即可",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2283
        },
        {
            "question": "银校通支付介质问题",
            "detail": "请问6月2日银校通投产时，支持他行卡支付吗？如果支持，是通过银联或人行鉴权吗？还需要为学校建立线上pos吗？",
            "answer": "1.如果收费账户为自有账户，支持他行卡支付，如果为内部户，则不支持他行卡<div>2.他行卡客户首次开通e支付，需要走银联鉴权，非首次不需要，可直接支付</div><div>3.支持他行卡的缴费项目，",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2284
        },
        {
            "question": "财政资金是否可办理理财业务？",
            "detail": "",
            "answer": "请您帮忙明确财政资金使用的是哪类账户交易？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2285
        },
        {
            "question": "请问一下今天法客系统新开户怎么做尽调，另外客户画像及现金管理项目实施都找不到了在哪里",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "<div>基层负责人工作台-业务办理-尽职调查工作分配，分配给管户客户经理或者指定客户经理；客户经理通过客户经理工作台-业务办理-尽职调查工作反馈，处理该笔任务，提交审批，审批人通过后即可完成尽调。</div><div><br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2286
        },
        {
            "question": "异地无折户下挂集中式印证转账和第三方存管协议，如何消掉这些协议呢",
            "detail": "",
            "answer": "集中式银期转账协议需要客户在开户地区网点或个人网银渠道进行撤销协议处理，第三方存管协议撤销需要客户到证券公司营业部办理",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2287
        },
        {
            "question": "他行卡电子银行注销",
            "detail": "客户原来注册有电子银行，并下挂有他行卡账户，现我行卡已注销，电子银行因下挂有他行卡账户，注销不了电子银行？如何处理",
            "answer": "组合流程中注销选渠道注销",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2288
        },
        {
            "question": "请问银校通参数设置最多可以设置多少收款账号",
            "detail": "",
            "answer": "就是上面说的内部户，二次清分到自有和非税账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2289
        },
        {
            "question": "请教一下小规模纳税人开立增值税普通发票是否需要进行4124交易信息补录",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "小规模纳税人开不了增票",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2290
        },
        {
            "question": "请问由我行发起的批量代扣学费业务，是否受二类账户单笔1万元交易限额的限制?",
            "detail": "",
            "answer": "同受限制",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2291
        },
        {
            "question": "销账问题",
            "detail": "网点使用的2129，内部户销账转同城交易，处理网络查冻扣挂账，交易处理成功，挂账户已无余额，但网点晚上无法轧平账务，提示有需要待复核的业务，我行不知用什么交易进行处理。[图片]<br />",
            "answer": "解决了吗，不要因为这个原因让网点员工现在还没法下班，让他们早点回家与家人一起吃个热饭热汤热菜吧，如果处理好了，我就不在等了",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 2292
        },
        {
            "question": "对公账户销户后，如何查询该账户是否曾开立网上银行？",
            "detail": "",
            "answer": "同类问题开发中心回复：请通过灵活查问获取<br />SELECT * FROM NGDBA.NTHRSEBK<br />WHERE accno in (17位账号);<br />SELECT * FR",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2293
        },
        {
            "question": "客户圈提电子现金，查询电子现金余额圈提相应金额，提示“借方余额不足”求助！",
            "detail": "",
            "answer": "6395处理[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2294
        },
        {
            "question": "对公账户已销户，如何查询2012年的明细？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "向对账中心提交历史明细查询",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2295
        },
        {
            "question": "三类账户可以接收汇款吗",
            "detail": "",
            "answer": "不可。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2296
        },
        {
            "question": "三类卡销户销户显示有利息，次日显示销户不成功。怎么处理？",
            "detail": "",
            "answer": "在微信上添加该卡，余额转入微信钱包后，再销该卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2297
        },
        {
            "question": "什么情况下可以新增客户信息？身份证重号的可以吗？",
            "detail": "",
            "answer": "就是这种情况才可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2298
        },
        {
            "question": "存量e缴费学校转换为云托管即银校通，原缴费功能是否可以并行使用？",
            "detail": "",
            "answer": "需要重新录入协议和缴费项目，缴费协议里要维护超级管理员的信息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2299
        },
        {
            "question": "请问测试三套系统我们想给个人网银重制密码，无法解决，想找北数专家",
            "detail": "",
            "answer": "请联系测试三部郑禹锋。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2300
        },
        {
            "question": "ome系统是否已在网点工作台上投产了?",
            "detail": "",
            "answer": "Ome是什么系统？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2301
        },
        {
            "question": "关于清单式回单的建议",
            "detail": "我行部分大客户采取清单式回单形式，单页回单客户不需要，由于数据太大，客户只能逐页翻取，才能选到清单回单，翻页到最后事件需要3-4小时左右，极不方便，客户体验较差，可否增加直接翻页到最后一页按钮，或者在",
            "answer": "前台报表可以选择页数，自助回单打印机不能选，您的建议是针对回单机么。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2302
        },
        {
            "question": "单位变更账户名称后，登录企业网银后有提示同步变更户名，点确定之后显示无法显示程序",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "提供ID和每一步全屏截图，请通过客户之声问题单系统进行报送，并尽量将问题截图及客户信息加密后上传（权限设置为所有人都可以查看），以便总行科技深入分析和处理您的问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2303
        },
        {
            "question": "无纸化交易中做大额转账用新采购的二代证识别仪器为何不提示读取身份证？开卡交易可以",
            "detail": "",
            "answer": "闭环。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2304
        },
        {
            "question": "对公跨行转账5万，手续费高达90元？",
            "detail": "一对公客户当日跨行转账5万元后，收取了多达90元的手续费，请专家解释如何计价的。[图片]<br />[图片]<br />当日共转账两笔，12694.5及50000<br />[图片]<br />",
            "answer": "你上个月25号到这个月的流水都打印出来，90元应该不是一天的吧……具体看你们分行收费的参数设置，是按天收，还是按月收",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2305
        },
        {
            "question": "请问薪金溢协议如何注销",
            "detail": "",
            "answer": "7612查理财序号，7611终止",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2306
        },
        {
            "question": "客户被新增手机，地区909网点204柜员593信息创建渠道是金融同业直联，是什么",
            "detail": "",
            "answer": "4215有查到相关信息吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2307
        },
        {
            "question": "打开加密文件显示wps未能正常加载dsm插件",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "卸载重新安装DSM",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2308
        },
        {
            "question": "系统扣收的 “网银专属人民币电子汇划费”问题",
            "detail": "请问老师 客户被系统扣收的 “网银专属人民币电子汇划费”是否就是网银同行异地汇款手续费？",
            "answer": "企业的话，通过内管查询是否设置的自动收费，如果自动，内管查询以下自动收费指令信息。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2309
        },
        {
            "question": "冲账",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "2184试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2310
        },
        {
            "question": "-301，企业发放U顿时提示卡片未被初始化。",
            "detail": "企业U顿更换，密码输完就显示这个错误。查询发现企业新U顿已经发成功，但是系统没有联动销号。这种情况怎么整？ &nbsp;求解[图片]",
            "answer": "不建议手工销号，建议联系客户再到柜面7597作废凭证号（注意不要联动注销id号），然后再7597制证（还用这个U盾），这时即可联动销这个凭证号了。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2311
        },
        {
            "question": "系统提示：［93013516］转入卡和转出卡的卡号需一致。是什么原因？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "&nbsp;一二类卡绑定后的转账需要用转账汇款方式",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2312
        },
        {
            "question": "如何将二类卡内的理财账户调入一类卡",
            "detail": "",
            "answer": "同一地区的卡做6538调入，见下图[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2313
        },
        {
            "question": "挂失申请书挂失，卡余额1干多，卡丢失，蜜码也忘了，能当天挂销吗",
            "detail": "",
            "answer": "不能，要等7天",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2314
        },
        {
            "question": "在系统中如何寻找已知的问题？",
            "detail": "",
            "answer": "在搜索条输入问题提出人，然后点击问题人，找到他（她）提出的这个问题进行解答即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2315
        },
        {
            "question": "关于银校通业务是否可以查询到多少通过工行端缴费笔数和缴费金额吗？",
            "detail": "",
            "answer": "银校通查询统计模块可以查询",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2316
        },
        {
            "question": "代理人签成卡主的名字，请问有什么补救办法吗",
            "detail": "",
            "answer": "首先要看办理的是什么业务，普通业务不存在身份核实的话没必要，其次是业务办理时是否录入了代理人信息，录入了就需签代理人名字。最后的话可使用60701～1交易补签。会追加到会计影像，我觉得补签是最有效的补",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2317
        },
        {
            "question": "关干协助执行业务中，完善有关系统功能的建议。",
            "detail": "[图片]我行驻公安反诈中心人员收集了公安对我行系统有关功能完善的建议，看看是否可改进:<br />1、柜员使用组合服务方式查询客户明细时，打印结果无业务处理时间及交易场所，如有上述信息能有效协助破案。",
            "answer": "您好。您的建议很好，我们会向运管部反馈，您也可以通过运管流程直通车提交，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2318
        },
        {
            "question": "各位老师，请教一下：结构性存款办理时客户需提供些什么资料",
            "detail": "",
            "answer": "和购买理财流程一样，先找理财经理测评，然后再购买",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2319
        },
        {
            "question": "银校通项目他行卡怎么收费，微信怎么收费？",
            "detail": "",
            "answer": "是的<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2320
        },
        {
            "question": "定期存单查询账号不存在，4207查询全部状态账户不显示该账号，挂失登记簿无记录。",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可能是已经做过挂失销户了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2321
        },
        {
            "question": "美元入账之后还能给对方银行发报查询吗",
            "detail": "",
            "answer": "发哪方面的查询",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2322
        },
        {
            "question": "手工挂账流程",
            "detail": "",
            "answer": "请问具体是什么场景？谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2323
        },
        {
            "question": "法院扣划的问题",
            "detail": "法院网络扣划不成功，经查询单位账户是长期不动户，是否长期不动户不能网络扣划？",
            "answer": "是，须调为正常户后扣划，扣划完后再调为不动户",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2324
        },
        {
            "question": "为什么工银e办公，用办公室的WIFI登录不了，换成自己的流量就能登录了？",
            "detail": "",
            "answer": "先确认一下办公室的wifi能否正常连接网络。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2325
        },
        {
            "question": "客户称其收到一未到期的纸质银行承兑汇票，但是由于保管不善丢失，需要怎么办",
            "detail": "",
            "answer": "正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2326
        },
        {
            "question": "如何才能成为大V？",
            "detail": "",
            "answer": "多回答问题，被关注的人多，点赞的多。简称三多",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2327
        },
        {
            "question": "请问个人定期部分扣划的流程。",
            "detail": "",
            "answer": "这个总行正在制定制度，不是账款的不能不计息，否则会下查询并补息",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2328
        },
        {
            "question": "请问老师个人添利宝理财产品为何不能购买",
            "detail": "",
            "answer": "目前系统应该会提示具体无法购买的原因，且不满足购买条件的客户应该是在产品列表中看不到产品的。如有其他产品营销方面的问题可以联系总行业务做详细咨询。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2329
        },
        {
            "question": "07年客户密码挂失今拿申请书过来办理，1209未成功 请教如何办理？",
            "detail": "",
            "answer": "<div><br></div><div>以前的办密码挂失，挂失申请书丢失，现在无法用7654申请书挂失，只需7654打印挂失记录，手工填写一份挂失申请书挂失在做1209时，录入原“密码挂失申请书编号”",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 2330
        },
        {
            "question": "客户销户时提示有账户商品协议，已注销账户原油，但还是提示有账户商品协议，",
            "detail": "",
            "answer": "用6845注销也可通过网银或手机银行渠道注销",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2331
        },
        {
            "question": "请问对公外币账户如何销户，如何报送",
            "detail": "",
            "answer": "3045销户，同普通一般户销户，5659应该是联动销户的，你销户三天后查看5659如果这个账户没有销户，手动销户",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2332
        },
        {
            "question": "请教，柜员终端如何能调节字体大小，字有点小，哪位老师知道，请教请教",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，目前只能设置新终端颜色，不支持设置字体大小，请了解，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2333
        },
        {
            "question": "求：4246公民身份信息核实提示交易失败［96000347］调用服务异常",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "鐜嬮箯鑰佸笀姝ｈВ锛屽帀瀹仇煈嶏紝璧炰竴涓?",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2334
        },
        {
            "question": "支部委员会开党费专户，我行不给党支部开。建行能开。几千万机构存款流失，请指示！",
            "detail": "",
            "answer": "非常理解您的心情，也为您这种为了我行发现而焦虑的态度而感动。这个问题我们没办法给您更好的答案，一方面客户竞争如此激烈，另一方面开立账户要遵守人行规定和我行规定，风控和合规永远都是第一位的。这个确实不好",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2335
        },
        {
            "question": "请教测试环境登录网银需要u盾或短信认证应该怎么破？？",
            "detail": "",
            "answer": "1538更换u盾为测试u盾后可使用u盾，或者查询短信验证码。由于短信验证码有有效期，可以espace联系我帮您查询。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2336
        },
        {
            "question": "企业网银汇款，指令等待授权了，倒是好几天一直是“等待银行答复”，是什么原因呢？",
            "detail": "企业网银汇款，指令等待授权了，倒是好几天一直是“等待银行答复”，是什么原因呢？",
            "answer": "收方银行若是瑞穗银行，柜台做2070或2187补录。谢谢<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2337
        },
        {
            "question": "4246交易户名为“付桂华？”，影响客户业务办理，其他交易查询客户户名正常，如何",
            "detail": "",
            "answer": "您好，将基金账户调整到其他卡是不是可以？谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2338
        },
        {
            "question": "通过企网批量代发工资汇给未启用的批量卡，工资款项能否进入批量卡账户?",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，可以的，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2339
        },
        {
            "question": "银企互联非nc接入方式咨询",
            "detail": "推广测试中，企业对银企互联的咨询如下:<br />非nc测试地址，可以配置tls协议么，新的jdk已经不再支持sslv3。",
            "answer": "您好，咱们银企互联的的非nc只支持sslv3，https的算法哈。您问题中的暂不支持。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2340
        },
        {
            "question": "苹果手机，已用电子银行业务支持提示的各种方法试了都没用，请问怎么解决？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2341
        },
        {
            "question": "印鉴卡无实物作废流程？",
            "detail": "",
            "answer": "正解，赞一个",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2342
        },
        {
            "question": "工银亚洲 LG手机无法下载I服务app",
            "detail": "",
            "answer": "具体型号烦请提供，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2343
        },
        {
            "question": "关于理财金账户支取欧元现钞报错的问题反映",
            "detail": "网点一理财金账户做欧元取款时报错，报错内容见截图，请各位老师帮忙分析原因，谢谢！[图片]<br />",
            "answer": "<div>您好，这个报错是网点的金融机构标识码设置错误导致的，请协助确认一下网点6823交易设置是否正确</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2344
        },
        {
            "question": "关于我行网上银行记账式国债买入到期收益率计算问题",
            "detail": "[图片]<br /><br />18国开03国债买入到期收益率显示4.2048%，我通过计算得到的是4.1541%，使用的计算公式是(4.62*3-2.09)/(365+365+283)*365/10",
            "answer": "&#20538;&#21048;&#25910;&#30410;&#29575;&#35745;&#31639;&#20844;&#24335;&#25353;&#29031;&#12298;&#20",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2345
        },
        {
            "question": "对公网上质押贷款定期存单金额和贷款金额可以非整数吗？即有角分出现的情况？",
            "detail": "",
            "answer": "存单可以小数。<div>贷款不支持。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2346
        },
        {
            "question": "建议企业客户在登陆网银时系统提示对账，如不及时完成对账，不能继续下一步交易的控制",
            "detail": "",
            "answer": "您好，您的建议已收到。对于不对账即不允许客户做其他交易，这一控制对客户来说影响颇大，并且涉及使用企网系统的多个业务部门产品。是否要做这样的控制，需要多个业务部门共同评估。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2347
        },
        {
            "question": "银校通——能不能给个接口，我们二次开发打印出一个收据的东西！",
            "detail": "",
            "answer": "您好,这个问题可以了解一下浙江同事的做法",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2348
        },
        {
            "question": "手机银行切换认证方式不成功。",
            "detail": "",
            "answer": "请确认手机银行是否具有双介质，以及U盾是否为通用U盾（即在手机上可用的U盾）。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2349
        },
        {
            "question": "请教：法院部分扣划个人定期存单，剩余部分存单，客户不能到场，怎么处理？",
            "detail": "",
            "answer": "柜员使用组合转账（原2920交易）借记扣划用内部户，贷方按照原存单扣划后剩余款金额，按原存单的起息日期和存款期限，开立新的整存整取存单，记入“832299其他代保管有价值品”科目，并按照代保管有价值品",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 2350
        },
        {
            "question": "客户注册手机银行后，手机APP下载后登录过程如图所示，求助。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "【e小帮广播】安卓手机登录手机银行报服务器安全认证失败问题&nbsp;<div><br></div><div>*事件现象：客户登录手机银行提示：服务器安全认证失败，多次尝试并重新下载客户端依旧是此提示",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2351
        },
        {
            "question": "建议可以对别人发表的问题可以点击“同问”，以了解该问题的普遍性情况。谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "感谢建议，后续我们会持续优化，感谢您的关注！",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2352
        },
        {
            "question": "e支付限额问题",
            "detail": "工银e支付限额为日累计不超过20000，月累计不超过5万，假设学校学费为5万，如果通过e支付的话当天只能交两万?或者必须通过U盾、密码器等介质来交?e缴费银校通项目限额上限可调到五万元，和个人e支付限",
            "answer": "缴费项目录入时选择支持e支付调额，并将单笔支付限额设置在5万以内，走总行结现审批之后，不需要介质就可以走项目设置的限额",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2353
        },
        {
            "question": "有没有校园一卡通的资料？最近营销几个学校，都更希望做一卡通项目。",
            "detail": "",
            "answer": "一卡通项目需要与三方公司对接，涉及费用与开发，需要各行各自解决",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2354
        },
        {
            "question": "账户商品买卖协议如何注销啊",
            "detail": "",
            "answer": "6845",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2355
        },
        {
            "question": "发票打印的电脑，换主机以后，出现以下提示，看下载软件里没找到印章的驱动，去哪找？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2356
        },
        {
            "question": "企业U顿，展期提示“该集团下无可展期证书”，更换显示“该证书无法更换”   。",
            "detail": "怎么办？没明白为什么展期和更换都不行。",
            "answer": "2108收费后，7597做了缴费补录，再做7597展期或重置密码，若还是不行就是另一种特殊情况了，再联系继续后后处理<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2357
        },
        {
            "question": "理财产品质押开立电子银行承兑，求到期支付流程",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请确认是个人产品还是法人产品？如是个人产品，会在产品到期时自动归还质押贷款。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2358
        },
        {
            "question": "对公网银客户当天在柜面重置了U盾密码，当天转帐转不了",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2359
        },
        {
            "question": "每天做6057比较多的时候，就出现这样的报错，求解答。",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "同一笔业务重复扫描了吧？",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2360
        },
        {
            "question": "企业已签收的票据，现在想做退票处理，请教如何操作？",
            "detail": "",
            "answer": "只能背书回去，没有退票",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2361
        },
        {
            "question": "行内电脑无法登录个人网银",
            "detail": "行内电脑登录个人网银，输入完密码后显示“必选项卡已经恢复”[图片]<br />",
            "answer": "网银应用应该没有问题，您换一个浏览器试试呢?",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2362
        },
        {
            "question": "非自然人信息采集的具体流程，可以通过后台操作系统进行采集吗？采集哪些主要信息？",
            "detail": "",
            "answer": "目前采集的渠道有柜面和网银。柜面分新开户和存量客户，新开户3048交易，3026交易，存量4102交易。要客户提供受益人证件和证明股东信息的资料，填写《采集表》。次日法客系统会有待核实数据，客户经理核",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2363
        },
        {
            "question": "单位开立基本账户，但是法人代表为黑名单客户，我行可以为公司开立账户吗",
            "detail": "",
            "answer": "黑名单客户解除需要几年时间，如果开户会影响正常交易处理。因此建议咨询运行管理部门确认",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2364
        },
        {
            "question": "关于凭证式国债几点疑问",
            "detail": "1.财政部发文凭证式国债收款凭证已经改为储蓄国债凭证式收款凭证，两个名称是否就是指一个国债品种。<br />2.现在这个品种的国债是否可以挂入卡下，不挂卡下网上银行是否可查。<br />3.提前支取时",
            "answer": "1.&#19981;&#30693;&#36947;&#36130;&#25919;&#37096;&#30340;&#25991;&#20214;&#22312;&#21738;&#65292;&#",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2365
        },
        {
            "question": "单位开基本户，单位法人代表是黑名单客户，我行可以为公司开立对公账户吗",
            "detail": "",
            "answer": "个人意见：开户操作上不影响，法人是黑名单属于工商局法人资格的合法认定范筹。若个人开户受限，法人开户不受限。具体执行以向上级主管部门正式答复为准。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2366
        },
        {
            "question": "请教，公司账户客户有金额冻结是否可以变更户名",
            "detail": "",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2367
        },
        {
            "question": "有没有客户缴费端选择各项费用的画面？",
            "detail": "比如有七项费用，在页面上是可以勾选吗？",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2368
        },
        {
            "question": "理财产品质押办理银承，到期兑付的问题",
            "detail": "对公客户使用理财产品质押办理电子银行承兑汇票，按照《法人客户网上质押融资业务管理办法》规定，质押品到期后，兑付资金应通过我行内部户归还融资。可是2393电子银行承兑汇票支付交易只能通过客户往来户进行付",
            "answer": "到期后有两个阶段：<br />1.垫付<br />2.转表内<br />在第二阶段通过内部户还款即可",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2369
        },
        {
            "question": "吴雪芳活期73770090366*8，定期73701130257*1，请查新账号",
            "detail": "",
            "answer": "7654按户名查询新帐号，核对开户日期和金额，再1719和1709补打旧帐号和和旧系统换折。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2370
        },
        {
            "question": "换卡不换号",
            "detail": "换卡不换号业务，换卡处理时提示调用主机程序失败是什么原因？",
            "answer": "手输卡号试一下",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2371
        },
        {
            "question": "邮箱添加附件的时候显示文件名太长或文件名的语法无效，但是把文件放到桌面再添加就",
            "detail": "没问题，好奇怪，。。。[图片]",
            "answer": "因为收藏这个文件的“文件夹”层次太多，通俗说法就是这个文“藏”的太深，将文件移出来就可以发了。我曾经也被这个问题困扰过。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2372
        },
        {
            "question": "个人住房按揭，客户死亡不知扣款卡密码，其爱人想用本人的卡把剩余的贷款一次性还清？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，可以用7437交易调整贷款还款账户，要求必须是贷款人本人账户，不用输密码<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2373
        },
        {
            "question": "个人住房按揭，客户死亡不知扣款卡密码，其爱人想用本人卡把剩余贷款一次性还清？",
            "detail": "",
            "answer": "淇¤捶閮ㄩ棬鎵撳嵃鐢靛瓙璁稿彲璇侊紝鏌滈潰杩橈紝杩樻鍗″彿杈撲粬鐖变汉鍗″彿灏卞彲浠ヰ煒勬敞鎰忚繕娆句汉绛惧瓧纭",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2374
        },
        {
            "question": "单位在柜面渠道购买了区域理财产品，现想通过网银渠道做质押，但押品里未显示该理财产品土",
            "detail": "",
            "answer": "常见的几个问题解决办法：1增利类的理财产品需要撤销预约赎回，2稳利类的理财产品有可能自动在投资设置的无限期。仅供参考，如方便可以提供具体理财产品。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2375
        },
        {
            "question": "法客系统使用人员管理关系维护时报错",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "非试点机构交易，请了解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2376
        },
        {
            "question": "银校通最高支持多少户“学员信息”管理，我们有一个水费代缴项目，大约有20万客户。",
            "detail": "",
            "answer": "针对您的问题个人感觉如下:第一银校通相较于其他缴费产品的最大优势是给收费方提供了客户端，方便学校对学杂费做细致管理，从这点来看该模式同样适用于缴水费。如果我们能开发给自来水公司也是可以的。第二从缴水费",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2377
        },
        {
            "question": "客户在柜面购买pr2的区域法人理财用于质押融资，但网银渠道未显示该押品，请教原因",
            "detail": "",
            "answer": "不是所有理财产品都可以进行质押。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2378
        },
        {
            "question": "我行办理了4000张军人保障卡，现还未出卡，按邮件说法5月12日后出的卡，如果",
            "detail": "有一类卡，保障卡会变成二类卡，问如何批量把军人保障卡调成一类卡，谢谢",
            "answer": "您好，可以使用7654+50601。将原有一代卡换为二代卡。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2379
        },
        {
            "question": "一个账户可以开几个融e联",
            "detail": "有客户咨询一个账户可以开几个融e联，因为客户有三个电话，要求三个电话号码都可以同时登陆融e联。",
            "answer": "每一个手机号码可以开一个融e联，但是各自独立的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 2380
        },
        {
            "question": "法人理财产品质押签票客户网银无法选择押品问题",
            "detail": "客户在柜面购买了区域性法人理财产品，该款理财产品为PR2区域理财，确定可以用于质押。客户要在网上银行质押签票，操作过程无法找到该款购买的理财产品，法客经理已经做了该款产品的关联，怎么才能在网上做质押签",
            "answer": "问题解决了，区域理财渠道控制参数网银渠道要打开就可以了，参数维护后经过批量生效，也就是说T+1生效",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2381
        },
        {
            "question": "单位支票编密码可以不输金额吗",
            "detail": "",
            "answer": "选项那里有不限金额选择的",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2382
        },
        {
            "question": "7654客户输入密码查询账户正常，但挂失时提示卡号不存在，为什么？",
            "detail": "",
            "answer": "1992修改一下",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2383
        },
        {
            "question": "无纸化办理业务时，由于系统出故障无法补录也无法凭证补打的情况下，可以手工填写",
            "detail": "请问大家有没有见过无纸化办理业务时，由于系统出故障无法补录也无法凭证补打的情况下，好像可以手工填写说明原因主管经办盖章。大家有部分资料有吗？请发一下。谢谢！[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "[图片]<br />看下是否有用",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2384
        },
        {
            "question": "求助，企业客户网银跨行汇款1亿元，无法会出，今天来网点已调整限额2亿元。但今天汇款还是失败。请问是什么原因。谢谢，交易失败信息代码41742",
            "detail": "[图片]<br />求助，企业客户网银跨行汇款1亿元，无法会出，今天来网点已调整限额2亿元。但今天汇款还是失败。请问是什么原因。谢谢，交易失败信息代码41742",
            "answer": "<div>问题：指令提交失败。请核实授权人对业务办理账号是否具备授权权限或授权人状态是否正常，或指令是否超过授权人最大授权限额 信息代码为：41742</div><div><br></div><div",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2385
        },
        {
            "question": "你们遇到过单位客户签定了扣税协议，国税那边不通过      提示银行维护户名错误  的情况没",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "银行和税务两方必须保持户名完全一致，包括空格、全半角等都要一致，否则就会有报错。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2386
        },
        {
            "question": "境外客户柜面购买理财需提供什么资料",
            "detail": "通知要求的境内居住工作满一年的证明及境内合法收入得证明，具体可以提供哪些？",
            "answer": "与用人单位签订的工作合同、单位证完税证明、如有外国专家、税务备案、外国专家证，不仅限于此...",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2387
        },
        {
            "question": "个人客户的户名后有空格怎么处理呢",
            "detail": "",
            "answer": "4214修改，注明情况",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2388
        },
        {
            "question": "16周岁以下开中职卡和父母不在一个户口本要开监护证明吗？怎么开，哪开",
            "detail": "",
            "answer": "既然是中职卡，卡bin已经很清楚，学生本人带同学生证与客卡，自己启用，不受未满十六岁的限制，不存在监护人的问题。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2389
        },
        {
            "question": "存折销户提示有理财账户，如何销户？",
            "detail": "",
            "answer": "在微信群回答你了，5966",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2390
        },
        {
            "question": "信用卡丢失和冻结，怎么销户？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>感谢清远行同事的分享！请连云港同事参考处理；另：银行卡业务管理规定和操作规程中有关于销户业务的详细处理要求，请遵照制度要求办理。谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2391
        },
        {
            "question": "电子签约系统用印，由于触发敏感字段上提二级分行审批，系统没有提示上提审批原因，请",
            "detail": "问有敏感字段对照表吗？如果没有对照表，建议系统增加上提审批的原因，合同文本具体显示什么位置触碰了敏感字段，这样可以让分行审批人员清晰知道，防范因疏忽而造成的风险。",
            "answer": "您好，设计的初衷用印敏感字段是保密的，为防止业务人员掌握信息后故意避开。感谢您的建议，我们后续会进一步评估与讨论。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2392
        },
        {
            "question": "网银渠道进行非自然人受益所有人信息采集，为什么不能要求客户上传身份证件影像呢？",
            "detail": "网银渠道进行非自然人受益所有人信息采集，系统不要求客户上传身份证件影像，及证明股权占比的资料，这样次日在法客系统进行核实时，没法核对客户填写的信息是否正确。是否可以在网银增加上传证件正反面的模块，方便",
            "answer": "一是出于保护个人隐私信息保密原因；二是企业网银操作人员不一定是受益人。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2393
        },
        {
            "question": "请教：升级前融e联里客户服务菜单能下载贷款客户还款计划表，升级之后从哪里能找到？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请参考。后面您再有问题时可以先搜索，目前里面已经有一万多个问题和答案了，如果找不到您的答案再提问，效率更高些。<br>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2394
        },
        {
            "question": "手机端企业U盾登录失败，无法正常使用",
            "detail": "[图片]<br />柜员顺利发放两个U盾，也正常打印了回单，客户也正常输入密码，而后在手机端使用时一个U盾正常使用，另一个则出现上述情况，昨天连续四家企业都出现这个情况，以前只是极个别碰见，是不是电脑",
            "answer": "罗老师赞",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2395
        },
        {
            "question": "我行电票到期2396应答后，线下电票无法自动生成借报，请问是什么原因",
            "detail": "",
            "answer": "参考下我群老师的流程，希望对你有帮助[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2396
        },
        {
            "question": "反洗钱系统的可疑客户，大家都采取什么措施对账户进行控制？",
            "detail": "",
            "answer": "到公文库找总行的大额和可疑报告管理办法里面有处理方法[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2397
        },
        {
            "question": "亲们谁知道166003科目下的（流动资金贷款整个存续期预期信用损失准备三）账号？",
            "detail": "",
            "answer": "1002183",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2398
        },
        {
            "question": "电子签约系统用印时在下一节理环节下拉菜单无显示本级合同业务审批岗用户，只有上级行",
            "detail": "无本级合同审批用户，只有上级行用户。为什么这样？之前一直处理银承贴现协议均可以正常选择本级审批用户。请问如何处理？[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "提交下一步处理人时，无人员可选择，无法提交。或者提示“下一步处理人不能为空”。&lt;div&gt;&nbsp; &nbsp; 答：由系统管理员检查是否已维护下一步处理人对应岗位的用户，如用户存在，应",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2399
        },
        {
            "question": "银行卡账户显示中止服务为什么，怎样查询",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2400
        },
        {
            "question": "异地一卡一折在本地怎样做挂换?是否要客户提供存折?",
            "detail": "",
            "answer": "这个跟本地挂换流程一样，有折就提供，没折就挂失存折后处理",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2401
        },
        {
            "question": "请问可以在柜面办理省外异地卡的查冻扣吗，谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "2012年就可以了",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2402
        },
        {
            "question": "借记卡帐户历史清单显示地区4000，对方户名财*金是什么意思",
            "detail": "",
            "answer": "那是通过微信支付的，财付通备付金，深圳的",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2403
        },
        {
            "question": "客户异地卡手输卡号销网银，提示有虚拟卡，要求先销虚拟卡，怎么操作",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2404
        },
        {
            "question": "学校不同项目收费，一入非税，一入往来户，能否一个协议两个账户？还是要签2个协议。",
            "detail": "",
            "answer": "一个协议 都进内部户  然后再清分",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2405
        },
        {
            "question": "请问非自然人信息采集在网银上的操作流程是什么？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 2406
        },
        {
            "question": "客户办理二代U盾，已经下载证书，但在手机银行上转账汇款提示如下",
            "detail": "[图片]<br />签名包中公钥和服务器记录不同",
            "answer": "原1538证书恢复或更新，不是换U盾<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2407
        },
        {
            "question": "请问一下各位高手  新换网银u盾一直无法下载证书 柜台试过不行 电脑提示下载失败 手机也不行 是什么原因有何解？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "应该到柜面恢复证书就可以了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2408
        },
        {
            "question": "1999年开的存折未实名的问题",
            "detail": "[图片]<div>请问万能的群，1999年的未实名的存折，1719交易查出了移行后的新账号，用新账号查出了旧账号，旧账号又与原活期存折上的账号不一样，现在要做1709换折，怎么能证明两个旧账号的对应关",
            "answer": "把1719记录打印在存折上就可以了",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2409
        },
        {
            "question": "客户在网上消费购物时，网上不让消费，显示&#034;银联未注册&#034;，但查询显示很正常，啥原因",
            "detail": "",
            "answer": "<div>请明确具体交易渠道、交易场景、支付卡类型、支付方式等信息，不好描述的话请提供下具体的交易过程截图。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2410
        },
        {
            "question": "异地尽调受托行未上门实地调查地址信息和业务意愿，现在又不能再次发起委托怎么办？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "这个问题己解决了，查询尽调记录里面有一个退回会直接退回到尽调发起行审核岗，重新分配后再走流程",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2411
        },
        {
            "question": "社保卡换卡的时候怎么收费？联动收费还是另外用2108收费",
            "detail": "",
            "answer": "不收费",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2412
        },
        {
            "question": "学生通过银校通交费，他行卡微信交费具体在什么时候投产？",
            "detail": "",
            "answer": "高老师正解，赞一个",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2413
        },
        {
            "question": "银校通已签约成功，但是没有学校的用户名和密码",
            "detail": "说是6月10号系统才上线，人家学校6月15就放假了啊……想测试一笔都不行",
            "answer": "6月2号投产",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2414
        },
        {
            "question": "6个月无交易的对公账户，法客做尽职调查补录时，系统提示补录失败",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "请在开户地区进行尽职调查",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2415
        },
        {
            "question": "打印发票时没有生成电子印章验证码，怎么回事？提示如下图",
            "detail": "如题[图片]<br />",
            "answer": "[图片][图片]",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2416
        },
        {
            "question": "定期存单销户补打交易",
            "detail": "",
            "answer": "反交易后无法补打，只能挂失补换",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2417
        },
        {
            "question": "定期存单开销户反交易代码？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，在原交易代码后加1即可<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2418
        },
        {
            "question": "我行计划按支行开立银校通内部账户，但运管部反馈，一是应提供相关开立依据，二是要明确应开立在哪个科目下的哪个账户。三是没听说内部户有“通存通兑”功能说法。有谁知道？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div>请参考</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2419
        },
        {
            "question": "171510000003550是什么卡？无法挂失。",
            "detail": "",
            "answer": "是否以前日立系统的旧账号，用1719查一下",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2420
        },
        {
            "question": "e分期提前还款怎么还？求柜台交易代码和自助操作流程？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2421
        },
        {
            "question": "单位网银已销，销户时提示有高级功能，无法销户，请问怎么销网银高级功能？",
            "detail": "",
            "answer": "进入内管“企业客户管理”，步骤：1、“修改分支机构账户信息”－注销账户高级功能。2、“修改客户基本信息”－关闭集团高级功能。3、最后再做注销。",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 2422
        },
        {
            "question": "网点人员信息业务角色已是客服经理，但网点人员权限明细维护岗位却是柜员，人力资源已改",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 2423
        },
        {
            "question": "律师事务所签订代扣税款协议，2017年均扣款正常，2018年扣款失败，原因？",
            "detail": "",
            "answer": "咨询税务部门委托扣款协议状态是否正常",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2424
        },
        {
            "question": "支持个人异地办理跨境人民币汇款业务吗？",
            "detail": "",
            "answer": "目前跨境人民币汇款暂不支持异地卡办理，如果客户需要异地办理，只能取现后，通过现金的方式进行办理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2425
        },
        {
            "question": "宣传资料印发了吗？",
            "detail": "",
            "answer": "链接:https://pan.baidu.com/s/1fI1lKdLdEOYcqj_aIhLS-A  密码:rpgs，请自行下载",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2426
        },
        {
            "question": "单位定期扣划是否计息，",
            "detail": "",
            "answer": "冻结不计息，因此扣划也不计",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2427
        },
        {
            "question": "请问银校通操作流程什么时候可以出？",
            "detail": "",
            "answer": "预计明日总行发文",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2428
        },
        {
            "question": "客户信用卡无法绑定云支付，柜面也曾认证预留手机号码，但依然无法绑定，微信支付绑定没问题，系统提示:nova4745手机号码验证失败！请问应如何处理？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "是苹果手机吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2429
        },
        {
            "question": "银校通",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您再试下是否仍然报错，有时可能环境问题装版造成",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2430
        },
        {
            "question": "党费云托管超管初次输入密码时（手机号后八位）报密码错，可能是什么原因？",
            "detail": "",
            "answer": "已修改过了[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 2431
        },
        {
            "question": "请问－下各位老师：能单独销保证金子账户吗？怎么销？",
            "detail": "",
            "answer": "保证金主帐户3031销户时提示该帐户存在未结清的保证金分户帐不能销户？保证金分户帐要结清，用1309，1319查询，再1322生成退保证金许可证，用2165退选销户计息就行了",
            "best_answer": "否",
            "support": 10,
            "id": 2432
        },
        {
            "question": "关于统设内部账户的开立",
            "detail": "我行计财部门需要通过“财务管理综合系统”记账至247606科目<a dir=ltr href=tel:2004253 x-apple-data-detectors=true x-apple-data-",
            "answer": "7月版将实现财务系统驱动开内部户。规则同上个答案。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2433
        },
        {
            "question": "企业2018年1月取得土地使用权，土地使用权价值包括契税和耕地占用税吗？",
            "detail": "",
            "answer": "从审慎角度考虑建议不包括",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2434
        },
        {
            "question": "请问:企业网银转个人二类卡提示5282错误码，在收款人名册里无法添加收款卡信息，请问是什么原因",
            "detail": "请问老师，企业网银转个人二类卡提示5282错误码，但收款人名册里无收款卡信息，在收款人名册里添加收款人时无工行选项，请问是什么原因啊",
            "answer": "一般是由于收款人名册中录入的地区与收款卡/账户的开户地区不符导致的，请您在收款人名册中修改收款人地区后再提交即可。换过卡了一般是异地换卡引起的<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 7,
            "id": 2435
        },
        {
            "question": "财智卡账户卡注销需要收回卡片吗？客户销户但财智卡丢失，需要挂失后再销卡吗？",
            "detail": "",
            "answer": "都不要",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2436
        },
        {
            "question": "客户存折下挂了虚拟卡，换实卡不成功，该如何处理？",
            "detail": "",
            "answer": "先销虚拟卡，见下图广州张健聪老师回答[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 2437
        },
        {
            "question": "人民币日终批量轧账差额户不平挂账60000元",
            "detail": "我行营业室167050科目的1000266序号的日终批量轧账差额户5月17日有挂账60000元，摘要显示＂不平挂账＂，但网点查找都无挂账，请问是什么原因造成",
            "answer": "物理网点的账务会挂在你营业室核算网点上，先让物理网点上前台报表查下具体什么挂账后再处理",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2438
        },
        {
            "question": "外网邮箱开通以后只能接外网邮件不能发是什么原因？",
            "detail": "",
            "answer": "往外网发邮件时会收到一些控制，例如敏感词或者涉及安全保密，还要看你发送时失败有什么提示",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2439
        },
        {
            "question": "人社部门的生存认证",
            "detail": "",
            "answer": "各地区社保局要求不同，合作的机构也不同吧？",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2440
        },
        {
            "question": "本人是行内代发工资，原薪金溢1号到期后想重签，系统显示不是此客户群，怎样调整？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "4278添加客户群",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2441
        },
        {
            "question": "企业网银电子回单批量打印字样不全，有空格",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />企业批量（10份一个批次）打印电子回单就会出现缺失项，单笔打印不会出现这个情况，企业电子回单比较多，我也及时清理了企业电脑的缓存，还是没解决，求助老师们有解决的",
            "answer": "问题较为特殊，建议客户更换电脑进行打印，如还存在此现象请邮件发送我，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2442
        },
        {
            "question": "账户被法院冻结后，还可以通过网银接受电子银行承兑汇票并背书转让么",
            "detail": "",
            "answer": "不可以！",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2443
        },
        {
            "question": "融e购约物流方式可否将“到店自提”设为首选项，通过下拉菜单选择“邮寄”?",
            "detail": "",
            "answer": "现在系统还不支持将到店自提设为首选项。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2444
        },
        {
            "question": "信贷A类、信贷B类和信贷C类考试有什么区别？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "A类可以做对公和个人贷款，b只能对公，c只能个人",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2445
        },
        {
            "question": "请教老师：用新账号查询11位旧账号，再用11位旧账号查询以前的旧撤并账号，怎查？",
            "detail": "",
            "answer": "只能查到nova投产时移行的帐号",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2446
        },
        {
            "question": "商户二维码生成不了",
            "detail": "特约商户档案不正常或者档案中未开通e生活支付，无法生成二维码，请调整档案状态或开通e生活支付后生成二维码。但是系统内都开通了，请教这种情况怎么处理？[图片]<br />",
            "answer": "请确认特约商户档案中二维码支付开关是否已打开？商户档案修改需要日终批量后生效。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2447
        },
        {
            "question": "电子国债提前兑付提示日期关系错，不能办理此业务是怎么回事",
            "detail": "",
            "answer": "&#22823;&#27010;&#29575;&#26159;&#19979;&#38754;&#30340;&#21407;&#22240;:&#20184;&#24687;&#26085;&#2",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2448
        },
        {
            "question": "企业网银证书自动销户问题",
            "detail": "如客户申请两个u盾的情况下，只要柜员在操作时一不注意就会形成只自动销一个U盾情况生。这样如手工销号，一不注意上面会下发风险事件，这也不利于客户的体验。所以建议只要读取区有两个或者多个U盾，无论怎样操作",
            "answer": "管老师棒棒哒，赞一个",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2449
        },
        {
            "question": "代发工资生成sgn文件接入U盾保存文件提示：sgnOp is null",
            "detail": "",
            "answer": "执行开始菜单中，中国工商银行－代理业务批量－修复签名压缩功能。如果还报错，请确认客户端版本是否升级到最新，没有的话找分行科技要最新版本升级",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2450
        },
        {
            "question": "邮箱电脑端可以使用，e办公平台无法收发邮件",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "请通过关于-问题反馈发一下日志",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2451
        },
        {
            "question": "系统对于累计超过5万(含5万)的汇款是否会提示出示身份证件",
            "detail": "",
            "answer": "会",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2452
        },
        {
            "question": "工行网银付款时没有弹出验证码窗口怎么处理？",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "控件的问题  网银助手装一下吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2453
        },
        {
            "question": "请问各位老师，一类卡降二类卡有反交易吗？当日能恢复吗？",
            "detail": "",
            "answer": "没有反交易 可以做反向升级 但是有一类账户的话就升不回去了。。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2454
        },
        {
            "question": "请问银校通6月2日投产后的具体建档流程什么时候出？",
            "detail": "",
            "answer": "总行网金园地中会有相关资料",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2455
        },
        {
            "question": "请问3507财智卡开卡成功后3513启用提示卡片打密标志为已打密是什么原因？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "请确认通过什么方式开立的卡片，或者查询卡片当前状态是什么",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2456
        },
        {
            "question": "企业财务室能代发他行卡吗？",
            "detail": "",
            "answer": "付款业务企业财务室不支持，贵宾室企业财务室支持跨行。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2457
        },
        {
            "question": "请教这个协议怎么销",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "7611",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 2458
        },
        {
            "question": "工会的财务系统能否放到统一认证系统里呢？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>目前财务记账工作统一集中在财务综合管理系统中;对于报账流程管理,今年总行财会部正在全面推进财务闭环管理.上述系统均通过统一认证入口管理.<br/>如果您行还有独立的工会财务系统,建议最好与总行财会部相关同事沟通确认一下,避免后续推广过程中出现困难.</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2459
        },
        {
            "question": "地区号开头的16位老卡号，如何挂失销户？",
            "detail": "请问卡号0404000000028300，16位的老卡号，已无卡，影响开一类卡，挂失销户提示卡号不存在，如何处理？谢谢",
            "answer": "挂失销户                                                                  7654跳转3994挂失销户→“销卡方式”→选择“无账户销卡",
            "best_answer": "是",
            "support": 7,
            "id": 2460
        },
        {
            "question": "灵通卡销卡时系统提示该卡下仍挂有账户，然后用了7423交易销了卡内挂的贷款户。",
            "detail": "再进行销卡，仍提示挂有贷款户。用3991交易脱卡提示该贷款户已销，无法脱。4109显示该贷款户为销户状态，1996显示该贷款户仍挂在该卡内。请问如何操作才能销户？是否要走数据变更？",
            "answer": "你应该把截图处理一下也挂上来😂",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2461
        },
        {
            "question": "非自然人受益所有人采集，分公司怎么确定受益人",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 10,
            "id": 2462
        },
        {
            "question": "孩子未满16周岁，监护人办的卡怎么挂失",
            "detail": "",
            "answer": "还是监护人代理",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2463
        },
        {
            "question": "请问企业手机银行转账汇款时提示超时是什么原因",
            "detail": "",
            "answer": "补充下错误截图来，数据中心会帮你分所解决",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2464
        },
        {
            "question": "法院扣划按账号划拨170000，提示账户余额不足。不应该按账号扣划，应该按卡号才可以通过吧？",
            "detail": "[图片]<br />法院扣划按账号划拨170000，提示账户余额不足。不应该按账号扣划，应该按卡号才可以通过吧？",
            "answer": "冻结序号没输，所以体现余额不足",
            "best_answer": "是",
            "support": 6,
            "id": 2465
        },
        {
            "question": "nova系统在交易画面无法使用F1退出交易画面！？",
            "detail": "",
            "answer": "所有的机器都是这样？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2466
        },
        {
            "question": "个体工商户支持开通电子承兑汇票吗",
            "detail": "",
            "answer": "不可以 因为没有代码证",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2467
        },
        {
            "question": "企业网银付款显示5282什么情况",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2468
        },
        {
            "question": "个人网上银行客户使用e支付验证码半天收不到，什么原因？",
            "detail": "",
            "answer": "让客户发送11111到95588解除黑名单，48小时生效",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2469
        },
        {
            "question": "请问一下客户持借记卡办理业务，提示该卡已过有效期，如何处理？",
            "detail": "",
            "answer": "提示己经很明白了，是过期卡哟（哦，没说错借记卡也有有效期的不单是信用卡看下卡左下角就明白）做卡损换卡就可以了",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 2470
        },
        {
            "question": "付款管家操作规程在哪里下载？",
            "detail": "",
            "answer": "结算与现金园地里下载",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2471
        },
        {
            "question": "紧急求助，归还外币逾期贷款报错",
            "detail": "",
            "answer": "什么币种？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2472
        },
        {
            "question": "灵通卡销卡显示有协议，协议名称是15012，必须联机终止，请问如何处理",
            "detail": "",
            "answer": "嗯嗯，说得在理",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2473
        },
        {
            "question": "保密单位客户，户名莫名少了一个字，急求原因，谢谢！",
            "detail": "部队客户，4102交易变更户名，修改完成后，打印记录发现修改前户名与原预留印鉴户名少一个字，查询账户变更明细，调阅档案，均无修改记录，且单位四天前对外付款，户名正常，仅在4102变更打印记录中发现户名",
            "answer": "请查目前系统显示的户名是否为正确户名，既然办了变更户名为何2108交易还是原来户名，这点描述补充一下。最好附系统交易截图。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2474
        },
        {
            "question": "网点并未开立对公企业专户，但余额表显示已开，查询系统信息，显示开户柜员为00979，非前台主机柜员，账户显示特殊长期不动户，请问造成这种问题的原因是什么?_?",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "企业是否有开通银关通业务，银关通大机会自动生成一个专用账户，是特殊长期不动户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2475
        },
        {
            "question": "个人贷款电子用印流程中，人员权限有无限制？",
            "detail": "",
            "answer": "有。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2476
        },
        {
            "question": "请问“银校通”系统，每个班的老师如何查询本班学生的缴费进度?",
            "detail": "",
            "answer": "将该老师设为操作员，即可查询。只是系统没有做特别细的控制，能查到全部信息。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2477
        },
        {
            "question": "请问工银e缴费红包活动在哪里可以生成?",
            "detail": "",
            "answer": "目前系统支持总行或分行均可创建红包活动，可通过法客系统完成",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2478
        },
        {
            "question": "请问，急！单位开立专户，已经完成预开户，扫描时无法提供法人身份证原件，怎么处理？",
            "detail": "",
            "answer": "你是做3026还是3048?3048无需再提供，3026系统硬控制要读取身份证芯片，验证手机。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2479
        },
        {
            "question": "请问老师们，取号小票上的7个圈分别代表什么意思？",
            "detail": "",
            "answer": "前面四个是固定的，后面的可以自己在平台上设置，详细可向个金拿操作指引。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2480
        },
        {
            "question": "请问各位老师，非自然人受益人采集通过法客系统能不能办理，有没有方便的方法？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "网银自助采集[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2481
        },
        {
            "question": "扫码取现遇到如下提示，请问是怎么回事？谢谢！",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "没有用手机银行客户端扫描吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2482
        },
        {
            "question": "公务卡设置省内支付，省外不能支付了，怎样重新设置？",
            "detail": "",
            "answer": "客户登录手机银行，依次点击：我的～安全中心～账户安全锁～地区锁，重新设置。[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2483
        },
        {
            "question": "明华U盾柜台灌密，系统提示连接证书服务器，失败错误代码6138022",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2484
        },
        {
            "question": "现役军人用身份证开军保卡，现要修改姓名应由部队出证明还是派出所出证明？",
            "detail": "",
            "answer": "派出所军人户籍登记如有记录姓名修改信息也可以，或户口簿在曾用名记载也可以，附部队证明更佳。",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2485
        },
        {
            "question": "信用卡能代理收卡吗？",
            "detail": "",
            "answer": "按银行卡操规可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2486
        },
        {
            "question": "银校通工行付款是实时到学校账户么？平台界面可以查询学生单个的缴费状态么？",
            "detail": "",
            "answer": "第一个问题，如果收款账户设也学校自有账户，是实时到账。如果是内部户，则次日要手工入到学校户。第二个问题，能查到明细，系统有比较强大的各类组合的查询。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2487
        },
        {
            "question": "我行借记卡客户，通过建行报销的差旅费，我行客户收到的短信提示用途为“丧葬费”",
            "detail": "",
            "answer": "无独有偶，广州高校区某网点也有类似情况。最后通过数据变更改回对方附言。对方汇出报文附言是没错的，一定是某个环接衔接过程出错了。[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2488
        },
        {
            "question": "挂失销户提示匿名账户无法办理，怎么处理？",
            "detail": "",
            "answer": "核实后属于非匿名账户的，解除后既可挂失销户",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 2489
        },
        {
            "question": "工银大学考试复习题家里电脑能登陆吗？",
            "detail": "",
            "answer": "好像不行，您试一下。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2490
        },
        {
            "question": "专户变更问题",
            "detail": "一个公司有基本户，后来开了一个食堂专户，现在食堂专户需要变更负责人，但系统与人行查到的都是其基本户信息，请问专户负责人如何变更？",
            "answer": "变更专户负责人更换专户印鉴卡即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2491
        },
        {
            "question": "请问电票开票时，是否在承兑成功后自动提示收款人收票，是什么意思。",
            "detail": "",
            "answer": "就是指我们银行承兑后，这张票是否自动就发起提示收票的操作。如果选否，承兑后这张票还在开票人手里，要做提示收票才会发给收票人",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2492
        },
        {
            "question": "证件到期日不符",
            "detail": "4502中查询证件长期有效标志为是 但挂失后打印出的凭证是否长期有效为否 到期日为<a dir=ltr href=tel:99991230 x-apple-data-detectors=true x-",
            "answer": "4205修改即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 2493
        },
        {
            "question": "如何在手机安装WPS或Office软件，可以查看办公OA里的相关文件？",
            "detail": "",
            "answer": "要下载e安全，点击左上角三条横线，进入应用商店，安装里面的WPS office才能查看e办公里面的文件。",
            "best_answer": "是",
            "support": 9,
            "id": 2494
        },
        {
            "question": "请问各位老师，昨天对公户转个人卡一万元，提示失败，是什么原因",
            "detail": "对公账户非六个月不动，而且通过内管系统查限额等都正常，个人卡也是一类卡，对公往个人转1万元，通过网银和手机企网都失败，提示外围明细已存在，怎么解决呢？先谢谢各位老师帮助[图片]",
            "answer": "柜面5659交易维护账户的外币性质，试下",
            "best_answer": "否",
            "support": 9,
            "id": 2495
        },
        {
            "question": "请问企网能登陆付款时出现_405什么意思？",
            "detail": "",
            "answer": "做证书重置或证书恢复[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 2496
        },
        {
            "question": "北数i服务右下角“我的”标签上面的单位怎么改不了呢",
            "detail": "",
            "answer": "再补充几句话，1.首先分行同事和老师们提的意见建议我们都非常认真的分析和记下来了，只是有些没啥影响的没有来得及改。2.i服务走的就是轻量级，关注最核心的内容，精力都投入到关键内容，不做大而全不做完美的",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2497
        },
        {
            "question": "我行客户在建行电子现金圈存，银行卡余额减少但电子现金余额没有增加，请问如何处理？",
            "detail": "",
            "answer": "6395电子现金差错处理。详见《个人金融业务操作规程》第二章第十一节电子现金",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2498
        },
        {
            "question": "帐户冻结后是否可以收款",
            "detail": "",
            "answer": "如果是只收不付冻结就可以，如果是止收止付就不行。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2499
        },
        {
            "question": "请问个人结算户之间五万元以下转账需要审核代理人身份证件吗，最近被下了查询。",
            "detail": "",
            "answer": "综合来看吧。多笔分折受理却又关联的业务或组合服务的业务内不应相互排斥，特别是组合服务总签字就是业务是否代理的最后体现，即使代理人是选录项，在某种特定的情况下就会变成必录项了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2500
        },
        {
            "question": "客户乘公交车时，刷的免费乘车卡，结果银行卡自动扣乘车费，这是怎么回事啊？",
            "detail": "",
            "answer": "两卡放一起就两个都扣了吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2501
        },
        {
            "question": "我行代发工资客户的福农卡能否签订薪金溢1号协议",
            "detail": "",
            "answer": "张老师赞",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2502
        },
        {
            "question": "客户年费机内是不收费可是却收了10元年费，只有这一张卡挂失换的卡该怎么办",
            "detail": "",
            "answer": "有可能是之前收费，记的十元欠费，系统自动减免了，但是之前的欠费要收",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2503
        },
        {
            "question": "无纸化模式下远程授权业务一点优化建议",
            "detail": "无纸化模式下远程授权业务提交前预览待提交的影像，无纸化的凭证图片尺寸太大，造成签名位置与拍照的图片不在一个版面上，还需要向右拉才能看到签名位置，希望能将无纸化影像的尺寸改小一点。",
            "answer": "原因是多方面的。我个人挺喜欢双屏及无纸化输出的业务，生成的电子影像，是手拍无法比拟的。这一块我不多说，专家评述吧。我个人分析了以下原因，首先现在陆续更换人脸识别辅助拍摄仪，拍摄时影像勾选有要求，柜员要",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2504
        },
        {
            "question": "请问各位老师，已销户的金账户是否可以查询历史明细？是不是必须提供帐号？",
            "detail": "",
            "answer": "如果知道账号可以柜台查，否则就要后台历史数据平台查",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2505
        },
        {
            "question": "客户在自助终端上转账汇款，如何查询到具体的交易信息？",
            "detail": "",
            "answer": "到柜台和回单机都可查询打印",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2506
        },
        {
            "question": "社保卡能在智能柜员机上启用吗？",
            "detail": "",
            "answer": "只能启用金融账户，社保账户都要柜台查",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2507
        },
        {
            "question": "北数i服务更新下载需要输入密码，是多少？",
            "detail": "",
            "answer": "Dccbj123",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2508
        },
        {
            "question": "法客系统录入时，调整支付限额，输入MCC码，提交审核后，在法客系统找不到待复合？",
            "detail": "",
            "answer": "缴费项目中的e支付调额申请提交后，是需要总行审批的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2509
        },
        {
            "question": "企业网银变更户名后企业财务室无法发工资，提示付款帐号或付款名称有误",
            "detail": "",
            "answer": "修改表格内名称了吗？如是他行基本户需重新签订",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2510
        },
        {
            "question": "小额免密怎么取消",
            "detail": "",
            "answer": "柜台小额免密关闭交易码：<br />        1937选开关设置、里面最后一个就是“非接小额免密开关”选关闭就行了。 ",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2511
        },
        {
            "question": "关于单位结算帐户三个工作日对外支付的问题咨询",
            "detail": "[图片]请问自帐户正式开立之日起3个工作日后方可购买空白重要凭证和办理对外支付。这个开立之日起是否算开户当天，谢谢",
            "answer": "当天不计入<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2512
        },
        {
            "question": "军人保障卡有二类卡吗？什么情况开立的军人保障卡是二类卡？",
            "detail": "",
            "answer": "名下已有一类卡情况下",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2513
        },
        {
            "question": "求助：单位财智账户卡已开通转账取现功能，通兑功能均为开通，为何转账时提示额度为0",
            "detail": "",
            "answer": "请查看财智账户卡子协议的币种信息和账户信息是否已经设置了相关额度。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2514
        },
        {
            "question": "请间客户自行在网上缴交的非税，请问使用什么交易可以补打，谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "9472",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2515
        },
        {
            "question": "客户超管首次登录时不显示发送手机验证码按钮。",
            "detail": "",
            "answer": "请现在重试，应该不存在该问题了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2516
        },
        {
            "question": "北京955886虚拟卡并下挂存折，存折丢失，密码忘记如何处理？",
            "detail": "",
            "answer": "挂失存折，重置密码。3994基本户销户，挂失号选0录入存折挂失编号，直接销户。试试。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2517
        },
        {
            "question": "批量开立存单，打印时误将信息打印在存单背面，此种情况正确的处理流程应该是什么",
            "detail": "网点在打错后，出现授权是否通过的时候选了否，下了查询，现在想问问，批开存单打印有误，应如何处理？",
            "answer": "反交易后重新开",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2518
        },
        {
            "question": "电子签约系统打印通用 条款无法打印，该如何处理？",
            "detail": "[图片][图片]",
            "answer": "请补充是什么业务的合同？看图片是打印文件己生成，请检查下打印机配置，可通过打印其他材料的方式排除。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2519
        },
        {
            "question": "整整存单查不出来旧账号对应的新账号",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "柜员使用“1719 旧系统账号查新账号”或者“1709 旧系统存折换新折”交易时，输入的旧系统账号应用号按以下规则录入：<br />活期00；外币活期06；外币活期一本通09；整存整取02；定期一本通",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2520
        },
        {
            "question": "请问柜面个人转账有单笔和日累计的限额吗？是多少？",
            "detail": "",
            "answer": "单笔不超过1000万，累计无限制。容易触发资金异动类监督模型。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2521
        },
        {
            "question": "企业网银新下载证书使用问题",
            "detail": "",
            "answer": "你说的对，是有时滞的现象存在，过一会儿再做就好了",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2522
        },
        {
            "question": "中收现需2184冲账，如何操作？",
            "detail": "现有一笔中间业务冲账，使用2184交易默认为红字冲正，经咨询应为蓝字冲账，使用哪个交易？如何蓝字冲账？",
            "answer": "切记指定日期，指定不了要说明。[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2523
        },
        {
            "question": "法院网络冻结对公户，但结案后无法扣划，要求柜面扣划。请教如何操作？",
            "detail": "法院通过网络查控系统办理了对公户冻结，但系统办理结案后无法进行款项扣划，要求我行协助柜面扣划。请教，我行应如何操作？",
            "answer": "[图片][图片]",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2524
        },
        {
            "question": "客户去年办的换卡不换号，现在还在制卡中，能作废吗？卡号是622202开头的",
            "detail": "",
            "answer": "&nbsp;远程授权书写明原因作废记录",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2525
        },
        {
            "question": "请教:柜员前台终端机提示DLP未启动，禁止u盘等接口",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "按照原有sep策略基线，生产柜面终端不需要检查dlp/dsm的安装和运行。目前sep已经由tms替代，需要确认一下最新的tms终端管理策略。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2526
        },
        {
            "question": "我们报了错误，是什么原因，哪位老师也碰到过，谢谢？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "总行和分行通讯链路存在问题。分行先检查下分行内联中设置的/u02/gtcgonly/InlineGTCG/config/inner-nodes.xml中配置的DC001对应的总行内联（生产上配置的是总",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2527
        },
        {
            "question": "请问下法客系统建档时“银联卡清算账户账号”在哪获取",
            "detail": "",
            "answer": "银联清算账号，需由客户指定一个结算类账户，然后在内管中进行注册，待次日生效后，再到法客中维护缴费项目，才能输入该账户。内管注册流程可与结算部门获取。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2528
        },
        {
            "question": "客户身份证号被占用，4202修改时发现占用的名字有特殊字符，一修改就必须去字符",
            "detail": "",
            "answer": "是否确定同一人，只不过姓名后面多了符号",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2529
        },
        {
            "question": "云托管项目录入，申请e支付调额，导致复核人找不到待复合，不知道谁的权限能复核？",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "可向省行提出申请，省行邮件提醒总行审批",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2530
        },
        {
            "question": "如何把银校通的缴费入口嵌入到学校的微信公众号上?",
            "detail": "",
            "answer": "配置规则： https://improxy.icbc.com.cn/xjfhrel/RYLproject/index.html?areaCode=4位地区号&payitemCode=20位e缴费项目编",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2531
        },
        {
            "question": "如何注销异地水电代扣协议？",
            "detail": "",
            "answer": "各地代扣协议签订方式不同，原来怎么签就怎么销。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2532
        },
        {
            "question": "求银校通嵌入微信公众号的链接（工银e支付需为新界面，不需输卡号后6位的那种）",
            "detail": "",
            "answer": "目前暂不支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2533
        },
        {
            "question": "请教:Pad客户管理中，推荐给客户经理的客户，客户经理从哪里能看到推荐信息？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请在IE端，登录个人营销系统，通过客户服务-客户推荐管理查询，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2534
        },
        {
            "question": "企业网银登录时能识别到U盾但打不开网页",
            "detail": "",
            "answer": "检查一下是否要展期，如果已展期就重置密码重新下载证书即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2535
        },
        {
            "question": "<br />PMS系统属于哪个部门管理，二级分行可以操作吗？我们想做应税参数调整。",
            "detail": "",
            "answer": "接上楼：分行产品由分行业务直接维护。参数分区域表和地区表，区域表总行维护，地区表分行维护，部分按网点设置的地区表，二级行运管可录入申请，一级行审批。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2536
        },
        {
            "question": "非独立法人幼儿园，开内部户转他行非税户和自己食堂对公户，需要签三方协议，有模板吗",
            "detail": "",
            "answer": "下图[图片]<br />供参考",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2537
        },
        {
            "question": "2093交易的支付凭证可以使用加盖印鉴的特种转账凭证吗？",
            "detail": "",
            "answer": "《提款核准审批书》～第6项 采用‘贷款人受托支付’可不用在特种转账凭证加盖单位印鉴[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2538
        },
        {
            "question": "小额免密的接口大概什么时候可以提供给分行和第三方调用？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>小额免密目前是内嵌到各渠道功能里的，暂无专用接口，还请了解。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2539
        },
        {
            "question": "公务卡挂失补打是否需本人来办？可以在智能机上办吗？",
            "detail": "",
            "answer": "智能终端只能办理借记卡挂失。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2540
        },
        {
            "question": "有个对公户的开户许可证丟了，网点领不上补（换）发开户许可证申请书，怎么办？",
            "detail": "",
            "answer": "补换发申请书就是个普通凭证，不行跟附近其他银行借几份用，我们这都一样的",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2541
        },
        {
            "question": "求解答“短信验证码发送方式，我行PPSA应用发送”的意思呢？PPSA应用是什么？",
            "detail": "",
            "answer": "PPSA是平台个人结算账户应用，主要管理我行个人结算账户二三类电子账户。您是在做二三类账户消费或者转账等时候收到的提醒吧。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2542
        },
        {
            "question": "非自然人受益人信息采集，某某安装公司是镇政府100%出资控股，这个怎么判断受益人",
            "detail": "",
            "answer": "选9受政府控制，录入控制人即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2543
        },
        {
            "question": "客户用网银小额账户注销功能注销e分期卡，提示错误代码8283手机银行手选卡",
            "detail": "",
            "answer": "手机银行上切换首选卡为非首选卡就可以销",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2544
        },
        {
            "question": "我行在法客系统工银e缴费云平台同时录入党费和银校通项目后，为何在复核时只有党费项目没有银校通项目，那个层级进行复核。",
            "detail": "",
            "answer": "学费云托管项目录入复核在同一机构层级，由有复核权限的柜员操作。如果还有问题，可提供下截图",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2545
        },
        {
            "question": "2612制单销账",
            "detail": "使用2612制单交易，业务种类选销账转网内误选了销账转同城，现在客户未收到钱，查询内部户明细该笔已销账？",
            "answer": "2355反交易",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2546
        },
        {
            "question": "银校通幼儿园伙食费缴费金额模板里不填，后续由缴费人确定金额自行输入可否?",
            "detail": "",
            "answer": "咱这属于后付费项目所以账单要输入金额，但是咱们可以支持多缴或少缴，所以也能实现你的需求。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2547
        },
        {
            "question": "存单无密码，柜员误办挂失时同时密码挂失，应如何处理？",
            "detail": "",
            "answer": "注明情况，直接7654挂销（己到期）或挂换（未到期，强制留密码）。是否实时处理，按当地业务主管部门要求。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2548
        },
        {
            "question": "对公信使如何能看到对手户名？急！",
            "detail": "",
            "answer": "我是协助展示[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2549
        },
        {
            "question": "企业网银异常报错221",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "通过手机银行使用通用U盾交易时，如遇“221”提示，是由于U盾密码被锁导致，请您携带本人有效身份证件、开通电子银行的银行卡及U盾到全国任意营业网点重新设置U盾密码即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2550
        },
        {
            "question": "银校通入账",
            "detail": "我们现在有部分公立学校，收两部分钱，一部分是学费（直联入财政）、一部分是餐费（入学校户），希望让学生一次支付两种费用，银校通通过内部户清算的，学费入非税，餐费清算至学校的本行户或他行户，也可以是个人户",
            "answer": "总行结算部有明确要求，不可以从内部户清算到个人账户的",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2551
        },
        {
            "question": "凭证国债调入卡内异地能支取吗",
            "detail": "",
            "answer": "张老师，凭证式国债不允许调入卡内。卡内国债是电子式国债，两者不同的😊",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2552
        },
        {
            "question": "客户在网上银行添加e分期专用卡时系统提示：93003922该卡不允许签订此协议？",
            "detail": "",
            "answer": "自助终端追加网银即可，e分期专用借记卡不能自助注册网银。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2553
        },
        {
            "question": "对公账户为正常账户，4102变更提示为7923账户为长期不动户，无法办理业务",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "应该是账户尾号7923为长期不动户，可查看客编下是否有该账号?也可以使用4102修改时，系统问是否联动修改账户信息时，选择否，先修改客编信息，再使用2612交易修改账号户名信息",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2554
        },
        {
            "question": "银校通法客系统维护完成后多久可以在e缴费看到？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>T+1日</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2555
        },
        {
            "question": "柜面注销企业账户显示失败",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "重复问题。请参考另一问题的答复。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2556
        },
        {
            "question": "智能银行ipad授权提示能增加客户星级提示吗？以便客服经理识别客户进行推荐？",
            "detail": "",
            "answer": "感谢分行的相关建议。我们认为在提示时如提示资产信息或客户画像则更为准确，我部会将相关建议反馈总行，推动立项开发。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2557
        },
        {
            "question": "请问：3048开户时选的账户类别，在哪里可以修改？",
            "detail": "",
            "answer": "往来户要素中没有“账户类别”字段，请问您说的是“账户类型”吗？如果是账户类型，可以使用5096交易调整。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2558
        },
        {
            "question": "对公账户在网银上可以看到什么时间的回单",
            "detail": "",
            "answer": "<div>普通回单，和柜面一样，半年。</div><div>如果是加入了云回单，这个目前不限时。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2559
        },
        {
            "question": "柜员注销企业账户显示失败",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "到内管系统取消该集团的网络融资业务",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2560
        },
        {
            "question": "请问大家，Notes邮箱的密码怎么修改，谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "您好，文件——安全——用户安全—输入原密码进入界面，有个更改密码的按钮。您试试",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2561
        },
        {
            "question": "请教老师，银企互联非nc接入方式的tps可以达到多少？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，银企互联可达到每秒10笔，还请您了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2562
        },
        {
            "question": "客户持借记卡在ATM存款，提示：您选择的收款账户异常，请到营业网点柜面办理",
            "detail": "",
            "answer": "通过文中以下几个交易查下[图片]",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2563
        },
        {
            "question": "受益所有人采集大股东是公司需进一步追溯问题",
            "detail": "请问对于受益所有人采集的非自然人客户的大股东是公司的情况，需进一步追溯，我行遇到一客户股东情况非常复杂，如下图，请问该采集哪个股东的信息？是不是只需要采集G就可以了？[图片]<br />",
            "answer": "仅供参考，Q4～Q6是精华[图片][图片]&",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2564
        },
        {
            "question": "融e购优惠券金额已全部抵扣，为何还要支付1分钱",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "该商品是跨境购商品。<div>按照国家海关要求，订单抵扣积分、虚拟商品、代金券后实际支付金额不能为0，所以跨境购商品必须支付一分钱。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2565
        },
        {
            "question": "云托管项目录入后找不到复核",
            "detail": "",
            "answer": "<div>请问是找不到复核功能，还是复核里找不到这条记录？<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2566
        },
        {
            "question": "在法客系统使用我行现有内部户建档，系统提示“没有对应客编”，不知道如何解决。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "内部户没有客户编号，若收费企业在我行有客户信息，就使用收费企业的客编建立。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2567
        },
        {
            "question": "关于“港澳台通行证”联网核查结果打印",
            "detail": "[图片][图片]",
            "answer": "[图片]谢谢各位老师的解答。现分享一下北数王鹏老师的解答。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2568
        },
        {
            "question": "看不到图片",
            "detail": "在主页列表可以看到预览图片，点开问题就是一片空白，下面补充的可以看到，请问是我手机的问题吗？",
            "answer": "估计某个问题上传时没传成功，所以显示空白，其他的都应该是好的。您再点其他的试试，如果您所有图片都这样，告诉您的手机型号和操作系统，再进一步排查。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2569
        },
        {
            "question": "单位账户变更信息，哪些信息可以从法客系统调，哪些信息用4102调，有相关规定吗？",
            "detail": "",
            "answer": "客户信息集中调，账户信息可法客调，业务集中处理操规手册要求",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2570
        },
        {
            "question": "货物贸易项下的跨境人民币申报问题",
            "detail": "货物贸易项下的跨境人民币在柜台上申报时，5419物流明细补录只能录20条报关单金额，而客户提供的报关单有八十多张，该如何申报呢？",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2571
        },
        {
            "question": "信用卡外币明细无法查询",
            "detail": "信用卡有外币账单，单查询明细时币种只有人民币，无法选择其他币种。",
            "answer": "1＋1信用卡？共用账户？用外币卡查查",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2572
        },
        {
            "question": "请教领导，移动POS外出启用借记卡并发放电子密码器，网点现在做82664对电子密码器进行联机销号时系统报错，网点应该如何处理，谢谢",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "手工销号即可",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2573
        },
        {
            "question": "借记卡银联非接触小额免密消费，客户能否自主限定交易限额",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "<div>您好，暂时不支持<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2574
        },
        {
            "question": "财智卡子协议添加外币账户，复核时出现以下提示，求教！",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "先查看下这个财智账户卡的币种信息里是否添加了这个外币币种，财智账户卡必须币种信息里有记录，才能添加相应币种的账户，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2575
        },
        {
            "question": "关于对公客户更换U盾的问题，系统报错“U盾为国密盾，无法更新为非国密盾”",
            "detail": "[图片]请问应如何处理，谢谢",
            "answer": "7597“证书作废”，先作废客户证书（系统提示：是否联动注销ID，记得选否），之后办理“证书冻结”，然后进行“证书制作就OK了&lt;div&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2576
        },
        {
            "question": "中储粮惠农卡加入智能设备，客户在办理时出现如下问题，怎么解决？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "<div>请授权柜员不要手工修改免费月数试一下。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2577
        },
        {
            "question": "银校通的缴费项目，家长可以有选择项么，比如校服，勾选就是买，不勾选就是不买。",
            "detail": "",
            "answer": "可以的，在缴费的时候可以勾选相应缴费项再缴纳。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2578
        },
        {
            "question": "变更账户信息，需要提供工商局出的准予变更通知书吗",
            "detail": "",
            "answer": "凭三证合一证变更",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2579
        },
        {
            "question": "6月2日投产的银校通超级管理员手机没有收短信，如何解决",
            "detail": "",
            "answer": "是银校通系统里超级管理员首次登录时没有出现接收验证码的按钮，还是点了接收验证码按钮就是没收到短信？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2580
        },
        {
            "question": "请教e办公绑定网点邮箱，现在只能看不能发邮件了怎么办？发送时显示成功可收不到，",
            "detail": "",
            "answer": "只能绑定一个人",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2581
        },
        {
            "question": "请问各位老师，本人的一类卡和二类卡可以互相转换吗？交易代码是多少？",
            "detail": "",
            "answer": "一类二类不能互转，一类可降二类，二类须把所有的一类降为二类后才可升一类，用组合中调整50602交易",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2582
        },
        {
            "question": "同意入群",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，请帮忙补充问题详情，谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2583
        },
        {
            "question": "请教批量代发后，处理失败（错误）",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "从报表系统可以找到原因！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2584
        },
        {
            "question": "银校通能支持幼儿园新生报名预缴费方式吗？",
            "detail": "",
            "answer": "如果从缴费模式上银校通属于后缴费，需要先导账单才行。但我感觉可以变通处理，方法一预先设置学生编号导入账单，打出二维码让学生报名时缴费，缴费金额可以少于账单金额，然后再补充学生信息。方法二线下收费，然后",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2585
        },
        {
            "question": "请问，企业签订账户套菜后，财智卡上月能提现，本月为何不能提了，显示超限。",
            "detail": "",
            "answer": "先看看币种信息和账户信息里，控制周期是对日还是对月？或者通过3893—财智账户卡管理模块里的额度查询交易，看看取现还有多少额度",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2586
        },
        {
            "question": "银校通回单问题",
            "detail": "摘要上显示缴费，是否有其它地方可以显示银校通[图片]<br />",
            "answer": "银校通项目对于学校和客户来说，在缴费方面都是透明的，回单打印也是存量功能，请问是有什么需求才需要在回单展示银校通字样呢？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2587
        },
        {
            "question": "账户冻结状态下能否使用2985转账扣款交易进行扣收？",
            "detail": "",
            "answer": "账户冻结状态下，2985交易不可以扣！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2588
        },
        {
            "question": "如果是内部户协议和申请书里面的收款账号如何填写？",
            "detail": "",
            "answer": "填学校最终收款账号",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2589
        },
        {
            "question": "请问e生活报错96314031：签名验证失败是什么原因呢",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，请提供具体场景和截图，根据您的描述无法定位问题。谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2590
        },
        {
            "question": "联名账户的问题",
            "detail": "请问3人联名账户如何转账收款？",
            "answer": "户名任一都可以，账号为联名子账号",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2591
        },
        {
            "question": "近日企业网银客户反映在“票据业务”中查询汇票签收指令时，页面中“业务类型”只有一个选项可选",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "签收指令这里只有选择这一种的话，就是内管设置的权限有问题，需要把”代理电子票据”的权限关闭（内管“企业客户管理→修改客户基本信息”模块查询确认修改）。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2592
        },
        {
            "question": "收费查询统计中的银行流水是实时更新么？",
            "detail": "",
            "answer": "实时更新",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2593
        },
        {
            "question": "银校通项目e支付调额申请报送总行复核，总行未查到，省市行均无法查询，该如何处理?",
            "detail": "",
            "answer": "请确认，缴费项目中e支付调额字段选择的“是”还是“否”，如为否，则不会产生审批记录",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2594
        },
        {
            "question": "银商银权转账报错：H1612，请教如何解决？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "这个错误一般是期货公司报错，需要看代码后边券商的具体报错信息，如果信息不是太明了，可以咨询券商确认。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2595
        },
        {
            "question": "e缴费成功缴费一笔，但缴费流水查询没有这一笔，却有减免人员记录，减免记录未缴费。",
            "detail": "",
            "answer": "我统一回答你的问题,e缴费完成后通过银行流水报表实时查询，缴费流水表t+1展现e缴费，t日展现银校通设置的手工收费及退费减免",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2596
        },
        {
            "question": "企业签账户套菜，又签账户管家，手机银行无法转账，若终止账户管家",
            "detail": "是否终止对公收费协议，套餐内容是否影响",
            "answer": "没太明白您的意思，请邮件联系我，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2597
        },
        {
            "question": "借记闪酷卡挂失销户卡内余额选择转回借记卡账户，可是20天后客户借记卡账户没有到账",
            "detail": "",
            "answer": "如选择“挂失换卡”，“挂失销户”柜员应提示客户按照中国人民银行、中国银联关于电子现金相关规范，电子现金余额将不返还客户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2598
        },
        {
            "question": "系统字典维护是设置什么的？学生信息导入模版里的内容可以修改么？",
            "detail": "",
            "answer": "系统字典信息维护大部分字典无功能使用,建议不做修改。不要随意更改模板，可在参数管理里修改费用类别名称",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2599
        },
        {
            "question": "学生名单不固定的培训学校，先铺底有局限，能不能不事先导入学生名单？",
            "detail": "",
            "answer": "学生名单，可视实际需要导入",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2600
        },
        {
            "question": "<br />网点撤并用印机未解除注册",
            "detail": "网点撤并时，未及时用3517交易解除用印机注册。现用印机迁移到另一个网点，进行注册时，提示已在原网点注册，请原网点通过3517交易解除注册，然后重新在本网点注册用印机。但是，原网点已撤并，该怎么处理",
            "answer": "若是跨地区撤并，若原网点状态是3-正在撤销，请优先尝试使用原柜员登录旧网点进行解除注册操作。<br />否则需要通过变更处理，删除数据库中的配置信息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2601
        },
        {
            "question": "通知存款",
            "detail": "",
            "answer": "已答复。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2602
        },
        {
            "question": "通知存款<br />",
            "detail": "通知存款业务节假日能办理通知吗。对公业务节假日除人行规定的受清算时间控制及交换票据的外，是否其它的都能办？",
            "answer": "除到期日顺延外，其他没控制。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2603
        },
        {
            "question": "请问银校通为什么缴费账户设置为内部户，就不支持他行卡缴费？",
            "detail": "",
            "answer": "支持他行卡需要收费账户可以进行银联清算，目前内部户是不支持的。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2604
        },
        {
            "question": "学生信息维护-学生信息及收费标准导入功能中，批量导入失败",
            "detail": "一天中仅第一次应用批量导入能够成功，之后无论从系统管理员账户还是普通操作员账户进入，都无法真正有效生成学生人员信息与缴费信息，若需要添加学生信息，仅能通过 学生信息维护 这个功能项下进行单笔添加建立，",
            "answer": "您好，请换ie浏览器试下看能否解决",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2605
        },
        {
            "question": "可以对异地卡进行司法冻结吗？",
            "detail": "",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2606
        },
        {
            "question": "如何变更托管账户户名？",
            "detail": "我行客户公共资源交易中心**分中心在我行开立专用户，该客户与我行签订《国土资源网上交易竞买保证金监管协议》，协议中要求公共资源交易中心（现已改名为公共资源交易中心**分中心）指定我行以“**国土资源网",
            "answer": "请看一下该帐号第9、10位两位数字，一、若是19，可通过4102交易调整客户名称时，选择同步账号名称，须注意同步让客户更换印鉴，视单位性质提供调整户名对应的批文或事业法人或营业执照等资料；二、若是35",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2607
        },
        {
            "question": "什么是销账账户",
            "detail": "",
            "answer": "补充说明：按丁种账结构的内部帐户称为销帐式帐户，即：有借方发生额、贷方发生额、余额、销帐日期。每销记一笔账都在原支出记录做销记标志，这样做的好处是逐笔清晰的记录每笔账的来笼去脉，防止余额滚动不清楚。目",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2608
        },
        {
            "question": "企业网银进行受益所有人信息采集，出现如图所示。什么原因？",
            "detail": "如题[图片]<br />",
            "answer": "现在还有这个问题吗",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2609
        },
        {
            "question": "旅行社保证金怎么签质量保证金协议",
            "detail": "",
            "answer": "合作机构与我行开展业务合作前，应提交以下证明材料：（一）营业执照；（二）出境服务资质证明；（三）在我行开立的一般存款账户等材料；（四）其他业务开展需要的证明材料。各行应对合作机构从公司资质、价值贡献、",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2610
        },
        {
            "question": "5月28预授权确认了（预授权4000确认的3147）但是顾客反映银行卡至没解冻？",
            "detail": "",
            "answer": "如己确认预授权已完成30内并不在发生此业务了可联系商户（宾馆，酒店等）操作提交预授权己完成交易或联系信用卡中心提前解除要不就要等30日后自动解除",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2611
        },
        {
            "question": "个人客户2015年网银跨行汇款，回单机上只能打印2年的，2年以外的怎么打印回单？",
            "detail": "",
            "answer": "我们这里是客户写申请，网点发查询到清算中心，根据回复为客户补制回单后，申请手工用印，远程审核客户申请后通过。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2612
        },
        {
            "question": "账户管家开立的账户需要客户经理尽职调查吗？",
            "detail": "",
            "answer": "不需要尽职调查，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2613
        },
        {
            "question": "请教各位，单位结算帐户以批文开户可否开立企业网上银行",
            "detail": "",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2614
        },
        {
            "question": "在柜面进行信用卡购汇还款时，客户未带信用卡，能否手输卡号？该业务能否代办？",
            "detail": "",
            "answer": "根据你的描述，应该是现金购汇还款，这个根信用卡存款一样可以代办，具体的请参考银行卡操规中存款这一章节，里面说的很具体了，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2615
        },
        {
            "question": "如何将核算网点核算的保本理财、结构性存款余额数，按照各物理网点区分清楚。",
            "detail": "",
            "answer": "<div>目前系统仅支持按照核算网点统计保本理财和结构性存款余额，如有此方面的需求，请联系总行个金部沟通后续安排优化。谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2616
        },
        {
            "question": "关于按账号进行账户拆分的问题",
            "detail": "我行通过主机机构调整平台（IMBO）提交按账号拆分测试申请，申请拆分的账号应用号为98（个人综合贷款账户），查询移行结果时，发现只有未结清的贷款账号。已结清的贷款账号是不支持移行吗？投产申请是否只允许",
            "answer": "<div>您好，方便的话请联系我下，想跟您确认下问题</div><div><br/></div><div>秦川：010-82988738,13693204681<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2617
        },
        {
            "question": "鲁通卡销户显示有电子圈存1000，但在取款机显示没有电子现金，客户想做销户，求解",
            "detail": "",
            "answer": "用1511查询账户下带有电子现金的卡号再进行圈提",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2618
        },
        {
            "question": "请问各位老师，持有外国人永久居留证可以办理信用卡吗？",
            "detail": "",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2619
        },
        {
            "question": "请教下各位，异地多币种卡挂失销不了户如何处理",
            "detail": "",
            "answer": "报什么错误，能提供下错误截图吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2620
        },
        {
            "question": "个人网银登录报88881167上送参数错误是什么问题",
            "detail": "",
            "answer": "控件有问题，重装一下。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2621
        },
        {
            "question": "如何查询到HQQ个人批量汇款指令明细，客户说汇款成功，但是没有扣款成功",
            "detail": "",
            "answer": "批量汇款指令有清算时间。[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2622
        },
        {
            "question": "银校通帐单已导入，但缴费报“98109005 帐单查询条件未输入“，如何解决",
            "detail": "",
            "answer": "是今天维护的缴费项目吗，如是，明天可以缴费",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2623
        },
        {
            "question": "银校通缴费申请书以及协议有相应模板吗",
            "detail": "",
            "answer": "办公系统～格式合同～合同信息查询，支持查询下载",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2624
        },
        {
            "question": "各位老师，网银采集非自然人信息提交后，用还用不用法客系统处理？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "要",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2625
        },
        {
            "question": "学校在参数管理里设置了五个学部，但是在上传学生信息和收费标准时，只显示其中的三个",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "这个情况后面我们还是得想想办法，但讲真涉及浏览器的问题很难查找定位。眼下，先这样用着吧。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2626
        },
        {
            "question": "网银采集非自然人信息，法客系统处理什么？谢谢各位老师。",
            "detail": "",
            "answer": "非自然人信息采集客户从网银做完后，系统自动推送信息到法客系统中非自然人客户受益人信息核实做尽调，需要核实后提交信息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2627
        },
        {
            "question": "ATM汇款在柜台撤销是什么交易代码？",
            "detail": "",
            "answer": "7253",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2628
        },
        {
            "question": "在柜面如何关闭和调整“借记卡“小额免密免签功能，什么交易代码？",
            "detail": "",
            "answer": "1937",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2629
        },
        {
            "question": "什么是内部户封装?",
            "detail": "",
            "answer": "<div>通过定义业务种类和业务分类的方式，将内部户序号与具体的种类和分类相对应。业务人员进行交易处理时，无需记忆账号序号，只需选择业务种类+业务分类，即可自动根据地区网点号拼装出完整的账号显现。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2630
        },
        {
            "question": "便携式智能设备分行增加设备后，网点柜员不能查询到该设备，是什么原因？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，是在哪里查询。如果是柜面的话，可通过1570交易查询。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2631
        },
        {
            "question": "商户能用扫脸支付吗？如何开通",
            "detail": "",
            "answer": "您好，线下商户可以实现刷脸支付，现已有“生物识别支付”接口可以使用。应用场景为可采集客户生物识别信息的终端场景如自助贩售机等场景。目前实现方式是线上注册刷脸支付（E生活APP-支付设置-协议商户刷脸支",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2632
        },
        {
            "question": "准长期不动户如何调整为正常账户",
            "detail": "[图片]用2612调整界面，长期不动户标志置灰，无法调整 该怎么处理<br />",
            "answer": "准长期不动户可以正常交易，不用调整。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2633
        },
        {
            "question": "大家有遇到这种情况的吗？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "看截图就是一笔跨行大额汇兑收报自动入帐了，请问有什么异常吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2634
        },
        {
            "question": "请教老师：客户通过工银e生活，使用工银e支付方式付款，系统报96314031验证",
            "detail": "",
            "answer": "您好，从截图来看像团购支付的场景，我部也在湖州地区进行了尝试，未重现该问题。请您帮忙明确场景和客户数据，可以发邮件给我。谢谢～",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2635
        },
        {
            "question": "单位客户财智卡持卡人能为单位吗",
            "detail": "",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2636
        },
        {
            "question": "个人手机银行用户二代u盾的支付限额已调高为500万，转出117万提示超限",
            "detail": "",
            "answer": "您好，手机银行通用u盾限额分单笔限额和日累计限额（通常单笔限额100万日累计限额500万），转117万报错看是否是超单笔限额了。如果是可以拆分成两笔进行汇款。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2637
        },
        {
            "question": "法院网络冻结后，无法扣划，到柜台扣划提示网络冻结，不能扣划，请问怎么处理？",
            "detail": "",
            "answer": "&nbsp; &nbsp;网络查控与人工查控操作互不交叉；&nbsp; &nbsp; &nbsp; 人民法院通过网络查控系统冻结的资金，只能通过网络查控系统进行扣划。&nbsp; &nbsp; &nb",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2638
        },
        {
            "question": "网银质押",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "从今年4月开始，网银和手机质押贷款每个客户额度调整为30万。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2639
        },
        {
            "question": "客户被扣款2万多，摘要“信息”，交易代码是83997，请问是扣什么",
            "detail": "",
            "answer": "这个代码表示是代扣联通或电信天翼或宽带的资费",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2640
        },
        {
            "question": "异地存折挂失销户提取提示无折户不能做此交易，怎么办？",
            "detail": "广东中山分行一异地客户做挂失销户时，提示：无折户不能做此交易，经查看账户信息，显示该账户为有折户、无挂卡，请协助分析，谢谢！[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "你这是广东珠海的社保虚拟账户，目前2724不支持，三种方法：一是回珠海销，2是报广州个金罗经理销，3是降级后开一类卡",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2641
        },
        {
            "question": "顾客已开通扫脸支付，商家可以直接用智能POS扫脸吗",
            "detail": "",
            "answer": "您好 不可以 需要安装摄像头并且调用“生物识别支付”接口才可以。目前生产上是自助售货机上线了",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2642
        },
        {
            "question": "指纹支付问题",
            "detail": "[图片]请问老师 ip6手机，手机银行指纹登录正常。但使用指纹支付时均保存验签处理出错会是什么原因？",
            "answer": "[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2643
        },
        {
            "question": "请问各位老师，财智卡挂失换卡出现以下问题",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "是不是财智卡丢了密码又忘了，如果是目前系统不支持此类情况的挂失换卡，请知晓",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2644
        },
        {
            "question": "谁有票据凭证保管制度，谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "向您的上级行获取“空白重要凭证管理办法”2016版",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2645
        },
        {
            "question": "维护好学生信息及费用信息后多久学生就可以缴费了？实时生效么？",
            "detail": "",
            "answer": "新建的项目第二天开始可以缴费，之后都是实时的",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2646
        },
        {
            "question": "企网之前登录正常，今天登报22227无效用户ID,会是什么情况？",
            "detail": "",
            "answer": "请提供下id信息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2647
        },
        {
            "question": "客户通过手机银行向建行的账号转账21000元，在电子密码器输入密码后收到如图信息，回复信息95588,但最后交易不成功。是什么回事？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "这是手机号汇款，目前暂不支持跨行，请支知晓",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2648
        },
        {
            "question": "企业财务室上传代发文件后，反馈核对失败，文件不存在",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "重新提交即可。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2649
        },
        {
            "question": "客户自有帐户银校通无法开通他行卡支，输入银联卡清算帐户时“报查询不到银联卡清算帐户帐号对应的集团编号&#034;(该帐户企业网银已于今日完成开户)，请问如何处理？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "需要将银联清算账号在电子银行内管系统企业客户管理--维护分支机构账号模块里进行维护，次日再进行法客缴费项目维护即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2650
        },
        {
            "question": "学生缴费报错“缴费编号有误”，错误代码98101091。检查缴费编号没问题。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "我这个问题基本定位，分行为学校建了个银校通项目，但是后来给删除，重新建的项目。导致银校通有两个缴费项目，而在银校通上传账单默认的是在之前删除的那个缴费项目下，而e缴费端默认的是读取最新建的项目，所以在",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2651
        },
        {
            "question": "银校通登录总显示验收码失效",
            "detail": "",
            "answer": "我行也出同样问题，多次尝试均不行，已清空缓存",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2652
        },
        {
            "question": "瑞士旅游需要在工商银行账户上转账汇款，手机接收不到验证码怎么办",
            "detail": "",
            "answer": "致电电信服务商寻求开通国际漫游，或采用其他认证方式转出。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2653
        },
        {
            "question": "产品智能机废卡箱卡处理",
            "detail": "产品智能机因开卡不成功打到废卡箱的正常卡是核对后放到卡箱，还是上交二级库后再重新加卡？有没有依据？",
            "answer": "按照核算要求，应上缴，不得直接加入卡箱。参见智能终端核算要素管理办法。实际操作中，直接放回去并没有影响还是建议上缴",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2654
        },
        {
            "question": "e缴费代理业务档案账户管家收费账号录入不合法",
            "detail": "e缴费代理业务档案账户管家收费账号如何录入，19未后直接接3位账号或中间加-或空格都不行;账户管家支持直连模式吗",
            "answer": "支持的，直连模式和代理业务档案收款账号没有必然联系",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2655
        },
        {
            "question": "3048开户连带产品一起发放，系统打出这领取单了，账户启用后可客户u盾和财智卡都用不了了，系统不存在，内管系统查，无此协议，怎么办？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "U盾和财智卡快让客户交回来，是没发放的，等于空白凭证。使用3048交易开户，只是开户时一起打印网银、财智卡的申请，等账户激活且印鉴卡启用后，再开网银财智卡",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2656
        },
        {
            "question": "银校通信息及收费标准文件导入问题",
            "detail": "在学生信息及收费标准导入一栏中，文件是不是一定使用模板?能自己建立表格，根据学校需求添加关键项吗？[图片]<br />",
            "answer": "暂时不可以，只能使用模板导入。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2657
        },
        {
            "question": "一般户网银是不可公转私的，财智卡可公转私么？",
            "detail": "",
            "answer": "只要系统设置对应权限就可以",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2658
        },
        {
            "question": "消费后转分期，商户贴息，商户能做到贴息不实时扣而是月结的模式吗？",
            "detail": "",
            "answer": "可以的，在商户档案中，设置商户分期手续费收取类型为收支分离；分期手续费入账周期选月。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2659
        },
        {
            "question": "客户信用卡VSA单笔刷卡只能5000元是什么原因？客户想调高额度怎么办？",
            "detail": "",
            "answer": "什么情况下出现这种情况，如刷5000以上，4745原因是什么？",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2660
        },
        {
            "question": "保证金账户如何转入内部户<br /><br />",
            "detail": "",
            "answer": "什么类的保证金？1309交易将保证金户的结算账户维护成内部户，但是要往来户状态不正常，要不然风控会发单",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2661
        },
        {
            "question": "硬币-纸币兑换机有没有操作指南",
            "detail": "",
            "answer": "您好，该设备非总行统一采购，请联系分行科技货厂商获取。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2662
        },
        {
            "question": "以前通用一个代发工资内部户，现分单位建立内部户，但有余额可转入新建的户内吗？",
            "detail": "",
            "answer": "应该不能 我们是按入账渠道退回给企业",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2663
        },
        {
            "question": "客户的存折是吉林的，要在哈尔滨的网点打印04年的历史明细，可以吗？",
            "detail": "",
            "answer": "现在支持开户地区任意网点做历史明细查询了",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2664
        },
        {
            "question": "ecos系统四个字母英文全称是什么？",
            "detail": "",
            "answer": "智慧银行信息系统。这应该会是近10年来最大的变革了",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2665
        },
        {
            "question": "请问老师节节高在异地可以支取吗",
            "detail": "",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2666
        },
        {
            "question": "考信贷A中应该看那些资料",
            "detail": "",
            "answer": "赞",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2667
        },
        {
            "question": "个人结构性理财产品",
            "detail": "",
            "answer": "结构型存款是保本保最低收益的存款类理财产品，有可能获得超额收益，一般与黄金挂钩，根据期限内有无突破临界点，分两种，一种只要突破临界点，即为最低收益，还有一种平均在临界以下才会为最低收益",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2668
        },
        {
            "question": "法院网络查扣个人定期存款本金，利息挂在网络查扣账户中，客户不来如何处理挂帐，",
            "detail": "",
            "answer": "在网絡查控系統内將此筆扣划文件打印出來，通知客户持身分證、卡到网點用2110交易或2612交易銷账款入客户的卡。文件作附件",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2669
        },
        {
            "question": "请问:安邦保险在异地可以查存入日吗?",
            "detail": "",
            "answer": "智能机或网银上上，通过保险模块可以查询购买情况",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2670
        },
        {
            "question": "对公账户销户存在收费协议怎么办",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2671
        },
        {
            "question": "在统一认证里，有一个可以增加柜员在回单机上打印客户回单的功能，是哪个系统",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />新增柜员后再逐个账号添加上去，要网点负责人逐个授权，如果没权限，修改权限后要次日才生效。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2672
        },
        {
            "question": "请问:银校通业务签约是我们银行的那个业务部门具体负责的？",
            "detail": "",
            "answer": "结现部负责",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2673
        },
        {
            "question": "对公帐户销户时发现有待收费项目如何处理！",
            "detail": "",
            "answer": "5084",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2674
        },
        {
            "question": "监察委有扣划冻结权吗",
            "detail": "",
            "answer": "　监察机关调查涉嫌贪污贿赂、失职渎职等严重职务违法或者职务犯罪，根据工作需要，可以依照规定查询、冻结涉案单位和个人的存款、汇款、债券、股票、基金份额等财产。有关单位和个人应当配合。冻结的财产经查明与案",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2675
        },
        {
            "question": "请问准长期不动户影响法院网络扣划吗",
            "detail": "请问 准长期不动户，影响法院网络扣划吗？",
            "answer": "准长期不动户还是可以入、出款的，长期不动户就无法处理了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2676
        },
        {
            "question": "请教：个人存单未激活丢失，挂失流程如何？是否需要先激活？",
            "detail": "",
            "answer": "直接挂失,启用日期应该是99991231,密码是否重置那里选否,挂失后处理,客户按密码那里随意输入密码,系统会提示输入新密码",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2677
        },
        {
            "question": "吉林分行某网点无纸化业务问题",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2678
        },
        {
            "question": "开财智卡账户模版开卡额度参数缺少对应参数怎么回事？",
            "detail": "",
            "answer": "请分行设置相关卡bin和币种对应的财智账户卡模板开卡额度参数nthpaccm",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2679
        },
        {
            "question": "客户说U盾更换后没几次就不能用了，显示如下，天地融品牌",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "直接插手机充电器的接头上，快",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2680
        },
        {
            "question": "e缴费变更为银校通后，因为家长还未使用银校通缴费，会影响到原e缴费项目到账吗",
            "detail": "",
            "answer": "你说反了吧，企业网银只能看到e缴费明细，银校通的是查不到的。两个业务各自运行，并不会互相影响各自的到账",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2681
        },
        {
            "question": "对公账户销户",
            "detail": "系统内法人开户姓名与销户时提供证件户名不符(音同字不同’)。客户提供户口复印件可以办理销户吗?",
            "answer": "应该先核实客户是否改名了？户口簿是否有曾用名？如是需客户提供户口簿原件+复印件。如果不是，那要查是否开户时柜员录错，如是，是不需要客户提供户口簿了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2682
        },
        {
            "question": "电子签约系统，哪一级用户可以维护机构专业信息？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，目前系统支持一级支行、二级分行、一级分行及总行的系统管理员维护机构专业信息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2683
        },
        {
            "question": "请教：财政零余额账户付款时提示如下截图，是什么原因呢？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "财政部没有下发2010701科目的额度不允许支付",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2684
        },
        {
            "question": "ATM机相关管理制度",
            "detail": "",
            "answer": "一是公文系统-制度栏目搜索，二是向二级分行运管部门索隆要。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2685
        },
        {
            "question": "关于银校通缴费渠道的几个问题",
            "detail": "",
            "answer": "线下渠道支持柜面和自助终端缴费，柜面使用9551交易；自助终端选择“缴费”业务，再选择地区和项目即可；线下渠道和线上渠道一样，都使用缴费编号进行查询缴费；他行卡仅支持手机和pc渠道，手续费由收费企业缴",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2686
        },
        {
            "question": "请问各位老师，银校通的网页版测试地址是什么，谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "抱歉之前漏掉了这个问题，具体如下，有问题再提出来交流哈。[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2687
        },
        {
            "question": "待结汇支付账户需要在人行系统中报备不？急",
            "detail": "",
            "answer": "补充答复：外币或离岸人民币账户先开户随外管报备，结售汇按业务逐笔采集报备。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2688
        },
        {
            "question": "请问法贷提前还款电子许可证如果已经上送主机的情况下怎么做撤销？",
            "detail": "",
            "answer": "您好 准贷证上点击“撤回”按钮",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2689
        },
        {
            "question": "请问:资信证明证明同一事项最复可以打印多少份资信证明书?",
            "detail": "",
            "answer": "50份",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2690
        },
        {
            "question": "TA账户已登记，不能销TA账户",
            "detail": "",
            "answer": "可能以前做过5147，做下5148试下",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2691
        },
        {
            "question": "2330保函开票提示对账单批量打印方式不正确。怎么可以查询到对账单批量打印方式",
            "detail": "",
            "answer": "您好，用1321查询保证金户打印控制表，可以查询对账单批量打印方式。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2692
        },
        {
            "question": "请教，在企网付款业务-批量支付中上传模板提交后显示此报错",
            "detail": "请教，在企网付款业务-批量支付中上传模板提交后显示此报错，汇款方式已经选择以文件为准，还是一样报此错，是什么原因？要怎么弄[图片]",
            "answer": "目前企业有新旧两种文件格式，如果使用新格式文件提交的时候汇款方式选择错误会导致报错，对于新客户端生成的文件，用户在企业网银的“付款业务-网上汇款-批量支付”功能中上传时，在“汇款方式”中不能选择 “加",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2693
        },
        {
            "question": "客户修改了手机银行手机号码，第二天手机银行查询还有原来的号码，无法修改、删除",
            "detail": "",
            "answer": "客户手机银行登录，选遇到问题，改用卡号登录，之后在我的那，有个修改注册手机号的，前提是预留手机号和手机银行手机号都改好",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2694
        },
        {
            "question": "企业网银登录不了",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "这个是登陆直接报错？还是修改密码？能否描述下具体的操作步骤？建议先试用工行助手修复环境，如仍然不能解决建议对IE进行重置。一般问题即可解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2695
        },
        {
            "question": "网贷通当天提款当天还款收息吗？",
            "detail": "",
            "answer": "你好！贷款收息都是算头不算尾 这种当天放款当天归还 系统批量不会收息的",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2696
        },
        {
            "question": "超级管理员找不到怎么办",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "与人力资源系统的手机号码是否一致？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2697
        },
        {
            "question": "银企直联，对公付款和对私付款在银行指令处理上 是使用的同一个接口吗？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，银企互联付款业务有很多种，以用户比较多的推广版支付指令来说，该交易可同时支持收款人为对公客户和个人客户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2698
        },
        {
            "question": "非自然人网银维护时出现你不能访问这个栏目，怎么处理?",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "授权的时候需要访问投资理财栏目，但是客户没有在 客户服务-功能定制 模块定制投资理财栏目，导致报错，请客户在 客户服务-功能定制 模块定制，然后退出，重新登录。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2699
        },
        {
            "question": "质押贷款逾期，银行卡冻结无法使用自有资金还款",
            "detail": "我行有个客户持有私银100万，办理了质押贷款70万，现在由于官司法院冻结了客户银行卡，而70万质押贷款已逾期，质押物本身要到7月份到期，客户活期上有70万确无法还款。请问，质押物到期时，会不会自动归还",
            "answer": "质押物到期后，会自动还款并且归还逾期利息。目前自助渠道支持的质押品种，除了国债会司法冻结优先，其余品种都是到期后优先还款。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2700
        },
        {
            "question": "台胞在网银买理财核实身份怎么操作",
            "detail": "",
            "answer": "需要在柜面才能买，需要提供境内工作居住满一年的证明，境内合法收入证明",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2701
        },
        {
            "question": "请问，个人卡已经挂失，贷款能不能入账",
            "detail": "",
            "answer": "挂失状态卡，不能！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2702
        },
        {
            "question": "银校通，学校怎么开发票呢？",
            "detail": "",
            "answer": "银校通系统现在不支持打印发票，请按原来的发票打印方法打印。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2703
        },
        {
            "question": "融e联接收非本人账户余额变动提醒",
            "detail": "融e联接收非本人账户余额变动提醒，客户担心信息泄露，找到误发信息的客户还不配合，内部有啥出来办法不",
            "answer": "1.门户退订。登录工行网站（www.icbc.com.cn）首页右边搜索“余额变动提醒”→看到工小智头像，点击下方“点击进入客户服务（红色粗体字）”→点击“定制余额变动提醒方法”下方的“请点击这里”！",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2704
        },
        {
            "question": "工行文件管理器无法解压缩高版本win rar的压缩包。能否升级？",
            "detail": "",
            "answer": "7zip好像可以的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2705
        },
        {
            "question": "客户报错96309296，但是短信支付设置是1万，但是转帐1元，报错？",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "客户转出卡为自助注册，需要柜面或智能机改为柜面注册即可；还有一种情况就是转出金额超过认证介质单笔累计金额。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2706
        },
        {
            "question": "对公贷款展期的交易码",
            "detail": "",
            "answer": "黄老师赞",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2707
        },
        {
            "question": "网点轧账提示单边轧账不平是何原因？",
            "detail": "",
            "answer": "解决了就好，真开心，快点回家吧，家人在等呢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2708
        },
        {
            "question": "汇款失败提示93003403",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "欧阳老师赞",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2709
        },
        {
            "question": "可以批量开财智卡吗？",
            "detail": "",
            "answer": "可以通过法客系统，财智账户卡子协议模块里的财智账户卡批量发卡菜单，通过上传文本的方式进行批量开卡的操作。上传文本后，需要日终批量处理完后才能生成相关财智账户卡协议。此时卡仍处为未启用状态，需要进行卡启",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2710
        },
        {
            "question": "假名开户冻结期限咨询",
            "detail": "",
            "answer": "按人行及我行的相关规定，如果客户不销户那就做1737双锁，如果要销户并要求开一类账户，那就直接销户",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2711
        },
        {
            "question": "批量开立存单上传压缩文件时提示文件名不合法，请问哪位大神知道",
            "detail": "",
            "answer": "看下是否代理业务种类与模版不符，可以把相关截图邮件给测试四部郭梦伊。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2712
        },
        {
            "question": "节节高一号与二号的区别是什么",
            "detail": "",
            "answer": "节节高存款是我行向客户提供的提高资金收益的创新产品。种类包括节节高1号和节节高2号，其中，节节高1号又称节节高增值服务。两款产品主要区别如下：1.起存金额，1号的起存金额为1元-5万元不等，2号的起存",
            "best_answer": "是",
            "support": 6,
            "id": 2713
        },
        {
            "question": "非居民能否使用个人网银从境内向境外进行外币汇款？",
            "detail": "",
            "answer": "可以汇款的，交易编码822030非居民向境外汇款",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2714
        },
        {
            "question": "银校通客户密码多次输入错误停用，如何解除?",
            "detail": "银校通客户密码多次输入错误停用，法客系统状态为启用，后法客系统删除重建依然，何解?[图片]<br />",
            "answer": "密码重置功能后续会优化，目前暂时只能这样操作。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2715
        },
        {
            "question": "异地一卡一折挂失销户，存折挂失后，挂失灵通卡， 提示主账户已止付，请问后续怎么挂",
            "detail": "",
            "answer": "收费方式要选现金，不能选本账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2716
        },
        {
            "question": "账户被电子银行风控系统锁定，会自动解冻吗？多长时间？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片][图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 2717
        },
        {
            "question": "请问定期一本通在异地是否可以支取？",
            "detail": "",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "是",
            "support": 6,
            "id": 2718
        },
        {
            "question": "电子银行内部管理系统批量开工银信使问题",
            "detail": "[图片]<br />表格中数据并无此类符号，怎样解决比较方便",
            "answer": "表格用记事本打开。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2719
        },
        {
            "question": "085086458帮忙找旧账号",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2720
        },
        {
            "question": "开立异地建筑施工单位民工工资专户需上传哪些资料？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2721
        },
        {
            "question": "客户理财金卡，除了ATM不能存现金（插卡，无卡存都不行），柜面存取，ATM 取款都可以，该卡为代发工资卡，一直在使用，系统内查询无锁定止收付等限制，账户正常，如何处理",
            "detail": "[图片]<br /><br />",
            "answer": "用卡内账号查1737",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2722
        },
        {
            "question": "银校通缴费还是报错98101091，该客户曾经有e缴费，但已经删除了的",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "在银校通点开操作员管理，点击添加按钮在学校一栏下拉框中有几个？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2723
        },
        {
            "question": "哪位老师知道个人U盾网银挂失了，怎么解锁？",
            "detail": "",
            "answer": "这个组合交易中选15，见下图[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2724
        },
        {
            "question": "E分期业务，信用卡为异地卡，可以办理e分期业务吗？？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2725
        },
        {
            "question": "老师，这是什么原因？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "没有下载？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2726
        },
        {
            "question": "密码器支付动态密码在柜面解冻",
            "detail": "密码器支付密码错误次数过多，柜面1940做pin解锁时，挑战码是什么？如何在密码器上找到？",
            "answer": "要把密码器的开机密码输入错误次数超限，彻底锁死，然后再开机显示的数字就是挑战码，密码器试密码的次数比较多，多输几次错误的，一定要试超限才行",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2727
        },
        {
            "question": "相同联名编号的借记卡在智能机做挂失补卡处理不了  这个问题怎么解决呀",
            "detail": "",
            "answer": "这种情况只能到柜台办理，除非有不同联应编号的卡放进产品领取机里",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2728
        },
        {
            "question": "客户在网银自行开立的教育储蓄，到期支取客户携带高中或中专等录取通知书就可以了吗",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2729
        },
        {
            "question": "客户异地美元定期一本通存款到期，客户不回原开户地，异地如何处理能把钱支取出来。",
            "detail": "",
            "answer": "直接转账销户，贷方要同名活期账户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2730
        },
        {
            "question": "为什么工银e办公邮箱里的word文档打开后是乱码呢？",
            "detail": "",
            "answer": "格式问题，其实e办公后台是wps打开的，而且手机和电脑里面的字符集设置可能也不一样。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2731
        },
        {
            "question": "请问挂失换卡未成功，系统显示原卡帐号已经终止服务，请联系工行。如何处理",
            "detail": "",
            "answer": "7688解除止收止付后挂失换卡",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2732
        },
        {
            "question": "请问安心账户和账户管家，对客户使用来说有什么区别？",
            "detail": "",
            "answer": "罗老师答复得非常全面细致，这两类账户从技术架构上看起来像，但实际上是完全不同的客群和作用。安心账户是为了监管账户资金使用更安全合规，主要面向存量房交易资金等客户。账户管家是为了客户账户管理便利，主要面",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2733
        },
        {
            "question": "无纸化业务下现金汇款业务客户如何自己打印回单？",
            "detail": "建议在客户扫描双屏屏幕上的二维码可直接得到回单照片！现在扫描就只能看到一句类似短信提醒的东西毫无用处啊。如果是现金汇款的业务，客户第二天如何在自助渠道获取回单呢？",
            "answer": "只能由收款方打印，付款方只能三天内在同一柜台补打。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2734
        },
        {
            "question": "单位客户证照已经变更，无法联系客户，我行是否可停止其支付结算？依据？如何操作？谢",
            "detail": "",
            "answer": "可以停止对外支付功能。使用2612交易，将借现金日累计和借转账日累计调成0，主管用2354审批便可。《金融机构客户身份识别和客户身份资料及交易记录保存管理办法》第十九条明确规定关于客户身份证件过期未及",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 2735
        },
        {
            "question": "请教：单位定期存款账户银行预留印鉴有文件要求必须留存财务章和二枚私章吗？",
            "detail": "",
            "answer": "曾看到过，要去找一下了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2736
        },
        {
            "question": "法院来扣划美元账户的美元，要求结成人民币划至其账户，网点应该如何操作？",
            "detail": "",
            "answer": "按照法院的扣划通知做，法院的扣划通知必须注明处理动作（结汇、转入法院账户）。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2737
        },
        {
            "question": "公检法网络扣划后剩余的利息在内部户挂账，无法联系客户，怎么解决？",
            "detail": "",
            "answer": "特殊场景下还是咨询下法顾吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2738
        },
        {
            "question": "请问:银团贷款企业需要打利息发票，我行是收息行，怎样打发票？有流程吗？",
            "detail": "",
            "answer": "利息没有发票，只有收息回单。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2739
        },
        {
            "question": "请问，融e借还款卡被冻结，有什么方法可以变更客户还款卡吗？",
            "detail": "",
            "answer": "方法一:设置第二还款卡号方法二:7503还",
            "best_answer": "是",
            "support": 6,
            "id": 2740
        },
        {
            "question": "请问手机银行注册账户之间转账同样金额2万，有的直接提交成功，有的要支付密码器呢",
            "detail": "",
            "answer": "如果收付款账户都是柜面注册，无需认证；如收款账户为自助注册，则需U盾、密码器、e支付认证；如付款账户为自助注册，则只能使用e支付认证。客户如有音频盾，可自动将自注注册卡升级为柜面注册，简化转账操作。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2741
        },
        {
            "question": "关于验资户转基本户有没有具体流程借鉴",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2742
        },
        {
            "question": "商友卡挂失用拿营业执照吗",
            "detail": "",
            "answer": "不用。但是补商友卡必须注明原卡是商友卡字样，否则远程不予授权。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2743
        },
        {
            "question": "采用内部户转账销售贵金属，网点没有内部户账号，应该怎么新建",
            "detail": "",
            "answer": "按预售和现售不同情况对应建立[图片]<br />地区好按自己地区号输入",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2744
        },
        {
            "question": "给客户多存了一万，客户预留的电话号码不对，现找不到客户，请问如何处理呢",
            "detail": "",
            "answer": "1737额度锁定🔒",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2745
        },
        {
            "question": "1737额度锁定，必须是哪个柜员锁定就哪个柜员解吗？",
            "detail": "",
            "answer": "没这要求",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2746
        },
        {
            "question": "活期存折支取业务，系统提示账户信息虚假，什么原因",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "4246核实一下可否？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2747
        },
        {
            "question": "请问基金销售后，归属网点怎么判定？",
            "detail": "",
            "answer": "一般来说营销代码＞自助机具＞开户行。代码＞网银开户网点＞开户行。代码＞柜面＞开户行。自助注册网银＝开户行。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2748
        },
        {
            "question": "e分期还款怎么还？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2749
        },
        {
            "question": "个人现金汇款冲正第一步2985就无法入出纳长短款，请问有新解决办法吗？",
            "detail": "",
            "answer": "网点有这个账户，因出纳长款改成销账账户了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2750
        },
        {
            "question": "3537委托收款后表外户有余额，但是3537收款登记没有未登记的金额，怎么办？",
            "detail": "",
            "answer": "付款行付款后会批量核销委托行的8005133（委托收款）或8005134（托收承付）。请批量后查询。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2751
        },
        {
            "question": "法院冻结帐户，但企网年费已到期，企业可以到柜面交年费吗？",
            "detail": "",
            "answer": "持现金到柜面交",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2752
        },
        {
            "question": "安卓手机（打开其他app很快）启动手机银行很慢，大约需要20-30秒如何解决?",
            "detail": "",
            "answer": "已经联系开发同事进行专题分析解决，有进展再告知大家。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2753
        },
        {
            "question": "注销和开立网银均提示:个人电子银行风险控制",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />网络查控系统推送管理项下两个子项都查一下。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2754
        },
        {
            "question": "企业注销基本账户及关联账户、工商执照，支取后能否转入法人个人账户？急！谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2755
        },
        {
            "question": "2017年第三期2年大额存单可以部分提前支取吗",
            "detail": "",
            "answer": "2017年第三期2年期个人大额存单产品说明书&nbsp;产品名称：2017年第三期2年期个人大额存单（2017100324）发行期：2017年4月21日-2017年6月20日起息日：发行期内购买当日起",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2756
        },
        {
            "question": "企业财务室问题",
            "detail": "今天有客户提交多次，都是图片报错，请上级行帮忙查一下原因，谢谢！<br>[图片]",
            "answer": "重新提交即可。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2757
        },
        {
            "question": "发票还是打印不了，就是不出码，咋解决呢",
            "detail": "",
            "answer": "<div>请问是不出什么码？用印码还是什么？打的什么发票，安装核算印章程序了吗，装上之后加载了吗？以前该电脑正常打印过吗？税控网页和业务运营管理系统加信任站点了吗？<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2758
        },
        {
            "question": "请教各位老师，法院查询单位流水，只给提供单位户名，前台如何查询账号",
            "detail": "",
            "answer": "4102-4109",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2759
        },
        {
            "question": "客户需要继承，查询客户名下有理财帐户现无卡无密，无法查询到持有余额，公证处必须要",
            "detail": "",
            "answer": "找管户客户经理通过新一代个人客户营销管理系统查询",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2760
        },
        {
            "question": "各位老师，我行己根据客户要求开通了财智卡转账功能，为什么客户过了好多天了还转不了",
            "detail": "",
            "answer": "&lt;font face=-webkit-standard&gt;&lt;span style=-webkit-tap-highlight-color: rgba(26, 26, 26, 0.301",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2761
        },
        {
            "question": "请问一折一卡帐户能异地销户吗？",
            "detail": "",
            "answer": "能",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2762
        },
        {
            "question": "请问，学校能否为未满16岁的学生批量发卡？（非中职卡和高中生资助卡）",
            "detail": "请问，学校能否为未满16岁的学生批量发卡？我行有一私立学校，有部分外地学生。学校要求为学生批量办卡后，再办理银校通，请问能解决吗？",
            "answer": "可以，跟單位批量製卡流程一樣的，只是沒滿16的还要監護人的證件複印件和電話",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2763
        },
        {
            "question": "个人活期存折累存累取相关规定",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2764
        },
        {
            "question": "请教联想的派的怎么联不上网呢？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，请确认配置文件中，相关地址是否配置正确。配置文件位置如下：文档-config-appinfo，biomFHAddr那行为分行biom地址，请确认是否已经正确配置，所有符号都是半角，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2765
        },
        {
            "question": "请问各位有试过客户银行卡在自助设备办理所有基金业务均提示通讯故障吗（无论查询或者",
            "detail": "",
            "answer": "您好，最近系统没有升级，请先联系分行科技确认环境是否正常。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2766
        },
        {
            "question": "手机银行转账时提示如图所示，请问怎么处理？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "u盾插得不够深 (-^〇^-)",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2767
        },
        {
            "question": "法院能否查询冻结单位代发工资内部户",
            "detail": "",
            "answer": "内部户的款项不属于存款帐户，不能查封。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2768
        },
        {
            "question": "现金同城汇款如何冲正？",
            "detail": "",
            "answer": "：6393个人同城现金汇款错误处理。个人同城现金汇款，使用2985交易，借方账号输入内部户（待处理出纳长款&lt;a dir=ltr href=tel:2000111 x-apple-data-det",
            "best_answer": "是",
            "support": 8,
            "id": 2769
        },
        {
            "question": "军人住房公积金贷款提前部份还款部队不允许转入个人结算户，转入内部过渡户可以吗？",
            "detail": "",
            "answer": "可以。通过2000249异地.同城贷款暂收户过渡",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2770
        },
        {
            "question": "银校通柜面查不到缴费项目，自助机具缴纳部分账单后剩余缴纳失败",
            "detail": "我行银校通一个幼儿园学杂费项目法客参数勾了选柜面，但随后几日均在柜面查询不到该缴费项目。该幼儿园项目设置中多笔缴费控制方式勾选了“任意选”项，实际缴费中每一个幼儿的缴费编号金额中包含点心费、伙食费、住",
            "answer": "李老师您好，自助终端和柜面的问题我们正在积极沟通，进行优化解决，目前看比较快捷的方法是在法客云托管缴费项目中，将是否支持多缴和是否支持少缴均设置为是，可以实现逐笔分多次缴清，请参考，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2771
        },
        {
            "question": "工银E办公收不到，但可以发送邮件？个人邮箱",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "日志已收到，请等待邮件回复",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2772
        },
        {
            "question": "企业网银缴费状态正常，今天早上八点能正常登录转账，下午登录失败提示“超过缴费期”",
            "detail": "",
            "answer": "请您把详细信息邮件发送给我，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2773
        },
        {
            "question": "代理实物贵金属如何注销",
            "detail": "",
            "answer": "代理实物黄金就是黄金递延先5832后5831再5835（t+1生效）",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2774
        },
        {
            "question": "资信证明自动用印凭证号不匹配问题",
            "detail": "资信证明自动用印凭证号不匹配，已确认输入无误，操作排放凭证位置正确，请问还可能是什么原因呢？验证码？还是机器本身的模块有问题？该如何排查？请各路大神指导，谢谢！",
            "answer": "[图片]<br />[图片]<br />仔细看，工行的标志颜色有差异。用印机好像是识别这个位置的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2775
        },
        {
            "question": "各位老师，企业往来帳户销户时，通过1342查询到有保留金额，如何撤销保留？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "查下是什么方面的保留，才好对症下药",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2776
        },
        {
            "question": "对公账户去年年底未做年检，也未销户，现在想用还可以恢复吗？",
            "detail": "",
            "answer": "客户提供资料，补办年检手续，网点即可为客户办理恢复使用。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2777
        },
        {
            "question": "新华文轩提出后台可否显示出缴费者对应的学校名字，比如A是1学校B是2学校",
            "detail": "新华文轩要求后台显示出缴费者对应的学校名字，比如A是1学校，B是2学校，两人缴费后，新华文轩能够从后台提炼出对应学校的缴费情况，后台可否设置。",
            "answer": "可以将学部这一层级设为学校名字",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2778
        },
        {
            "question": "保留种类，网贷通货款保留如何解除？",
            "detail": "",
            "answer": "2586",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2779
        },
        {
            "question": "客户要在网点开立银衍，期权连接，请问柜面有什么交易，需要什么样的协议？",
            "detail": "",
            "answer": "9572交易三方证券协议",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2780
        },
        {
            "question": "中小微企业便捷开户，预约网点后柜台无法查询到预约记录",
            "detail": "如下图所示，客户用手机预约后，柜面无法查询到预约信息[图片][图片]",
            "answer": "从表象来看，该业务走到了柜面3048交易的处理流程。可能原因有三：1、企业开户的证件是旧版营业执照；2、本地区对公市行参数表中的三证合一开关没开；3、客户预约开户是有个“是否为企业”的选项选择了“否”",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2781
        },
        {
            "question": "客户国债到期，但末到账",
            "detail": "客户13年6月10购买国债，到期日为18年6月10日，但今天钱未到账，客户大吵大闹问原因，请老师解答[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "柜面1996交易显示国库券且能看到金额的都是凭证式国债，在网上银行可以看到国库券在客户资产内，但在电子银行中找不到取款项，异地柜面卡内子账户国债支取也不可支取。当持券人身在异地，必须回原购买地办理卡内",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 2782
        },
        {
            "question": "云托管平台是否为党费项目他行卡不收费，物业项目他行卡收费?",
            "detail": "",
            "answer": "他行卡缴费时收费处理不区分哪种项目，具体费用是银联约定的，如果不收客户费用，就是我行支付。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2783
        },
        {
            "question": "电子承兑提示付款出现以下错误代码，如何解决",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2784
        },
        {
            "question": "客户云闪付失败，问银联客服说是银行端的控制，什么情况？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请您帮忙进一步明确场景，是用云闪付进行买单支付，还是扫我行二维码进行支付，这是两种不同的场景。另外支付报错的代码和文字信息能否一起提供？可以将具体问题情况发送至我的notes邮箱，我们会尽快确认",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2785
        },
        {
            "question": "请问融E购交易时，提示：93013980，您的当前账户为6个月无交易新账户，已停止非柜面服务，请联系我行。是什么原因？",
            "detail": "该客户账户（借记卡、贷记卡均有此类现象）在网银、手机银行渠道交易均可，在融e购均报如上错误，前台7688、4246、1847交易已做，急指教！[图片]<br />",
            "answer": "1，对公户在法客系统做尽职调查；2、个人帐户用7688交易（为什么做了还不成功主要是账号，卡号都要做止收、止付解除）缺一项都有存在不成功的可能，若还有不明白的，请到微信群联系我",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 2786
        },
        {
            "question": "客户有代理黄金账户，如何销户",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2787
        },
        {
            "question": "06年挂失卡现挂失销户，登记簿查不到，无挂失编号，网点有挂失底联，卡是挂失卡求解",
            "detail": "",
            "answer": "根据你的情况分析是06年挂失过基本上是口头挂失后来上系统大机移行成正式挂失，才会出现你上述的现象，处理方法如下：1，先分行运管用主机调帐系统修改卡片状态为正常，再进行卡片的挂失和挂失换卡操作（这种情况",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 2788
        },
        {
            "question": "经营快贷报错：签名包中公钥与服务器不同；错误代码：96301043",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2789
        },
        {
            "question": "银校通校园管理系统中“缴费流水查询”笔数为什么远远少于“银行流水查询”笔数",
            "detail": "缴费流水查询仅仅3笔，银行流水129笔[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "先赞一个，您看得非常仔细。缴费流水是t+1对账后才展现的，而银行流水是客户缴费后就展现，所以前者会少于后者的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2790
        },
        {
            "question": "1、客户信用卡预约销户，余额转入卡，请问余额多久能到账啊？",
            "detail": "",
            "answer": "预约销户是一年期限。到期自动销户，余额转入同客编下卡内。但也可以一个月后持有效本人身份证件，预约销户回单，到柜面3105销户！",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2791
        },
        {
            "question": "信用卡预约销户时，卡内有余额，但误选择了“零余额”销户，余额怎么处理呢？",
            "detail": "",
            "answer": "满足销户条件30天后，4165作废原预约销户记录，3105办理销户手续。余额可支取现金或转入同名借记卡。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2792
        },
        {
            "question": "从哪个渠道能查询网点做了多少户受益人信息采集，包括网银渠道",
            "detail": "",
            "answer": "只能在客户经理工作台查",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2793
        },
        {
            "question": "客户经理对客户进行回访使用营销系统电话外拨功能时点击上线出现：电话未初始化，不能操",
            "detail": "",
            "answer": "李老师您好，已请专家联系您，欢迎进一步沟通哈。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2794
        },
        {
            "question": "外拨电话",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "IE11？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2795
        },
        {
            "question": "求助继承人在台湾的存款继承办理方法？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]参照处理吧，各省都有公证协会。用护照开立是我行员工没做好审核，怪不了客户，可查开户传票或客户协助验证。[图片]",
            "best_answer": "是",
            "support": 9,
            "id": 2796
        },
        {
            "question": "客户实时存款可以开资讯证明吗？或者说证明时点存款的资讯证明",
            "detail": "",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2797
        },
        {
            "question": "单位在前台如何开立安心账户，客户需要提供什么资料，谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "客户提供具体资料请参考分行操规，或咨询总行托管部曹雅青，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2798
        },
        {
            "question": "企业网银转账汇款失败",
            "detail": "[图片]<br />企业通过手机预约开户后，通过企业网银购买理财时也可以正常授权，而后出现被银行拒绝，如图所示，企业进行正常的汇款，也是显示同样的错误代码，经查询账户状态正常，理财账户也正常，客户任何",
            "answer": "93014107，账户开立之日起3个工作日后方可办理付款类业务。请您帮忙确认该客户是否为上述情况？",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2799
        },
        {
            "question": "请问个人汇款业务超过一万元是否要需要留存客户身份证复印件？",
            "detail": "",
            "answer": "对于使用现金办理的一次性汇款，为不在本机构开立账户的客户提供现金汇款、现钞兑换、票据兑付等一次性金融服务且交易金额单笔人民币1 万元（含）以上或者外币等值1000 美元（含）以上的，应当识别客户身份，",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2800
        },
        {
            "question": "人脸识别报以下错，何解？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，这个就是识别不通过，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2801
        },
        {
            "question": "请问老师，6057交易，扫描特种转账传票，电脑不识别主附件怎么办？急急急",
            "detail": "",
            "answer": "确认下电子档案客户端是否升级，业务集中处理平台小类与凭证代码表是否设置",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2802
        },
        {
            "question": "会计档案影像系统怎么单独筛选出跨行汇款的数据",
            "detail": "在影像系统想单独筛选找出跨行汇款的交易，但是发现2713和6393都有，必须一笔一笔点开才能看出是跨行还是本行，有什么好办法单独筛选跨行汇款交易么",
            "answer": "会计档案影像筛选类型最细粒度是到交易代码，如果交易代码无法区分，则无法区分。如有疑问也可以电话01082988968沟通。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2803
        },
        {
            "question": "客户经理使用个人营销系统使用电说外拨出现、电话未初始化、不能进行此操作",
            "detail": "",
            "answer": "&lt;font face=-webkit-standard&gt;&lt;span style=-webkit-tap-highlight-color: rgba(26, 26, 26, 0.301",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2804
        },
        {
            "question": "借贷合一卡3126办理销户，借记卡销户成功，贷记卡显示卡片状态不正常？如何办理呢",
            "detail": "",
            "answer": "3126交易 支持借贷合一卡在正常状态下做预约销户。1507交易是不支持借贷合一卡的。请确认您问题中描述的贷记卡的卡片状态是什么？",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2805
        },
        {
            "question": "企网付款提示",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "马俊龙：从系统选择收款行、超过5W，选择的普通，走人行小额，但是小额限额为5W，选择加急即可。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2806
        },
        {
            "question": "非自然人采集这种应该算哪个类型呀",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "7吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2807
        },
        {
            "question": "己加可信站点",
            "detail": "",
            "answer": "您的问题解决了吗？可以在一个问题下追加信息或答复或评论，不用新提多条问题，都可以在一条下面来交流的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2808
        },
        {
            "question": "关于自助设备上跨行汇款退回时间问题。",
            "detail": "网点今天接到客户投诉，称昨天上午11点在网点自助终端机上跨行汇款，本应汇入建行，不慎被收款银行错选为中行，工行网点却是到下午16:48分才通知其款被退回。要求答复为什么退回时间如此长？请问大家，这个退",
            "answer": "您好，这个时间受多个因素影响，一是汇款时选择的汇款时间，二是对方银行的处理时间，三是人民银行的清算时间。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2809
        },
        {
            "question": "请问：客户填写非自然人信息补录表需要在账户资料里留底吗？",
            "detail": "",
            "answer": "个人理解客户信息采集资料应与开户资料一同保管。具体规定请以征求所在省行内控合规部为准。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2810
        },
        {
            "question": "信用卡长期不动，有个交易可以恢复？是多少来着？",
            "detail": "",
            "answer": "1847",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2811
        },
        {
            "question": "哪位老师知道客户短信提醒之前一直未收费，忽然又收费了怎么回事，客户要求合理解释",
            "detail": "",
            "answer": "问题问得太笼统，最好要有个时间点，即“之前”和“现在”都是什么时间。“之前”不收，有可能总行正在推某项业务，相应推出免信使费优惠，有可能是其他原因，不收费一般都是“暂时”的。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2812
        },
        {
            "question": "同一个商户下的不同部门，可以用一个邮箱来注册商户之家吗？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可以。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2813
        },
        {
            "question": "客户1999年开户时，自已身份证号，其儿子的名字，客户忘记密码，请问怎样处理<br />",
            "detail": "199年非实名制开户，填写凭证时是客户自己的身份证号码，户名是其儿子的名字，账户余额有5200元，客户忘记密，现前来取款销户，请问有何好的处理方法?",
            "answer": "凭证底单还在不在？客户、银行双方出具证说明，通过4209或4214修改信息。可以电联我，之前做过这种情况",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2814
        },
        {
            "question": "非自然人受益人信息采集表，民办幼儿园勾选什么客户类型？",
            "detail": "幼儿园的民办非企业单位登记证书，采集表中客户类型选什么？[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "不具备法人资格的专业服务机构",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2815
        },
        {
            "question": "已销户的卡如何查明细和名字",
            "detail": "",
            "answer": "如果是销户时间不太久的，可以通过4207和4209交易查询客户已销户卡号账号，销户时间比较久的，让客户提供大概时间和交易网点，交易网点可以通过缩微系统调阅。明细可以由客户本人写申请，报本市级后天历史数",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2816
        },
        {
            "question": "请问这个文件和基本户资料可以开工会专户吗？谢谢！",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "单位客户申请开立专用存款账户，应向开户行出具其开立基本存款账户的证明文件、基本存款账户开户许可证和制度规定的相关批文、证明、协议等。按照国家有关规定或存款人资金管理有特殊需要的，单位开立的专用存款账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2817
        },
        {
            "question": "客户在自助机具上进行工行系统内现金汇款，汇错收款人，请问能有什么办法进行冲正吗？",
            "detail": "客户在自助机具上进行工行系统内现金汇款，没认真核实账号和户名而导致汇错收款人，经查询此笔已实时到账，请问能有什么办法进行冲正吗？",
            "answer": "您好，目前通过自助机具进行的转账，如果对方已入账，无法进行撤销。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2818
        },
        {
            "question": "法人结构性存款能质押办理公司贷款吗？属不属于低风险业务？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，结构性理财支持质押，其对应的具体担保方式为&#034;其他理财质押&#034;，该担保方式暂不支持低风险简易流程审批，制度规定请参考:工银规章&#091;2016&#093;217号。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2819
        },
        {
            "question": "冻结存款通知书有有效期吗？扫描件有效吗？",
            "detail": "",
            "answer": "无有效期，要通知书原件。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2820
        },
        {
            "question": "请教一下：1737锁定帐户和卡均提示对应记录不存在，是啥原因呢？",
            "detail": "",
            "answer": "是要锁定账户吗？1737选“新增”，不要选“查询”",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2821
        },
        {
            "question": "请问信用卡下挂四张异型闪酷卡，1511已查到闪酷卡卡号，但是客户给我的四",
            "detail": "客户给的闪酷卡上只有9位序列号，如何知道哪个卡号对应那张闪酷卡，因为无法读取卡片信息，1510、1520都看不到呢！谢谢",
            "answer": "4573查一目了然",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2822
        },
        {
            "question": "四张闪酷卡上只有序列号，1511已找到卡号，无法知道哪个卡号对应那张卡",
            "detail": "闪酷卡无法读取，如何知道闪酷卡上的序列号对应哪个卡号，谢谢指导",
            "answer": "4573查下就知道了",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2823
        },
        {
            "question": "新增集团内帐号显示已存在，币种欧元的，怎么办",
            "detail": "",
            "answer": "您好，若报错账号已存在，则有两周可能。1、您添加的这个账号前期已经添加了，只是还没有进行审核和索权。2、集团下面已有相同分支结构编号或者户名的分支机构了，如果是这种情况，需要使用添加集团内部户的方式添",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2824
        },
        {
            "question": "请问:发票名称前台2108输入有误，打印发票能否更换名称？",
            "detail": "",
            "answer": "什么信息输错了？如果客户税号输错，只能先把交易冲掉，重新做一笔正确的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2825
        },
        {
            "question": "闪酷卡上只有序列号，1511已查到了闪酷卡卡号，无法知道这个卡号",
            "detail": "无法知道卡号所对应的哪张闪酷卡，4573交易按卡号查看不到序列号，我两种查询方法都试过了，现该怎么办啊[图片][图片]",
            "answer": "接上答<br />换卡”流程处理。补换卡共需做 4 个交易：1503 补换卡→4771 即时发卡→4772<br />个性化→4192 启用。办理上述业务需填写《牡丹信用卡业务申请书》。<br /",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2826
        },
        {
            "question": "全球信贷系统查看影像总显示加载故障，eap也重装了，可信站点也设置，还是无法解决。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "右侧工具条有个配置菜单，下载运行配置文件即可。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2827
        },
        {
            "question": "请问，银企互联企业登录后，提示U盾状态不正常，怎么办?",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请您登录电子银行内部管理系统-企业客户管理，id状态修改，查看一下证书是否已经解冻了？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2828
        },
        {
            "question": "82864是啥交易？交易描述是资金归集",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "借贷合一卡如果贷记账户的余额大于0，会自动归集值借记账户",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2829
        },
        {
            "question": "请问委托书填写日期不是当日可以扫描办理吗？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "不行",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2830
        },
        {
            "question": "银联差错平台用户由哪个部门增设呀？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>银联差错平台用户由各分行向本地银联申请，各地在申请流程上可能有差异，建议联系本行银行卡业务部或银联确认下。谢谢！</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2831
        },
        {
            "question": "有变更完武警部队账户的老师吗？证件类型号码录入完成后前面自动出W去不掉怎么办？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，这是武警部队发来的开户核准通知书，根据武警部队的数据规范设定的，默认开头为W，如无W系统自动填充了。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2832
        },
        {
            "question": "个人卡外币销户",
            "detail": "",
            "answer": "2919",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2833
        },
        {
            "question": "网点电子签约系统录入银校通协议提示您不满足该合同最低业务发起层级的签约条件。",
            "detail": "",
            "answer": "该协议必须从一级支行层级发起，还有看看你们机构权限设置是否正确",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2834
        },
        {
            "question": "e缴费云托管项目在融e联公众号上如何配置元子缴费功能?",
            "detail": "",
            "answer": "您好，配置方法请您参见对公业务处0517邮件，主题“银校通项目系统上线情况说明及业务操作指引”。如果仍有疑问，请邮件或uc联系我，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2835
        },
        {
            "question": "企业的存续证明文件指的是什么",
            "detail": "",
            "answer": "不知道您具体是在什么业务场景需要。我了解的企业存续证明主要是证明外国企业还在合法存在的证明，也叫信誉良好证明书，国外叫Good standing。是由公司注册登记部门开具，经过公证后方有效。如果对于国",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2836
        },
        {
            "question": "e缴费云托管项目在融e联公众号上如何通过设置链接配置元子缴费功能?",
            "detail": "",
            "answer": "请参考对公业务处0517邮件，主题“银校通项目系统上线情况说明及业务操作指引”，附件中包括融e联公证号注册使用指南",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2837
        },
        {
            "question": "保函用印未投产电子签约系统怎么用印？",
            "detail": "在Gcms系统贷款合同生成画面的用印申请列表下点击新增后出现下面画面，怎么办？[图片][图片]",
            "answer": "保函需开立后才能用印。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2838
        },
        {
            "question": "对公客户营销系统无法审批",
            "detail": "",
            "answer": "跟人力资源系统有关系，支行人事部门在人力资源系统设置成已聘任状态就可以审批了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2839
        },
        {
            "question": "积存金账户怎样在手机银行里调整账户卡",
            "detail": "",
            "answer": "您好，持仓下选择交易账户管理，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2840
        },
        {
            "question": "请教，个金特殊场景中紧急扣划医疗费用至医院，借方是定期簿且不知道密码，如何操作？",
            "detail": "",
            "answer": "扣划就不用密码啦，2985无密可输。",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2841
        },
        {
            "question": "客服经理（不管户）不可以使用理财类交易，请问有解决办法？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，请问具体是什么交易呢？对于部分敏感的客户信息类交易、账户类交易， 总行限定只有管户经理可以使用，谢谢</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2842
        },
        {
            "question": "曾用名有一作废信用卡一贷款帐户(7949查询无信息)现名客编有卡客户要贷款咋调整",
            "detail": "",
            "answer": "先使用4201查询客编，作废卡也可以查询。如原客编没有作废，之后使用4216整合。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2843
        },
        {
            "question": "积存金账户如何在手机银行上调整账户卡？不显示交易账户调整项。",
            "detail": "",
            "answer": "我的持仓-交易账户管理",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2844
        },
        {
            "question": "积存金无法调整账户卡",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "ll类账户为自助添加卡，按现电子银行业务规则，自助添加卡不能调整交易账户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2845
        },
        {
            "question": "请教，2000年以后个人账户历史明细该如何查询，急等，谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可通过HDM历史明细平台查询，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2846
        },
        {
            "question": "请问预算单位开党费专户需要专用账户申请书和附页吗？可以取现吗？",
            "detail": "",
            "answer": "用平时开户申请书，加副页，送人民银行核准后可以取现。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2847
        },
        {
            "question": "请问异地直销银行专用借记卡如何在柜面激活和销户",
            "detail": "",
            "answer": "入金即激活，销户的话不用激活。其实就是一个虚拟的2，3类，用组合服务注销分支。记得登陆密码在手销上注销也可。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2848
        },
        {
            "question": "请问在前台用4102补录非自然人受益人信息采集，需要提供哪些资料",
            "detail": "",
            "answer": "尽职调查，营业执照法人及代理人证件申请书，以及控股股份的资料",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2849
        },
        {
            "question": "扣划通知书日期有规定嘛",
            "detail": "",
            "answer": "签发日期早于业务处理日，不是未来某天就没问题。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2850
        },
        {
            "question": "一卡一折如何脱卡，存折有，卡无，是否需要将卡进行挂失后再脱卡。用何交易？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "3994基本户脱卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2851
        },
        {
            "question": "客户拔打95588后，老是提示客户经理不在线，是什么原因？",
            "detail": "",
            "answer": "这个提示的下一句话是是否转接95588人工在线客服，转接拨几。跟着按就转95588人工了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2852
        },
        {
            "question": "请教卡取钱显示被锁定。查1737/7688都没记录，该怎么查？",
            "detail": "",
            "answer": "1737是用账号还是卡号查的？用基本户账号查询试一下呢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2853
        },
        {
            "question": "部队网银是这样的，里面没有工银信使调整的地方啊，但客户想修改号码怎么办？",
            "detail": "[图片][图片]",
            "answer": "法客系统可以改",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2854
        },
        {
            "question": "请教，系统内资金汇划类报表在前台业务报表的哪个场次中，谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "在第二场cbrs报表中",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2855
        },
        {
            "question": "请问打印省级财政额度到帐通知书怎么打印",
            "detail": "",
            "answer": "外围报表",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2856
        },
        {
            "question": "请教:联名账户授权办理时能否一张卡办理跨行汇款，在授权金额内，谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "可以，6393刷卡、输联名账户子账户序号",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2857
        },
        {
            "question": "银行承兑汇票签收错误代码42068是什么原因？<br /><br />",
            "detail": "",
            "answer": "请您看下是否插入了错误的u盾？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2858
        },
        {
            "question": "请问信用卡闪酷卡的注销流程是什么？需不需要客户带闪酷卡来办理？要不要剪卡？",
            "detail": "",
            "answer": "参考一下，应该95588就可以了，闪酷卡很结实，剪不掉的😁😁[图片]",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2859
        },
        {
            "question": "电票业务",
            "detail": "[图片]<br />请问如何解决？谢谢",
            "answer": "gcms里边确认维护的网点号是否错误。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2860
        },
        {
            "question": "个人网银汇款报93003245",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "查询工小智说得企网的情况，同样适用于个人网银，将已保存的收款人的信息删除，重新手动输入户名和账号，就可以了。默认的以前的收款人信息使汇款方式自动选择为，跨行快付。跨行快付的单笔金额限制为5万。跨行汇款",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2861
        },
        {
            "question": "关于企业网银CFCA证书的问题，请老师们帮助",
            "detail": "我行一户企业网银大客户，使用我行的证书是CFCA证书，企业现在想了解，CFCA证书是否有我行与第三方签署协议，是否有年限，如果到期是否需要与企业重新签署企业网银协议。另外CFCA证书与正常的U盾有什么",
            "answer": "您好！您在6月7日提交过同样的问题。对于前期的答复，不知您是否有新的疑问？",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2862
        },
        {
            "question": "请问6397交易那些行的资金可以转入，上限是多少？",
            "detail": "",
            "answer": "很多行通MCC码控制了，不好说。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2863
        },
        {
            "question": "主卡持有人如何在无卡情况下销副卡？",
            "detail": "",
            "answer": "借记卡6532可查到是否有实物卡，有实物的要通过日常挂失流程处理。没有实物的手机支付卡70101交易卡损销户。如2 3类账户则70101017。信用卡1511 4573查是否有实物。手机支付卡在手设设",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2864
        },
        {
            "question": "融e联非实名转实名客户归属问题",
            "detail": "客户手机号注册融e联，使用他行卡鉴权开通我行二类户，那么这个二类户怎么归属？这类客户变成实名客户后怎么归属？（绑本行卡转实名知道怎么归属，但是如果是绑他行卡呢？）",
            "answer": "我只知道客户没任何户口的情况下，网上获客是归属业务处理中心的，即使虚换实后卡下基本户都不会发生改变，只是载体变了。除非注销网手银注册重新注册，否则永归业务处理中心。[图片][图片]",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2865
        },
        {
            "question": "境外汇款代办是否需要授权书？",
            "detail": "",
            "answer": "需要。根据《个人外汇管理办法实施细则》第三十八条的规定“个人委托其直系亲属代为办理年度总额内的购汇、结汇，应分别提供委托人和受托人的有效身份证件、委托人的授权书、直系亲属关系证明；其他情况代办的，除需",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2866
        },
        {
            "question": "客户电子汇票签受和定制工银信使提示错误见图。",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "使用证书驱动工具看硬件里边几个证书，如果是国密，但是硬件里边只有一个证书（国密应该两个证书），那么就是证书异常，需要到网点恢复证书即可。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2867
        },
        {
            "question": "代发工资代理业务传输系统提交时，提示：服务端文件验签失败",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "<div>您好，请按照以下方法排查：</div><div><span style=font-family: 宋体; font-size: 16px;>1<span style=font-family: 宋体;>、客户用了新的二代</span><span style=font-family: Times New Roman;>U</span><span style=font-family: 宋体;>盾，但是企业客户端版本未到最新版本，</span></span><span style=font-family: 宋体; font-size: 16px;><span style=font-family: 宋体;>会导致验签失败。</span></span></div><div><span style=font-family: 宋体; font-size: 16px;>2<span style=font-family: 宋体;>、证书存在问题，证书已过期或未生效（当天签发的证书，需要第二天才能生效）。</span></span></div><div><span style=font-family: 宋体; font-size: 16px;>3<span style=font-family: 宋体;>、签名时没有输入</span><span style=font-family: Times New Roman;>U</span><span style=font-family: 宋体;>盾的前两位作为验证码或者输入错误。</span></span></div><div><br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2868
        },
        {
            "question": "请问e缴费党费云为什么不支持本行信用卡付款？谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "您好，使用信用卡缴党费不符合目前业务要求，请您了解，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2869
        },
        {
            "question": "线上POS测试PC端接口1.0.0.11，报错“96112036”",
            "detail": "线上POS测试PC端接口1.0.0.11，报错“96112036”，seas对应的错误信息为“对不起！系统报错，交易处理失败”，想知道这个是环境问题吗？还是客户的请求报文有问题？[图片]",
            "answer": "已解决，应该是客户公钥转码问题，另外证书有效期跟着测试环境",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2870
        },
        {
            "question": "企业网银客户端付款业务，付款帐号中有无关信息",
            "detail": "[图片]<br />我行一企业网银客户端在做付款业务时，汇款帐号后有无关信息，能正常汇款，经在银行前台，内管查询均正常。现客户很担忧汇款的安全性，求助是什么原因，如何解决？",
            "answer": "客户在维护付款帐号时输入有误。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2871
        },
        {
            "question": "银校通网址进不去什么原因？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "地址是https://yxt.icbc.com.cn",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2872
        },
        {
            "question": "测试无回应问题是否能收到每日3点的通知邮件 #请勿回答此条问题# 谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "已收到邮件，关闭该问题。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2873
        },
        {
            "question": "客户登陆企业网银提示下图，如何处理？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "解决了就好，我们也学习了。后面再有人提这个问题就可以有答案了！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2874
        },
        {
            "question": "信用卡守信证明开具问题",
            "detail": "去年9月份部分信用卡资信证明引入个人存款证明版块输出（卡片正常情况下），其他状况仍可沿用1128交易。现请教各位专家，如通过7620交易开具是否还需银行卡中心调查材料辅助，谢谢！[图片][图片]",
            "answer": "银行卡操规中关于7620这业务，没提到要什么资料，就跟平常开一样",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2875
        },
        {
            "question": "银校通缴费项目画面为什么还有勾选项？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "这是咱们提供的功能之一，可以选择部分缴费。如果学校不允许部分缴费，可以在法客设置时设成不允许少缴就行了。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2876
        },
        {
            "question": "电子银行承兑汇票，收款人信息无误，票据状态为：提起收票待签收，收款方网银收不到。",
            "detail": "",
            "answer": "请问信贷侧能查到相关指令么？一般情况下是因为客户不是用组织机构代码建档造成的。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2877
        },
        {
            "question": "e生活有支持唤起合作方app的功能吗？",
            "detail": "",
            "answer": "您好 在活动管理里面选择跳转APP可以自定义为跳转第三方的APP。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2878
        },
        {
            "question": "个贷还款方式输错已放款了，怎么变更回原来的",
            "detail": "",
            "answer": "正确的做法，有错就当即反交易，今天没做就隔日冲正吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2879
        },
        {
            "question": "请问有权机关冻结账户只提供冻结通知书和工作证件可以吗？裁定书是必须要件吗？谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "冻结不是必要件可不要，你要法院也不会去拿，有也不会给，因为这类业务他们做的多了，很明白要提供什么，而且去工行其他网点都不要就能办，你若不办，就存在妨碍公务哟，会处罚的哟，一定要慎重回答，据说他们都有带",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2880
        },
        {
            "question": "自己的U盘注册成了内网U盘，如何解除？",
            "detail": "",
            "answer": "用外网电脑格式化一次就好了",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2881
        },
        {
            "question": "请问各位老师:薪金益协议怎么注销哦？",
            "detail": "",
            "answer": "1970或7612查编号后7611销",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 2882
        },
        {
            "question": "行内代发工资签薪金溢3号1年期到期续签回显不是该客户群pb系统不是代发人群怎么办",
            "detail": "",
            "answer": "由客户经理到pbms系统导入白名单入群",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2883
        },
        {
            "question": "个人汇款一万元以下，是否需要提供身份证，如果客户签名非本人真实姓名，是否可以受理。",
            "detail": "客户签名非本人真实姓名",
            "answer": "操规以很明确了，这是风控重点监督的项目，见下图[图片]",
            "best_answer": "是",
            "support": 6,
            "id": 2884
        },
        {
            "question": "对于只收不付账户开立资信证明如何收费",
            "detail": "",
            "answer": "用现金缴费呀",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2885
        },
        {
            "question": "一般户可以用于代发工资吗？",
            "detail": "",
            "answer": "正解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2886
        },
        {
            "question": "渠道管理平台_渠道经营支持_五级分类，提示:请申请开通mova系统权限，请指点",
            "detail": "",
            "answer": "由管理员在渠道管理平台的渠道经营支持子系统中增加权限",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2887
        },
        {
            "question": "财智卡简约版开卡，证件类型选择营业执照。3513启用提示证件类型不符。请问为什么",
            "detail": "",
            "answer": "查看下对应的客编在我行留下默认的证件类型和号码是什么，用这个去启用。同时可以同步去法客上看看生成的财智账户卡子协议基本信息里证件类型和号码登记的是什么，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2888
        },
        {
            "question": "对公销户存在积存金，如何销户",
            "detail": "",
            "answer": "按授权指引提供资料，见下图[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2889
        },
        {
            "question": "前台如何制3个企网证书",
            "detail": "现在客户开企网要制3个证书的越来越多了，网点开企网一次只能制2个，如何操作呢",
            "answer": "目前开户都是双证模式，如果有追加id的需求可以通过7595交易增加。如果此类客户确实占比较大，可以把需求提交到当地运管部门。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2890
        },
        {
            "question": "双屏模式，客户签错名字怎么办？取十万元的授权业务",
            "detail": "",
            "answer": "①现场能发现的，现场重签就好<br />②现场未发现的，可以三天内查看影像并打印，找来代理客户在旁边签字，并双人盖章核实，标注业务为代理人办理，已补签，再把凭证扫到该笔业务里",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2891
        },
        {
            "question": "双屏模式，客户签错名字怎么办？取十万的授权业务",
            "detail": "",
            "answer": "60701授权让客户补签字",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2892
        },
        {
            "question": "请教一下2006年2月定期存单做的1202密码挂失，现在可以做挂失单挂失吗，谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "做不了系统不支持，手填一份挂失申请书",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2893
        },
        {
            "question": "个人网银批量汇款，提示批量文件核对失败是什么原因",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好：这个报错有可能是您的批量文件有问题。请核对文件中的卡号户名金额是否正确，并使用批量文件客户端进行修改保存。如仍有问题可直接联系 张朕/测试三部/数据中心_北京/ICBC@icbc",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2894
        },
        {
            "question": "取款十万元业务，代理人误签持卡人名字，业务已经完成，怎么办？",
            "detail": "",
            "answer": "60701",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2895
        },
        {
            "question": "对公账户销户存在积存金，客户找不到 如何在法客系统将积存金协议注销",
            "detail": "",
            "answer": "请问现在是需要在法人营销平台注销积存金定期积存协议还是注销积存金账号？或者直接电话沟通，联系方式：010-82988187",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2896
        },
        {
            "question": "请教客户要注销信用卡该卡有1元电子现金圈存前台用4821交易圈提未成功该如何操作",
            "detail": "",
            "answer": "电子现金得在发卡机构做4172，网点没有权限",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2897
        },
        {
            "question": "如何注销企业网银积存金？客户网银丢失，印鉴丢失",
            "detail": "",
            "answer": "早上不是回答你了并传图了，和远程、运管沟通下，备注下，再发一下流程[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2898
        },
        {
            "question": "企业网银已注销，还存在账户协议，是电子商业汇票其他关系协议未作废，无法销户",
            "detail": "",
            "answer": "之前我们分行也报过同类问题，开发中心答复：该账户下之前有笔票到期后两年都未发起提示付款，根据人行规则，票据权益有效期是票据到期后两年，过了两年票据作废，经与主机侧确认，需要分行业务提交数据变更给主机侧",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2899
        },
        {
            "question": "求助：如果个人客户6个月无交易，系统自动止收止付，是否可接收跨行汇款。",
            "detail": "",
            "answer": "不可以，得做7688",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2900
        },
        {
            "question": "个人电子银行开户可以特事特办吗？",
            "detail": "",
            "answer": "适用",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2901
        },
        {
            "question": "企业网银已注销，还存在账户协议无法销户，最后查到因为电子商业汇票其他关系协议",
            "detail": "企业网银已注销，还存在账户协议无法销户，最后查到因为电子商业汇票其他关系协议，请问可以通过后台注销不？",
            "answer": "如果对应的票据已经到期并清算，需要提示数据变更作废协议。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2902
        },
        {
            "question": "电子承兑汇票查1月到现在的收票明细怎么查，收票指令明细里只有二个月的信息，谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "如果是企业客户，可以通过汇票管理下的明细查询[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2903
        },
        {
            "question": "请问：智能设备交易码38504是什么业务。",
            "detail": "",
            "answer": "您好！是ai38504么，基金赎回。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2904
        },
        {
            "question": "请问士官证开户系统联动新建客户信息，未联网核查强制授权，授权通过后系统报错，何因",
            "detail": "<br>[图片]",
            "answer": "<div>您好，该报错怀疑是环境问题，应与联网核查无关系，可以尝试再做一下，如还报错，可联系测试四部王鹏，谢谢！</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2905
        },
        {
            "question": "客户在网银校验回单，系统报41996,不知是何原因？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "校验信息没有填全也会报这个错",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2906
        },
        {
            "question": "请教，对公单位批量给个人客户近仟户发放定期存单，什么手续，有操作流程吗？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "我们地区是用1565交易做批量档案    业务种类为09",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2907
        },
        {
            "question": "法医扣划29000显示余额不足，卡内实际余额29300，账户处于冻结状态",
            "detail": "",
            "answer": "冻结序号输对了吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2908
        },
        {
            "question": "一、银校通一笔多账单缴费缴费如何实现其中某个账单不缴，二、学杂费管理学生费用设置对修改金额后再次修改显示金额未更新",
            "detail": "一，多交少交开关设置为是后，自助机具和柜面才能缴纳，但同时又存在下列问题1.柜面对一笔多账单缴费无法选择某项目不缴纳完全是机器决定顺序，还必须多次逐笔全部缴纳。2.网银和手机渠道对一笔多账单缴费无法勾",
            "answer": "您提的有两个问题哈，第一个缴费类型要现在最多支持8种，如果再多的话就要考虑合并了，未来可能会考虑优化，还要再看一下整体情况。第二个如果是未缴纳的修改后肯定会变的。如果确实没变，明天您具体联系一下北中测",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2909
        },
        {
            "question": "手机银行登录",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "测试用，闭环。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2910
        },
        {
            "question": "账户管家如何注销？流程是什么？法客点击终止后提示如下截图？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "账户管家协议终止前需要把所有的账户管家下面的定期和通知存款都转为活期，并且将除默认子账户之外的所有活期子账户通过2124交易做销户计息处理，然后再去法人营销系统去终止账户管家的协议。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2911
        },
        {
            "question": "请问柜面理财质押用什么交易",
            "detail": "",
            "answer": "用4450交易，但是现在柜面不允许做质押",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2912
        },
        {
            "question": "请问网点9960交易最长可以多少天确认。",
            "detail": "",
            "answer": "最长时间3个月,如果这笔报文转历史表并清里，在主机上就处理不了。处理时间上，业务上对收报挂帐户通过报表有提醒，收到报文后及时处理，不影响客户资金使用。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2913
        },
        {
            "question": "请问怎样开立理财产品质押贷款(网上质押)的还款证明？资信证明里有这个项目吗？",
            "detail": "",
            "answer": "有一个还款结清证明",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2914
        },
        {
            "question": "乐山行测试环境跨行付款指令全部落地处理问题",
            "detail": "烦请帮看看是什么问题导致跨行付款指令全部落地处理。[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "网银发起的跨行业务可以落柜面集中网点，也可以落业务集中平台，有一部现金管理落2187交易,有一部分落全球现金管理2170交易处理，不知对你帮助否?",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2915
        },
        {
            "question": "3026何时启用，是否要法人来，",
            "detail": "",
            "answer": "<div>核准类账户取得开户许可证即可启用，启用后3个工作日后可以对外支付。是否需要法人请参照当地分行运管部门要求。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2916
        },
        {
            "question": "前台开立保函显示保证金分户帐不存在，手工已缴保证金，紧急求助",
            "detail": "",
            "answer": "是的 目前系统要求GCMS联动缴存保证金",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2917
        },
        {
            "question": "如何办理财智卡才可以成为有效财智卡，我行办理的财智卡，上级行统计均为无效财智卡。",
            "detail": "",
            "answer": "财智账户卡状态有正常、未启用、挂失、作废等状态，没有有效或者无效的状态。如果卡片本身已经过了卡片有效期，建议重新制卡，卡片有效期可以通过3515交易查询获得。财智账户卡启用后客户便可持卡办理相关业务。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2918
        },
        {
            "question": "客户的卡不能收款",
            "detail": "请问，客户的卡可以网银对外转账，可以发工资，使用也是正常的，但是不能接收任何人的汇款，别人给她转账都提示收款账户异常是怎么回事？",
            "answer": "1737/2651/7688/网点工作台监控系统都查查",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2919
        },
        {
            "question": "Tms准入问题",
            "detail": "Tms准入问题，一个计算机如果更新了交换机的端口，尽管tms准入也通过，但是网络不通，是黄叹号状态，这种情况已经多次出现，只有修改一下计算机的mac地址后就通了。这是否是tms的大bug。",
            "answer": "您好，看描述像是在交换机的端口做了mac绑定，如果更换了交换机端口则无法联网，必须更改成新端口绑定的mac地址。tms准入与mac地址绑定是两种强度不同、互不冲突的终端接入安全控制方法，我行普通终端只",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2920
        },
        {
            "question": "各位各位老师，电子商务线上充值提示错误代码96114131处理订单信息失败是什么原因?",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "这个问题有可能是因为商户订单信息中有字段与报文格式要求不符，或者没使用GBK编码。具体问题需要通过表单分析了。您可以把报错的表单发到测试中心周嘉的邮箱，节后我用行内系统检验分析后确定答复",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2921
        },
        {
            "question": "银校通学校端计算机环境要求是什么?_?对操作系统及浏览器版本有无要求？",
            "detail": "",
            "answer": "最好是ie11",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2922
        },
        {
            "question": "企业网银汇款最后一步保",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您可以先在i服务里面搜索有没有类似问题，这个问题已经有很多老师提供解决方法了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2923
        },
        {
            "question": "个人客户手机版本为安卓8.0，无法登录手机银行，账号输入那一栏点不动。",
            "detail": "但密码那一栏可以输。客户手机型号为 联想zukz2pro,系统版本 Android8.0。原本安卓7.0可以登录，升级后不能用了。请问该怎么办？[图片][图片]",
            "answer": "您好，请选择下方“换个账号登录”，如有问题再联系我。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2924
        },
        {
            "question": "账户商品买卖协议注销1970仍显示有协议",
            "detail": "[图片][图片][图片][图片][图片]",
            "answer": "您好，请检查下该卡下是否有贵金属指数协议？用6824交易可以销户。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2925
        },
        {
            "question": "柜面终端使用了带前摄像头的高拍仪后，涉及采集场景的交易，是否还需要视频采集器?",
            "detail": "之前部分特殊交易，需要通过视频采集器来采集客户场景，现在有了带前摄像头的高拍仪，是不是就不需要视频采集器了？",
            "answer": "<div>您好，是否可以提供具体交易？谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2926
        },
        {
            "question": "求教各位老师，个人网银已销户，如何查询网银开立渠道，网点，时间等信息，急急急",
            "detail": "",
            "answer": "通过数据仓库（EDW）查询，查询语句如下。谢谢<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2927
        },
        {
            "question": "6397他行卡资金转入交易挂账问题",
            "detail": "我行个金部设置了9367他行卡资金转入交易，网点借方发生150000元的交易，贷方149986.87元，差价13.13元为转账手续费，请问如何做手工调账？",
            "answer": "<div>李老师，具体联系测试四部齐文文、王丽丽吧，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2928
        },
        {
            "question": "自助机具吞没卡多久上缴一次",
            "detail": "",
            "answer": "吞没卡（含我行、他行发行的银行卡）保管期限统一为吞卡后30日（自吞卡次日起计算）。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2929
        },
        {
            "question": "哪位老师知道支行个贷业务资质归哪个部门管？支行马上投产个贷业务电子印章，所属一级分行却称该支行没有个贷业务审批资质不让投产，请问如何获 得支行个人信贷审批资质？",
            "detail": "哪位老师知道支行个贷业务资质归哪个部门管？支行马上投产个贷业务电子印章，所属一级分行却称该支行没有个贷业务审批资质不让投产，请问如何获 得支行个人信贷审批资质？",
            "answer": "一般来说，应该是一级分行的信贷与投资管理部负责资质的审批。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2930
        },
        {
            "question": "2612交易",
            "detail": "2612电子制单应通过业务集中处理柜员误选联机记账，收款人在中行开户，借方账户已划款，请教如何处理？谢谢！",
            "answer": "2355反交易",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2931
        },
        {
            "question": "1737和2651的区别是什么？设置完锁定账户的钱还能进出吗",
            "detail": "",
            "answer": "2651冻结后同一执行人可在冻结状态下扣划，可由不同执行人作轮候冻结。1737要解了才能扣，而且只能做一个原因的止收，止付。个人见解(◕ˇ∀ˇ◕)",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2932
        },
        {
            "question": "柜员已经做了5858交易 在做5859时执行画面一直是灰色",
            "detail": "",
            "answer": "5859第一页编号和身份证号码都要输入",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2933
        },
        {
            "question": "关于16岁以上18周岁以下未成年人的修改客户信息、挂失是否需要监护人办理？",
            "detail": "",
            "answer": "以下是总行个金部的答复，你看下：你行《关于16岁以上不满18岁功能办理挂失等非开户业务的咨询》收悉，现答复如下：中国人民银行相关文件仅对居住在中国境内的16岁以下中国公民开立个人银行账户有所规定，即应",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2934
        },
        {
            "question": "Apple附属卡误做了7654挂失，客户后又在手机上移除了这张卡，挂失销户失败",
            "detail": "",
            "answer": "手机支付卡不能挂销，只能做无介质卡损销卡。系统现支持无介质解挂，解了再销。",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2935
        },
        {
            "question": "请问可以通过什么系统可以查询网点已开通支付密码器的帐户明细，谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "对公的3860里面有密码器账户清单及状态",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2936
        },
        {
            "question": "公网环境工银e支付的sdk在哪里下载呢？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您如果需要的是线上工银e支付的sdk文件，可通过如下地址进行下载sdk以及相应的接口文档等资料。</div><div><a href=http://adlm-wiki.icbc:8090/pages/viewpage.action?pageId=24613189 _src=http://issp.dccnet.com.cnhttp://adlm-wiki.icbc:8090/pages/viewpage.action?pageId=24613189>http://adlm-wiki.icbc:8090/pages/viewpage.action?pageId=24613189</a></div><div>注意：<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1）使用统一认证号登录。<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2）如无权限，非开发中心用户，需要自行注册账号，然后由管理员（陈瑶）添加到北京六部社区用户组中。<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;注册地址：http://adlm-jira.icbc:8080/secure/Signup!default.jspa<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;邮件：填写internet邮箱，需与统一认证中设置的Internet邮箱保持一致。<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;全名：填写中文姓名，需与Notes地址中姓名保持一致，如姓名包含数字需保留。<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;账号：填写统一认证号<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;密码：自己设置<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3）如果无法访问，需要联系分管网络的同事开通防火墙。<br/>&nbsp;</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2937
        },
        {
            "question": "法院扣划单位美元外债专户账户的美元，要求结成人民币划至其账户，网点应该如何操作？什么交易代码？制度依据",
            "detail": "法院扣划单位美元外债专户账户的美元，要求结成人民币划至其账户，网点应该如何操作？什么交易代码？制度依据",
            "answer": "扣划美元结汇成人民币须征求当地外管局意见，2651扣划只支持原币种扣划，不支持结汇，因此需获得外管局意见后，再办理结汇，然后扣划。相关情况己转河北省行，进一步沟通可致电010-82959525。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2938
        },
        {
            "question": "请问企业电子银行收款业务协议及补充协议续签是在电子银行内管系统哪个项下？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "系统里面没有这个协议。请咨询下上级行网金部相关同事。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2939
        },
        {
            "question": "密码延时重置问题请教",
            "detail": "客户办理密码延时重置，再办理了正式挂失，后续做1209密码重置提示“该账户已做密码延时重置”，但客户之前办理密码延时重置的申请书丢了，办理挂失申请书挂失，提示＂不是正式挂失，无法进行申请书挂失＂，请教",
            "answer": "通过联网核查无法确认客户居民身份证真实有效需进一步调查核实的，或客户持居民身份证以外其他有效证件办理密码重置，柜面须做二步：1、1209选“延时重置”，客户在系统中“预留新密码”（客户上柜办理）。2、",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2940
        },
        {
            "question": "社保卡被终止服务，可不可以做白名单设置或者对卡bin设置。",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，具体需确认是终止的什么服务？是金融服务还是社保服务？以及终止原因，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2941
        },
        {
            "question": "我家一般户用2020存款是一个户名 ，用1331查询就是另一个户名，这是什么原因",
            "detail": "",
            "answer": "&#20197;1331&#65292;7569&#26597;&#35810;&#20986;&#26469;&#30340;&#25143;&#21517;&#20026;&#20934;&#65",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2942
        },
        {
            "question": "企业网银汇款无验证码输入框",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "控件没加载上，请把网站加入到受信任的站点。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2943
        },
        {
            "question": "1331和7569交易查询单位名称是正确的，4102查询名称不对，怎么修改该户名",
            "detail": "",
            "answer": "就4102改[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2944
        },
        {
            "question": "单位客户网银存定期提示等待授权，是谁授权",
            "detail": "",
            "answer": "超过id限额，让客户重新在id限额内提交即可。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2945
        },
        {
            "question": "企业客户网上银行存定期，客户只有一个U盾，为什么系统提示等待授权",
            "detail": "",
            "answer": "不在授权限额内，修改下id限额即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2946
        },
        {
            "question": "票据池业务提示 质押待签收",
            "detail": "企业通过票据池进行申请票据质押，查询指令状态为质押待签收，请问是什么原因[图片]",
            "answer": "请在信贷管理系统做质押处理。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2947
        },
        {
            "question": "请教，客户签订工信信使，但接收不到提醒，我们该怎么办",
            "detail": "",
            "answer": "在融e联问下电子银行支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2948
        },
        {
            "question": "请问老的卡号，只有16位号码的借记卡，怎样销户？用什么交易？",
            "detail": "",
            "answer": "1996查，如果是卡折合一账户，3994销，如果是无折灵通卡，2724销。这种老卡问题比较多，要根据实际情况处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2949
        },
        {
            "question": "版本升级需要输入密码，想知道密码是啥？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "很快我们将改进就不再输密码了",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2950
        },
        {
            "question": "柜面‘公益捐款’，收款账户是否有白名单，或我行如何认定。",
            "detail": "[图片][图片]",
            "answer": "<div>您好，这个应该是系统导入维护的，具体可咨询测试四部王丽丽，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2951
        },
        {
            "question": "批量扣收费用，地区号4600，对方账号：4600050011200374101",
            "detail": "",
            "answer": "补充一下：地区为4600，网点为0500，交易场所为总行牡丹卡中心。<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2952
        },
        {
            "question": "对财政非税收入为什么扣划不成功，是批量代扣业务。",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "nova还要做一个画面，跟代发工资类似",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2953
        },
        {
            "question": "【急】反洗钱系统中“风险名单调查”在新尽职调查报告中无法回",
            "detail": "",
            "answer": "无法输入回复信息？还是无法新建尽职调查，请邮件宋延瑞/测试一部/数据中心-北京/ICBC，以便详细分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2954
        },
        {
            "question": "一直无法登录，用不用的管理员手机号，在不同电脑不同浏览器上登录，都是提示“查询操作员菜单表失败”，请各位高手把脉，谢谢！",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "地址，cn后的内容删除，再重试",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2955
        },
        {
            "question": "投资发展有限公司开户有什么规定，需提供什么资料",
            "detail": "",
            "answer": "投资公司也有多种，建议咨询本机构运行管理部门确认相关开户事宜",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2956
        },
        {
            "question": "注册验资账户可以提现吗",
            "detail": "",
            "answer": "未获得工商行政管理部门核准登记的单位客户，应在验资期满后向开户网点申请撤销临时存款账户，其账户资金应退还原汇缴人。注册验资资金以现金方式存入，汇缴人需提取现金的，应出具缴存现金时的现金缴款单原件及其有",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2957
        },
        {
            "question": "企网代发工资一直提示需等待银行处理是什么原因?",
            "detail": "上午10:30通过企业财务室代发的工资一直提示需等待银行处理，请问是什么原因?",
            "answer": "吴老师答复全面而准确。请您确认客户的交易是否已经处理完毕？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2958
        },
        {
            "question": "求教各位老师，银企互联测试的代理支付指令返回B0116，没有符合条件的记录",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "摘自融e联公众号“电子银行业务支持→小帮时讯→大家都问什么”<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2959
        },
        {
            "question": "求保证金业务操作规程，谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "保证金业务是随保证事项对应业务规程发布的，如：银行承兑汇票保证金、融资类保函保证金等，需要明确产品名称才能准确获取相关规定。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2960
        },
        {
            "question": "个人手机银行转账汇款，报错“帐号不合法”",
            "detail": "",
            "answer": "您好，这个报错是对手行拒绝入账后提供给我行的，需要联系对手行确认具体原因。若其他行可向同个账号汇款，可能走的系统与我行发起交易走的系统不一样，原因只能对手行确认，非我行侧原因，请引导客户至收款行答复。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2961
        },
        {
            "question": "我网点做工会账户的非自然人客户受益人信息补录时授权中心提示工会账户需要工会证书",
            "detail": "请问这个工会证书是什么呀",
            "answer": "社会团体法人资格证书",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2962
        },
        {
            "question": "使用ie11浏览器在网点工作台中的履职事项记载里添加附件时系统提示加载中，请稍候",
            "detail": "这个问题我已经通过各种办法都没有解决 &nbsp;比如在c泡创建文件夹把所需上传的word文档放入其中上传也不能正常使用 &nbsp;请问各位老师我该怎么处理",
            "answer": "张老师正解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2963
        },
        {
            "question": "生产环境法客系统维护商户档案费率信息貌似没有此菜单，是不是在个金条线卡部人员系统维护；测试环境法客户系统是一样吗",
            "detail": "看到以下信息固有标题问题--微信、支付宝、银联支付限额及费率的银校通测试地址http://211.155.225.99:8888/icbcy<br />用户名555，密码66666，请一定不要改密码<",
            "answer": "商户档案维护菜单已经调整到银行卡收单系统，需要对应权限的柜员才可登陆使用，测试环境和生产环境一致的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2964
        },
        {
            "question": "请教:客户经理为新开立的对公账户签约对公结算套餐时错录入内容，网点负责人在系统退回后，发现不能再新增套餐协议，显示如下画面:",
            "detail": "",
            "answer": "估计已有",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2965
        },
        {
            "question": "工银E办公绑定邮箱后不能正常收发，是何原因",
            "detail": "",
            "answer": "可以点那个后面的反馈",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2966
        },
        {
            "question": "510廉政账户存外币，强制联动报送外管存钞信息，无法存入",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "个人活期没有办法弄了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2967
        },
        {
            "question": "对公账户变更尽职调查申请柜员，主办行分发人，主办行客户经理是同一人，是否正确，",
            "detail": "",
            "answer": "分发人和客户经理可以是同一人，就是分发人分给自己了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2968
        },
        {
            "question": "帮忙看一下，打不出来准贷证的原因",
            "detail": "[图片]<br />哪里出状况了，需要怎样解决？求助",
            "answer": "担保不足额。请检查:担保合同签订额度、担保关系本次提供担保额、押品实际可承担金额这三者的最小值是否覆盖业务金额，担保关系上是否纳入担保额度校验需要为是。如果有多个担保合同或存在与其他业务共用的最高额合",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2969
        },
        {
            "question": "企网客户做批量跨行转帐100多笔到邮储银行，仅一笔成功其余报获取收款帐户类型失败",
            "detail": "企网客户晚上9:50左右做批量跨行转帐100多笔到邮储银行，仅一笔成功，其余报获取收款帐户类型错误，有知道的吗？[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "应该是选成了行内付款。客户是通过excel编辑的吗？请核对下是否是工行帐号那个字段。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2970
        },
        {
            "question": "在智能机上挂失，选择了借记卡挂失，没有选择借记卡挂失换卡销户，现在怎么补出来新卡？",
            "detail": "",
            "answer": "补不出来，凭智能机打印的小票到柜面办理",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2971
        },
        {
            "question": "普通企业财务室工资表格1.1版本，可否在批量工具直接转bxt文件格式？",
            "detail": "",
            "answer": "删除表中所有的列，只留下A列卡号、B列姓名、C列金额，然后用红蚂蚁（小蜘蛛）工资工具转换为bxt文件啊。<br />网金QQ群文件中有，群号：85695989",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2972
        },
        {
            "question": "银校通他行支付限额问题",
            "detail": "银校通他行支付，在线开通短信支付显示转账缴费限额为10000，实际支付小于10000，提示银联限额超限。这是什么原因？如何解决？[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "e支付限额有，但是同时要受到银联端的银行限额，每个银行不同的。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2973
        },
        {
            "question": "担保关系上是否纳入担保关系校验需要选是，出现以问题，请看一下",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "请检查合同台账上的业务担保明细，必须包括每个抵押合同上的业务担保明细（即截图上的其他工业用房）。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2974
        },
        {
            "question": "请问已经进入应转久悬账户里的单位账户金额如何转入待处理久悬账户，已经是长期不动户",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 2975
        },
        {
            "question": "请问一下私人账户上的钱怎么转到公司账户谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "前提是付款账户为个人结算账户，转账汇款收款人填公司名称，账号填公司账号，跨行的选择好开户行。有选择单位还是个人的选单位。自助设备都支持，在网点问一般的工作人员都会指导的。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2976
        },
        {
            "question": "融e借借款最后提示通讯异常",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "转发总行网金专家马骏龙老师的大家都在问什么的资料，见下图[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2977
        },
        {
            "question": "请教各位，金融机构非自然人客户类型该选啥？",
            "detail": "",
            "answer": "选9",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2978
        },
        {
            "question": "一个土耳其的外国人开卡时提示peps名单，销卡时提示需核实信息，该怎么核实呢？",
            "detail": "",
            "answer": "早上南昌的同事己在微信群问过了，我们己一样答复过，没转答你吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2979
        },
        {
            "question": "选工业用房时，提示上图",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "已联系分行，贷款合同的业务担保明细录入有误，导致与担保合同挂接的押品小类不符受控，建议发起贷款合同变更修改业务担保明细。后续遇到此类问题，可在GCMS系统右上角&#034;在线帮助-版本信息-2018",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2980
        },
        {
            "question": "双录设备，提示信息如下应该怎么弄？",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "要安装左三角形控件驱动程序，或是生产终端上启动下一代终端平台。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2981
        },
        {
            "question": "请问一下，境外信用卡消费，为什么账单日期在前，消费日期在后呀？",
            "detail": "",
            "answer": "因国际受理网络情况差异，目前我行信用卡境外刷卡均体现为交易日记录一笔预授权，记账日记录一笔消费。记账日和交易日通常有1-3天的间隔，持卡人只有在记账后才能看到这笔交易。银行可以在交易后通过1542交易",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 2982
        },
        {
            "question": "信用卡主卡已收卡，下挂的附属卡收卡时提示使用4821进行圈提，圈提不了怎么处理",
            "detail": "4821圈提时提示电子现金余额不足，使用4172进行余额调整时余额显示为0",
            "answer": "收卡时不要选择读芯片",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2983
        },
        {
            "question": "付款保函核销时，显示余额不足",
            "detail": "",
            "answer": "看看表外明细",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2984
        },
        {
            "question": "理财金账户卡消费受限是什么原因",
            "detail": "",
            "answer": "请提供具体交易信息及具体报错，多谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2985
        },
        {
            "question": "理财金账户卡境内消费受限是什么原因",
            "detail": "",
            "answer": "是否在手机银行设置的安全锁？",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2986
        },
        {
            "question": "95588009换卡",
            "detail": "95588009换卡后1990查询户名正常。4246查询户名为空。再不销卡的前提下如何解决？",
            "answer": "先4209将卡从客编中删出，再4209重新增加进去",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2987
        },
        {
            "question": "云党费相关问题，求解，谢谢！",
            "detail": "云党费问题：<br />    1、账单误传，更正xls模板中数据后再上传始终不能替换之，党员人数过多，除了逐条点删除或修改外，是否有快速批量删除的方法？<br />    2、账单管理里，操作中的“",
            "answer": "1.已上传账单，状态为未生效才可重新导入覆盖<br />2.已在线下完成缴费，手工更新缴费状态<br />3.根据实际需要设置<br />4.法客，查询缴费项目可见生成按钮<br />5.按实际情况设",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2988
        },
        {
            "question": "一般帐户可以办理增资业务吗？",
            "detail": "",
            "answer": "按人民银行规定，要新开临时户。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2989
        },
        {
            "question": "异地卡挂失换卡后如何销户贵金属账户",
            "detail": "",
            "answer": "你是换卡后用卡读取的吧，不能用卡读取用手输会成功的",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2990
        },
        {
            "question": "未满18周岁的人可以申请开立联名帐户吗？",
            "detail": "",
            "answer": "可以。联名账户的开立同其他个人账户一样，不受年龄限制。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2991
        },
        {
            "question": "商户POS手续费无法开发票",
            "detail": "单位采集了4124涉税信息，关连了账号和商户编号，但现在只有账号上的扣费可以开发票，POS手续费无法找到发票信息。现在怀疑商户编号是不是有规则限制，我们录入的是12位。[图片]",
            "answer": "<div>１、先看《中国工商银行特约商户手续费暂收清单》是否有该商户的回佣收入&nbsp;</div><div>2、如有回佣收入，请确认纳税人信息采集与系统的发票采集是否一致：&nbsp;</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2992
        },
        {
            "question": "请问结算账户注销了，企业网银会同步注销吗？还是说需要手动做注销企网的程序？",
            "detail": "",
            "answer": "不会同步注销，需要专门注销网银。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2993
        },
        {
            "question": "之前用护照开的卡，现在ATM提示信息不完整，查询有效期都对，4246也没解决问题",
            "detail": "如何处理？",
            "answer": "公布处理结果，对客户4202补录信息，补完整即可正常。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2994
        },
        {
            "question": "大家好，异地存折换卡后，原有的保险协议扣款受不受影响？谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，只有首次投保是通过银保通实时扣款，后期的保费扣收并没有通过银保通系统，不同保险公司可能会选择不同方式，如：银企互联、第三方代扣等，因此，建议客户通知保险公司变更扣费账户。谢谢</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2995
        },
        {
            "question": "客户异地折丢失来我网点挂失，我网点做挂失交易提示无折户不能做此交易，应怎样处理？",
            "detail": "",
            "answer": "“无折户”无实物，不存在“丢失”，所以不用挂失（系统也不支持），异地无法销户，如果影响客户新开一类账户，可降级。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2996
        },
        {
            "question": "6月初上线的银校通版本是否已支行他行卡支付？费用怎么算",
            "detail": "",
            "answer": "已经可以多银行支付，费用根据卡部线上pos规定",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2997
        },
        {
            "question": "企业网银可以打印法人理财对账单吗？每月底持有份额、每年最后一天份额？",
            "detail": "",
            "answer": "企网无此功能。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2998
        },
        {
            "question": "请问客户在申请融e借，为什么没有&#034;按期还款一次还本&#034;的选项？有没针对特定人群呢？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>一次还本的还款方式只有特定人员才有。不同客户不同的还款方式，都是银行通过参数来进行控制的。控制流程如下，请分行了解</div><div>1、在导入融e借白名单数据时，为每一个客户设置了不同的“融e借活动编号”。</div><div>2、通过参数管理系统“信用卡消费贷款营销方案参数表”，设置不同营销活动编号对应的还款方式。</div><div>3、后续客户申请融e借，系统自动判断该客户对应的融e借活动编号，再判断这个编号对应的还款方式，在客户申请页面进行展现。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2999
        },
        {
            "question": "请教一下老师，客户手机银行上出现公积金账户有余额，这个款在我行哪儿，账号为2318597140100100679.我们怎么查呢？",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "1765交易查",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3000
        },
        {
            "question": "第一次在我行新开卡，显示其已注册我行网银，无法注册。客户回忆只是去年缴社保曾登陆过e 缴费界面,但未缴成功，还是到农行卡开行户行缴纳的，我行无法找出原因",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "针对之前的回复进行一下补充。<br />客户的问题是通过他行卡在我行线上缴费，结果我行引导他开了一个电子银行和e支付。现在客户到网点开了一张工行卡，显示他有工行网银，导致无法注册。目前简单的处理措施是",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3001
        },
        {
            "question": "账户管家开立后，如何在企业网银上修改账户别名？在线等。急急急",
            "detail": "",
            "answer": "网银不支持修改账户管家账户别名。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3002
        },
        {
            "question": "新加坡工行办的借记卡在国内能存人民币吗？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "不能的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3003
        },
        {
            "question": "现金支票收款人可以是另一单位吗？",
            "detail": "",
            "answer": "按照人民银行支付结算管理办法，单位之间的结算只能通过转账方式进行，不能通过现金进行结算",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3004
        },
        {
            "question": "客户存折销户，提示有未销户的纸账户，查询没有任何协议。请问这种情况怎么销户？",
            "detail": "",
            "answer": "7629查，应该有外币子账户。2724或2788销外币子账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3005
        },
        {
            "question": "把个人客户营销系统删除，提示个人客户经理名下有管户，但是在系统中查询已无数据。",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，请确认是否有托管未回收客户？待跟进客户？如果都没有，请帮忙提供一下对应的客户经理统一认证号，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3006
        },
        {
            "question": "个人结售汇角色，在前台维护的交易代码是多少？",
            "detail": "",
            "answer": "6823",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3007
        },
        {
            "question": "请问一下，工银e分期6459，现在还没有消费可以做修改以前是24期现在要做12期",
            "detail": "",
            "answer": "您好，工银e借贷分期不能修改。您问题中提到的6459交易是定制分期协议，定制分期的期数可以修改。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3008
        },
        {
            "question": "客户转账失败后转账金额被保留怎么处理？",
            "detail": "客户于2017年1月21日转账到另外一个账户，在交易未成功的情况下挂失换了卡导致钱没有退回活期账户，一直被保留在卡内。现用7253交易处理，系统提示只能一年以内的，该客户这笔钱已经一年以上了，请问这种",
            "answer": "使用6052交易解保留",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3009
        },
        {
            "question": "临时身份证挂失可以实时处理吗",
            "detail": "",
            "answer": "可以。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3010
        },
        {
            "question": "求159009科目帐务处理流程，多谢！",
            "detail": "",
            "answer": "融资类对外担保垫款，本科目用于核算反应以保函或备用信用证等形式办理的融资类对外担保业务垫款情况。帐务流程随业务种类不同，须提供具体产品信息，按照产品查找对应的流程。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3011
        },
        {
            "question": "银校通柜面缴费只能显示一笔（如学费和住宿费只能显示学费）是否先交一笔才会显示另一",
            "detail": "",
            "answer": "柜面缴费目前在设置支持多缴少缴后，可以一笔一笔的缴纳。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3012
        },
        {
            "question": "请问企业客户在柜面购买的保本型理财产品，客户能否通过企业网银办理质押贷款业务？",
            "detail": "",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3013
        },
        {
            "question": "各位老师好，异地存折在本地换卡后，原有的保险协议扣款受不受影响？谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "受影响，及时变更扣款协议账号。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3014
        },
        {
            "question": "银行承兑汇票背书人签章处签上了个人名字和日期怎么办",
            "detail": "",
            "answer": "背书转让给个人错误。由于银行承兑汇票不允许背书转让给个人，当银行承兑汇票出现一处背书为个人时，解决办法有二：一是持票人可行使追索权，退还给前手。依次类推，直至追索到出票人，要求其更换票据或退票;二是个",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3015
        },
        {
            "question": "身份证消磁提供辅助证件可以办理开卡，挂失业务吗？",
            "detail": "",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3016
        },
        {
            "question": "各位老师，父母可不可为不满16周岁子女的定期存单办理密码重置？如行提供什么证件？",
            "detail": "",
            "answer": "提供存款人证件，监护人证件，以及能证明监护关系户口本，如户口本不能准确证明还需提供出生证明等",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3017
        },
        {
            "question": "一、二类卡可以批量做升、降级吗？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，目前还不可以，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3018
        },
        {
            "question": "银校通数据导入",
            "detail": "",
            "answer": "从报错判断，应是导入数据格式有误",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3019
        },
        {
            "question": "企网网货通贷款到期归还不了咋回事，求助。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "以前功能使用正常吗？请通过内管检查下id对账号的可转出权限，检查下集团的网络融资权限。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3020
        },
        {
            "question": "企业网银证书年费",
            "detail": "&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;问下上级行，最近是否有误报客户证书年费未缴，但实际已缴的情况，过后可能又正常，是否我行后台原因？",
            "answer": "暂未收到，请提供下客户id。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3021
        },
        {
            "question": "请教win7，怎么激活windows",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "分行科技手上一般都有行内win7系统激活软件，建议联系科技人员解决。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3022
        },
        {
            "question": "苹果手机6p登录融e联闪退，请问什么原因?",
            "detail": "",
            "answer": "排查是否以下原因？谢谢<br /><br />【e小帮广播】苹果手机融e联闪退问题<br /><br />    融e联新版3.0.1客户端确实在iOS 9.x环境下会出现闪退情况，请客户将系统升级至",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3023
        },
        {
            "question": "注册地址和实际经营地址不一致能否开户",
            "detail": "",
            "answer": "系统不控制，可以开户。业务制度请和当本地人行及业务主管部门确认。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3024
        },
        {
            "question": "云党费平台有1台内网win7 ie11登录报错，求解",
            "detail": "别的机子可以登录，只有一台最要用的电脑登录报错。[图片]<br />",
            "answer": "请在ie设置中添加安全网站，并使用兼容模式后，再次尝试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3025
        },
        {
            "question": "两个学校隶属一个客编（中学部、小学部，开了两个内部户）是否可以开立两个“银校通”",
            "detail": "",
            "answer": "可以建立一个缴费协议，建立两个缴费项目",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3026
        },
        {
            "question": "在智能机上办理了挂失换卡，产品领取机故障，当日未领卡，第二天能继续领卡吗？",
            "detail": "",
            "answer": "不可以。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3027
        },
        {
            "question": "请问网点做5352时置黑名单有什么规定",
            "detail": "",
            "answer": "核对是不是黑名单客户或涉敏国家地区，如果匹配类型，关键字等有一点不一致，都可以排除不是黑名单，如果全都相符，客户能出依据的，也可以排除，不是随意设置黑名单的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3028
        },
        {
            "question": "我现在通过什么系统能查出来我网点对公账户的准确数据（余额表除外）",
            "detail": "",
            "answer": "人行账管系统查",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3029
        },
        {
            "question": "今天再重新在智能机上办理挂失换卡，可以吗？漯河张朔老师？",
            "detail": "",
            "answer": "刚在柜面业务群里@你了。不能再挂了",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3030
        },
        {
            "question": "客户登陆融e 行，出现下述画面，客户该输啥密码",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "Oppo手机自带账号及密码，用于下载软件及备份等，客户忘记可通过手机设置选项里找回密码。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3031
        },
        {
            "question": "我行有一笔对外融资担保保函今天到期，需我行作垫款处理，请教应如何处理。多谢！",
            "detail": "",
            "answer": "到期日余额不足的，已开立贷款户的客户，直接使用2171交易垫款，未开立贷款户的，须先开贷款户。参阅巜融资类担保业务管理办法》处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3032
        },
        {
            "question": "955882开头的的卡怎么才能做换卡不换号？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 3033
        },
        {
            "question": "应入236科目200024175，误2108入511科目500819805，2184收费冲正时显示“1342内部户明细账中无此已销账记录”，“出错账号为236科目账号”，请问该如何处理？？谢谢",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "2184要按2108原路冲",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3034
        },
        {
            "question": "求助，个贷放款借据上是否需要主管行长个贷经理签字。",
            "detail": "",
            "answer": "纸质借据是要的",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3035
        },
        {
            "question": "同一公账户有两个客编，如何合并客编啊？",
            "detail": "",
            "answer": "请使用4110交易进行多客编整合。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3036
        },
        {
            "question": "请问通过网银签订电子汇票自动签收协议后，自动签收票据有额外收费吗，谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "您好！票据签收属于客服行为，本身没有额外收费，自动签收协议如果没有规定收费，就没有。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3037
        },
        {
            "question": "对公贷款分期到期还款，客户还款账户被冻结，有什么办法可以归还贷款本金和利息吗？",
            "detail": "对公贷款分期到期还款，客户还款账户被冻结，有什么办法可以归还贷款本金和利息吗？",
            "answer": "可以使用内部账户还贷款本息，定义的内部户账号序号为2000249",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3038
        },
        {
            "question": "导入学生信息，系统提示异常",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "我也是",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3039
        },
        {
            "question": "一个超级管理员管理多个单位，登录时如何区分？",
            "detail": "",
            "answer": "交易创建多个操作员，分别进行管理",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3040
        },
        {
            "question": "请问单位支付密码器丢失补办怎么办理？",
            "detail": "",
            "answer": "3850交易法人身份证原件，证明材料正本原件（如营业执照），尽职调查，如有经办，经办身份证原件，授权书，密码器业务申请书",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3041
        },
        {
            "question": "请问单位现金支票丢失怎么挂失？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>（l）出票人将已经签发内容齐备的可以直接支取现金的支票遗失或被盗等，应当出具公函或有关证明，填写两联挂失申请书（可以用进账单代替），加盖预留银行的签名式样和印鉴，向开户银行申请挂失止付。银行",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3042
        },
        {
            "question": "信用卡闪酷卡用什么交易销户",
            "detail": "",
            "answer": "不销主卡，只能做1507收卡，待主卡销户时才能销闪酷卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3043
        },
        {
            "question": "请问现在是否支持定期存单异地挂失销户，谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "支持，见下图[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3044
        },
        {
            "question": "一笔内部户资金通过业务集中处理误入个人账户，如何冲正？",
            "detail": "",
            "answer": "填写说明，转入个人账户的凭证作附件，使用2985交易冲回内部户",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3045
        },
        {
            "question": "客户在手银看到二类账户做信用卡还款没有限额的提示，实操提示超限，请问是否有此规定",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3046
        },
        {
            "question": "请问各位:交易代码68006，摘要:对公收费明细入账，怎样查询扣收的是什么费用",
            "detail": "",
            "answer": "1498查",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3047
        },
        {
            "question": "格式修改了10多次了，仍然提示报错，已经不知道错在哪里了",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "建议重新下载模板，手工输入数据，尝试成功导入1条后，再输入其他数据，并用格式刷调整后导入",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3048
        },
        {
            "question": "求教贷款提前归还利息的方法",
            "detail": "",
            "answer": "批量扣款顺序为 ，逾期本金 表内欠息 逾期本金利息 表内欠息复息 表外欠息 表外欠息利息 正常本金利息 正常本金。如果借据中只有正常本金利息和正常本金等待批量扣收，那么就是会先扣收正常本金利息再扣收正",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3049
        },
        {
            "question": "网点工作台选择了智能终端网点参数管理员，但实际功能菜单没有该选项，什么原因？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "经办选项中少选了一项，现在下班了看不到了，滚动条拖到下面后拍下告诉你这要选勾什么选项",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3050
        },
        {
            "question": "如何提前归还对公贷款利息",
            "detail": "我网点一对公客户贷款，因资金不足以同时归还本金和利息，现要求在系统批量扣款前提前先扣收利息，求教如果操作。",
            "answer": "批量扣款顺序为 ，逾期本金 表内欠息 逾期本金利息 表内欠息复息 表外欠息 表外欠息利息 正常本金利息 正常本金。如果借据中只有正常本金利息和正常本金等待批量扣收，那么就是会先扣收正常本金利息再扣收正",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3051
        },
        {
            "question": "收款管家卡网点收费该用何交易？",
            "detail": "",
            "answer": "通过3720交易选择管家卡产品业务进行，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3052
        },
        {
            "question": "挂失业务请教",
            "detail": "柜员办理挂失业务时，不应选核保的，柜员错选核保，发现后无法用76541交易冲正重新办理。（备注:客户卡遗失，忘记密码，余额1000元以下。）",
            "answer": "系统不支持反交易。注明情况，处理时“核保单号”任意输入数字即可。",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 3053
        },
        {
            "question": "异地定期一本通可以转到本地本人I类借记卡上吗？",
            "detail": "",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3054
        },
        {
            "question": "企业网银的对外转账为定向支付，现企业网银要开通理财功能，需要如何操作",
            "detail": "",
            "answer": "这个简单，内管有个理财空格，打勾即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3055
        },
        {
            "question": "想实现对公网银组合授权即甲方操作后a方需授权b方需授权c方需授权但无顺序如实现",
            "detail": "",
            "answer": "参考下，如果不是你想要的修改下[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3056
        },
        {
            "question": "协定存款销户",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "先销协定存款B户，然后就可销户了",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3057
        },
        {
            "question": "工银e办公无法调用第三方输入法，求解决办法？",
            "detail": "设备iphone 6s plus .系统ios935<div>问题:工银e办公只能调用系统自带输入法，无法调用搜狗拼音。但是其他软件均正常使用搜狗</div><div><br></div><div>求",
            "answer": "<div>e办公在开发时把第三方输入法禁了，故没法使用。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3058
        },
        {
            "question": "请教！咔咔咔咔咔咔咔咔咔",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]<div>客户异地灵通卡销户，7654挂卡的时候显示“灵通卡检验号错误或该卡为虚拟卡”，该灵通卡对应的账户可正常挂失，之后尝试用注销虚拟卡的方式，显示不能",
            "answer": "搜索关键字虚拟卡就有回答过的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3059
        },
        {
            "question": "灵通卡啊灵通卡啊",
            "detail": "客户异地灵通卡销户，7654挂卡的时候显示“灵通卡检验号错误或该卡为虚拟卡”，该灵通卡对应的账户可正常挂失，之后尝试用注销虚拟卡的方式，显示不能做次交易。 &nbsp;请教各位老师。这是什么情况，该怎",
            "answer": "这个问题群里不是说过了，现在这都不是难题，搜索下关键字就有",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3060
        },
        {
            "question": "请问电子签约系统找不到格式化合同文本，可以通过建模板从电子签约系统使用行政公章吗",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可以通过电子签约系统创建模板，发起实物用印盖行政印章。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3061
        },
        {
            "question": "财智卡挂失换卡时，系统提前“HSM加密错误”，请问去什么原因？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，请将具体问题发邮件给王珺焜，我们具体分析下。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3062
        },
        {
            "question": "企业网银U盾作废后更换u盾，能登陆但是不能汇款",
            "detail": "",
            "answer": "首先要排除是否作废过ID，如果作废过新的ID是否勾选了向任意账户转账权限，只做更换U盾，是否误操作修改了权限？以上设置都正确，那么就检查控件是否安装完整。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3063
        },
        {
            "question": "客户在其他行贷款，要打印不欠款证明，什么交易",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可以去信贷科打印我行贷款结清证明，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3064
        },
        {
            "question": "急！请教同业账户上浮利率具体操作流程？什么交易可实现？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "同业账户利率上浮先由资产负债部通过利率审批系统进行审批并打印审批单，网点使用2612交易调整利率，用利率审批单作调整依据",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3065
        },
        {
            "question": "请问各位老师，这个要怎么处理？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好报错信息比较具体和明确了，向境外汇款也还分为向境外他行和向境内工行，从报错看您是选了向境外工行汇款但是收款账号是他行，您再检查确认一下吧。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3066
        },
        {
            "question": "回单优化建议：通过手机银行上的e交费，能出现回单；通过二微码交费，没有任何回单。",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，重复问题，已答复",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3067
        },
        {
            "question": "各位老师请教一下，为什么会出现回单和系统内的开户行不一样的情况？",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "通过当日明细生成的回单收款账户开户行从主机获取，通过历史明细生成的回单收款账户开户行从客户录入信息里面获取。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3068
        },
        {
            "question": "银校通开通是否先要开通企业网银？",
            "detail": "",
            "answer": "刘老师正解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3069
        },
        {
            "question": "学生信息及收费标准和学杂费管理，是否可以支持批量删除，",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可以多条删除的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3070
        },
        {
            "question": "手机银行没有指纹登录选项和也不能指纹支付，但融e联可以用。",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请确认手机设备是否已越狱，因风险因素目前手机银行控制越狱手机不能开通指纹认证功能，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3071
        },
        {
            "question": "#请勿回复# 测试今日邮件提醒，谢谢。20180621",
            "detail": "",
            "answer": "涂老师邮件提醒功能用得还好不，如有意见建议找我哈",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3072
        },
        {
            "question": "对于上门核保的挂失解挂，知道密码，需要等七天么？",
            "detail": "",
            "answer": "林老师，那需要几天呢，您在这答一下，我们也跟着学习。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3073
        },
        {
            "question": "内网共享打印机连不上",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "所有共享打印机都连不上还是只有一台连不上？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3074
        },
        {
            "question": "银校通如何设置导入账单后发短信或融e联信息提醒客户？支不支持此功能？",
            "detail": "",
            "answer": "目前还不支持的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3075
        },
        {
            "question": "批量上传文件格式有误，取不到统计信息<br />网银发工时报错",
            "detail": "",
            "answer": "谢谢<br />已解决<br />单位账户余额不足",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3076
        },
        {
            "question": "聚合支付当日部分退款什么时候能支持？",
            "detail": "总行专家:我们这有一家大型综合体，大部分款台用的是农行Mis,我行渗透50台智能POS，并向其营销在农行Mis上嫁接我行聚合支付，商家有意向，但现在卡在扫码支付后有顾客要当日部分退货，我行系统还不能实",
            "answer": "目前还没有确定的计划，总行也在考虑中，还需要再等待。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3077
        },
        {
            "question": "异地卡可以存定期吗",
            "detail": "",
            "answer": "手银自己转存",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3078
        },
        {
            "question": "请问各位老师，军队客编被整合了，怎么释放",
            "detail": "",
            "answer": "龙老师那您就在这公布一下答案吧，大家就都可以看见和学习了，谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3079
        },
        {
            "question": "关于便捷客户3026问题！",
            "detail": "客户手机银行开户预约成功！网店人员使用3026交易查询时出现下图情况，请问是什么原因？[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "请使用3048交易查询补录。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3080
        },
        {
            "question": "卡被扣了款，对方账号3602001111920430757，摘要&#034;银联&#034;，是什么",
            "detail": "",
            "answer": "发notes广州同福营业室查询即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3081
        },
        {
            "question": "企业财务室权限分离操作流程",
            "detail": "企业财务室权限分离操作流程",
            "answer": "重复问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3082
        },
        {
            "question": "企业单证书怎么改双证书？",
            "detail": "",
            "answer": "7595变更",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3083
        },
        {
            "question": "企业财务室权限分离操作流程和需要客户填写哪些资料？",
            "detail": "",
            "answer": "请参考《电子银行业务操作》",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3084
        },
        {
            "question": "普及版网银可否查询到其变更明细？以及它交易的明细？我们这里出了一个案子，需要查询之二",
            "detail": "",
            "answer": "普及版可查询账户明细。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3085
        },
        {
            "question": "他行基本户代发工资具体网点操作流程？",
            "detail": "",
            "answer": "参考《电子银行业务操作规程》第二部分第四章第二节",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3086
        },
        {
            "question": "3852添加对公支付密码器时发生报错，但使用7597交易验证账户密码是对的",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "是否3026或便携智能机开的账户？客户预留的密码是联动发财智卡，u盾时留的密码，所以可以做7597，但如果需要挂密码器，买凭证，要重新设置账户密码。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3087
        },
        {
            "question": "3333卡无卡无密码能不能异地挂失补办卡",
            "detail": "",
            "answer": "能，先挂失时候重置密码选是7天后挂失补卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3088
        },
        {
            "question": "票据池的质押票据到期托收款，9960跨行收报是否入内部户20073497，然后是否用9410托收款项入账，挂账账号是否输入2007349？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好，请参考朱老师的答复处理，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3089
        },
        {
            "question": "个人网银用户密码登录电脑没有问题<br />但登录手机银行不好用<br />怎么解决？<br />谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请说明不能在手机端登录的具体现象以便针对性解答，以往咨询一般多为冻结导致，可使用柜面电子银行维护交易查询解冻（原代码1535），谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3090
        },
        {
            "question": "银校通清算账户问题",
            "detail": "我行一客户，在我行有基本户，但是每日必须将收费资金全额上缴财政，客户不想使用基本户收费，下挂子账户可以作为银校通收费账户吗？不影响基本户资金的情况下子账户可以签署自动归集协议吗？",
            "answer": "您说的下挂子账户是账户管家账户吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3091
        },
        {
            "question": "请教各位老师，异地存折和密码同时挂式系统提示“无折户不能做此交易”怎么办？",
            "detail": "",
            "answer": "查下是否是社保虚拟账hu，为了能开出一类账hu是或不是都可按下图第三种方质解决：降级[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3092
        },
        {
            "question": "请问，单位定期扣划流程有吗？着急等",
            "detail": "",
            "answer": "网络扣划参阅工银规章2018年15号文件，仅供参考，请以向您的上级行法律部门咨询为准。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3093
        },
        {
            "question": "我行在银校通云平台导出模板，手工输入几组测试用数据，无任何特殊数据，上传时报系统异常，担心是导出模板标题中含有※号导致，删除后上传，依然报错～请老师指教～",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "请确认数字字段前是否有文本格式的绿色三角，如果没有，就不是文本格式",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3094
        },
        {
            "question": "积存金账户柜面如何销户？赎回注销交易代码",
            "detail": "",
            "answer": "5962积存金销户，赎回注销是指反交易？如果是的话，交易代码59901",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3095
        },
        {
            "question": "网络冻结个人定期存单显示冻结失败应为全额控制什么意思",
            "detail": "",
            "answer": "&nbsp;是不是定期存单冻结部分额度了？定期存单不支持部分冻结",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3096
        },
        {
            "question": "个人卡销卡时显示有美元子账户？无法销户",
            "detail": "",
            "answer": "有美元，先结汇，余额为0后，2724币种选美元，销美元账户",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3097
        },
        {
            "question": "融e联下载登录后录入推荐人代码后不成功怎么办",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "<div><br></div><div>不允许在同一部手机上,进行多个非实名账的推荐人代码填写。</div><div>解决方案使用客户手机登陆后再输营销代码。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3098
        },
        {
            "question": "新版《北数i服务》升级后不运行程序，但是后台还要跑流量？",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "您是将i服务退到后台以后就去查看流量使用情况了吗？可能是之前的请求在App退出的瞬间还在返回数据造成的。i服务没有在后台调用的功能，您再观察一下退出一段时间后流量使用有无变化。之前一直没有测试过这种情",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3099
        },
        {
            "question": "1565建档代理业务种类编码",
            "detail": "公积金管理中心要建一个批量扣对公企业账户(包含跨行数据)的代理业务档案，1565交易录入代理业务种类应该输入什么呀",
            "answer": "住建部批量业务（含跨行）不需要维护1565，当涉及到非足额扣款业务时，需维护1565代理业务档案，种类068",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3100
        },
        {
            "question": "企业网银收款人名册主丢失",
            "detail": "企业本来有1个U顿，后来把这个老顿改成授权的，新增了一个操作的。 &nbsp; &nbsp;发现收款人名册都没了，影响企业业务，企业非常生气。请问有什么办法没？",
            "answer": "客户之声报个生产问题——只能让开发中心看看数据库里边是否还有，如果没有就没有办法了。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3101
        },
        {
            "question": "社保局因多种原因多发了医保费，现请我们帮忙扣回，大多医保卡又未启用，可有啥办法扣",
            "detail": "",
            "answer": "<div>您好，未启用卡不能联机扣款，看看是不是可以通过1737进行额度锁定？如果不行的话，可能需要分行科技提交变更，由数据中心（上海）进行扣款，谢谢</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3102
        },
        {
            "question": "企业网银如何查询POS机明细",
            "detail": "",
            "answer": "<div>由于企业网银的明细只能保存二个月，一年内的明细可以在企业网银查询“电子对账单”，超期太久的明细只能到柜台申请补打。</div><div>建议客户平时使用企业网银云回单功能或每月下载明细及回单",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3103
        },
        {
            "question": "请问：I类卡和II类卡签订授权通道协议问题",
            "detail": "I类卡和II类卡之间签订授权通道协议功能，是否已在全国推行？是否在签订了授权通道协议后，已实现了I类卡和II类卡之间资金的自由划转？",
            "answer": "【业务提示】二类卡签订的通道协议不支持跨行交易，工行之间转出或转入就没问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3104
        },
        {
            "question": "请问办理批量办卡协议时，电子签约系统里审核岗无法选择审批岗是什么原因？",
            "detail": "[图片]<br /><br />",
            "answer": "网点签批量办卡协议电子签约审批顺序是：网点签约岗～网点审核岗～二级分行个金部签约岗～二级分行个金部审核岗～支行行长。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3105
        },
        {
            "question": "e分期专用借记卡柜面可以销户吗",
            "detail": "",
            "answer": "不行，网银小额销户里销",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3106
        },
        {
            "question": "对公有积存金贰号协议，如何销户。法客或柜面能销吗",
            "detail": "",
            "answer": "<div>若对公积存金账户内份额为0，则可通过柜面5962交易销户，法客不支持注销积存金账户。请了解。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3107
        },
        {
            "question": "请问老师我行积存金1号手续费率是多少？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>积存一号也就是如意金积存，简称如意金，属于实物类产品，无手续费，总、分行利润来自于平盘价差、分行销售价差，积存二号也就是积存金，属于交易类产品，有手续费，总、分行利润来自于交易手续费。生产上最新的积存二号手续费率，时常变动，可通过个人网银、手机银行渠道积存贵金属栏目下，通过具体交易查询。请了解<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3108
        },
        {
            "question": "请教北数的各位大神，多人e办公绑定网点邮箱，现在都无法通过e办公发邮件，怎么办",
            "detail": "",
            "answer": "按制度e办公不允许绑定公共邮箱",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3109
        },
        {
            "question": "4102交易问题",
            "detail": "如图4102查询出来的交易画面，第四行指的是什么？是否开户许可证号码？[图片]",
            "answer": "从图中见，第四行是账号或是注册资本，请再补充描述下您的需求",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3110
        },
        {
            "question": "卡明细里的批量业务，0051柜员是什么业务？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>是本外币理财业务，您再看看该笔明细的摘要是理财吗？</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3111
        },
        {
            "question": "个人网银里有两个地方查的理财结果不同步",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "<div>两个查询的数据源不同，卡包下的“资产负债”数据源是T-1日的仓库汇总数据。理财下的“我的理财产品”数据源是实时访问主机数据。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3112
        },
        {
            "question": "融e联公众号经常提示暂无内容，请问是什么原因?",
            "detail": "近段时间登录融e联公众号经常出现暂无内容，请问应如何解决?",
            "answer": "您好，暂无内容正常情况是因为公众号管理员没维护内容，建议联系公众号维护的业务同事确认下，多谢～如业务同事维护了但是没有显示，可以反馈给 蒋骁 网络金融的邮箱，多谢～",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3113
        },
        {
            "question": "∪盾工本费批量扣收周期是多长时间?是卡里有钱就扣，还是固定日期扣或固定周期扣？",
            "detail": "",
            "answer": "三个月。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3114
        },
        {
            "question": "请教问题，急！",
            "detail": "",
            "answer": "姓和名，名和名用半角空格隔开，请看下个里操规",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3115
        },
        {
            "question": "建议二类卡开通绑定信用卡自动还款",
            "detail": "",
            "answer": "<div>7月版本投产后，二类帐户就可以绑定信用卡自动还款协议了。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3116
        },
        {
            "question": "银企互联单位付款给个人企业方显示失败，但我们电子银行内管系统显示成功。",
            "detail": "1334也没有查到明细。具体截图如下[图片]<div>电子银行内部管理系统查询成功</div>[图片]<div>单位企业显示的画面</div>[图片]<div>个人卡明细显示到账</div>[图片]<",
            "answer": "您好，烦请您提供一下交易的报文发送至我的邮箱（测试一部张晨），我们从后台日志中定位一下问题，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3117
        },
        {
            "question": "银校通手续费的收取，是系统自动收还是人工手功收取，自动收是单笔还是汇总收取，",
            "detail": "",
            "answer": "您好，银校通可执行协议收费，手工收取",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3118
        },
        {
            "question": "请问企业网银开通电子汇票功能需要准备哪些材料？流程是什么？",
            "detail": "",
            "answer": "营业执照正本，法人或者经办人身份证，结算证，网银变更申请书，如果是代办需要企业网银授权书，电票协议，开通电票的申请书，办电子银行部审批，通过后电子银行专管员内管号里开通",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3119
        },
        {
            "question": "请问北数i服务的二维码？我换了手机按不了！",
            "detail": "换了手机",
            "answer": "密Dccbj123[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3120
        },
        {
            "question": "请问一下，客户境外使用的信用卡，卡状态为冻结的，该卡是否能收到退税税款呀？",
            "detail": "",
            "answer": "信用卡有对应外币退税的对应币种，这可以收",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3121
        },
        {
            "question": "各位老师：问题请教，关于个人客户客编问题，谢谢",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3122
        },
        {
            "question": "军队版的企业网银怎么开通对账功能啊？求助",
            "detail": "",
            "answer": "您好军队行业版只有明细查询、汇总记账清单、回单管理来进行对账。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3123
        },
        {
            "question": "电票因组织机构代码证变更不能提示付款，如何操作",
            "detail": "",
            "answer": "修改原来的组织机构代码后可处理，处理完成后再按实际改回来，除此之外，没有别的方法。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3124
        },
        {
            "question": "我行商户，如何在支行或网点打印出Pos手续费支出的回单？企业要走账用！谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "可以在自助回单打印机打印，或柜面2387可以打印。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3125
        },
        {
            "question": "请问非自然人信息采集在网银上操作可以吗？如何操作？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3126
        },
        {
            "question": "请问93012001错误代码是什么意思",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3127
        },
        {
            "question": "6509签订的军人工资卡辅卡绑定协议如何注销？",
            "detail": "",
            "answer": "销军保卡后辅卡协议就销了，若要单独销此协议要回当也开户网点销",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3128
        },
        {
            "question": "查资金去向",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "上海富友支付服务有限公司，拨打95138-1-4-1，报银行卡号，日期，金额即可",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 3129
        },
        {
            "question": "请问在电子签约系统做了代发工资业务，我行审核岗审核完毕提交时无行长审批岗选项",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "发起人的机构是业务科还是其他部室？业务科发起的可以直接提交至支行审批岗，其他部室发起的话，审核岗可提交至业务科经办岗，经业务科审核岗提交至支行审批岗<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3130
        },
        {
            "question": "pos交易明细查询代码02是否表示退款成功？",
            "detail": "[图片]<br />请各位老师看看标黄这笔交易是否退款成功，客户刷的微信，如果退款成功是返回到微信零钱中，还是微信绑定的卡上？",
            "answer": "您的截图是什么数据？如果是历史明细的话，说明退款成功了，成功后，金额原路返回。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3131
        },
        {
            "question": "02年牡丹灵通卡销户，已做3994后查询卡片状态为收卡请问如何能将此卡做销户",
            "detail": "",
            "answer": "4209删除即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3132
        },
        {
            "question": "求助!急急！给对公客户购买金玫瑰，柜员对公/个人标示误选个人，过后如何调整？谢谢",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "请问此问题是否影响到客户开立对公发票？如果影响对公发票开立，解决方案是：如果是当天的交易，可以做反交易，之后重新购买；如果非当天交易，可以通过5263个人发票转对公实现对公发票开立。若还有疑问，请联系",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3133
        },
        {
            "question": "急急急！对公客户购金玫瑰，柜员将对公/个人标示误为个人，请问怎样调整？谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "请问此问题是否影响到客户开立对公发票？如果影响对公发票开立，解决方案是：如果是当天的交易，可以做反交易，之后重新购买；如果非当天交易，可以通过5263个人发票转对公实现对公发票开立。若还有疑问，请联系",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3134
        },
        {
            "question": "银校通后台登录，报操作员信息不存在",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "找到问题了，法客录入手机号码错误。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3135
        },
        {
            "question": "宝贝成长卡能开手机银行吗",
            "detail": "",
            "answer": "一个手机号码只能注册一个手机银行",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3136
        },
        {
            "question": "电子签约系统，打印个人信贷业务合同专用备案章时，打印机没反应",
            "detail": "电子签约系统，打印个人信贷业务合同专用备案章时，打印机没反应，打印业务章又可正常打印，请问是什么问题",
            "answer": "您好，请检查电脑配置：1、wps是否升级到4975版本以上 ；2、是否安装了Microsoft visual c++2005；3、ie浏览器版本是否为ie11；4、打印时请关闭Office相关软件",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3137
        },
        {
            "question": "请问:e缴费直连方式下回显缴费信息时分项展示分项缴费的详情方法",
            "detail": "",
            "answer": "上传账单模板时为一个缴费编号存在多笔账单时，就可以展示分项",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3138
        },
        {
            "question": "请问一个客户两个客编，客编下无冲突业务的时候会不会自动合并",
            "detail": "",
            "answer": "不建议用4216呀，又不能次日生效，提示也是说“下一个批量整合日”。又要等整合开关打开呀不知道要等多久，怕影响客户急用，特别是需要贷款的客户，我们一般不用4216整合，怕误事。",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 3139
        },
        {
            "question": "冒名账户有跨行协议如何注销啊",
            "detail": "请问冒名账户注销电子银行显示有跨行协议，注销失败怎么办？还有别的办法注销么？柜面注销是什么交易啊",
            "answer": "柜面7267，但要刷卡或读芯片。也可以发电子处协助在内管销。",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 3140
        },
        {
            "question": "notes网在发邮件时输入收件人关键字敲回车不出现收件人全称，这是为什么？？？",
            "detail": "",
            "answer": "看看右下角是否联机。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3141
        },
        {
            "question": "无折账户注销信使失败",
            "detail": "[图片]<br />该客户申请注销短信余额变动提醒服务，无论在内管还是柜面，均失败。柜面注销报＂报该账号无有效存折/存单，不支持此业务＂。内管注销则报＂无折户不能作此交易＂。[图片]<br />经查，",
            "answer": "打95588注销这个特殊情况遇到并解决过",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 3142
        },
        {
            "question": "学生各项费用是可选项，学校要求改成必选项，怎么选？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "可在法客系统，变更云托管缴费项目，将缴费账单选项变更为全选",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3143
        },
        {
            "question": "类似于幼儿园的民办非企业单位开户时，客户分类是〝普通单位〞还是〞其他机关团体〞？",
            "detail": "",
            "answer": "参考下图[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 7,
            "id": 3144
        },
        {
            "question": "请问各位，客户二代军保卡开户，批量文件为什么总显示“第一行长度有误”，里面的内容没发现错误啊，客户端已是最新版本了。急急急！",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 8,
            "id": 3145
        },
        {
            "question": "发现一些修改客户信息的BUG",
            "detail": "",
            "answer": "您好，现在录入手机号，如果有介质需要验证介质，这种场景建议可以先激活介质录入密码后再补录手机号。您说的进入补录流程后无法退出的问题我们周一确认下答复您。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3146
        },
        {
            "question": "客户已有一张一类卡，二代军保卡启用后变成二类卡，请问，怎么能调整军保卡为一类卡",
            "detail": "",
            "answer": "两种方法：把名下所有一类账户降级后升军保卡;一类卡绑定军保卡，互转就不受限了",
            "best_answer": "是",
            "support": 7,
            "id": 3147
        },
        {
            "question": "跨行收费收学校的费不行，如果收家长几块钱，会有较多家长能够受，这种功能何时实现？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，按照目前实现的方式，无法满足这种收费方式，这类优化需求可以直接反馈给总行网金部",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3148
        },
        {
            "question": "未满16周岁可以开通e支付吗？",
            "detail": "",
            "answer": "网络金融操规也很明确了[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 3149
        },
        {
            "question": "年龄大的客户开通电子银行，要对网点进行考核，请问这个年龄界限几岁？",
            "detail": "",
            "answer": "各地要求不同，我们这里70岁以上，建议由直系亲属子女陪同。并签订风险提示。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3150
        },
        {
            "question": "缴费学校柜台查询不到",
            "detail": "我行建立的其中一个银校通项目，柜台9551找不到该学校，在法客系统也查了，柜台渠道是开通的，是6月21日建档，6月22日学校导入缴费信息，6月22日当天手机银行和自助机都缴费成功，今天柜台还是查不到该",
            "answer": "您好，今天仅有您一家分行反应柜面查不到项目的情况，如果仍然查不到项目，请提供项目编号及名称，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3151
        },
        {
            "question": "请教下e支付下商户消费额度能调高吗?怎么调",
            "detail": "",
            "answer": "e支付的限额一共有两个。一个是用于线下扫码支付使用的商户消费限额，这个是不能修改的。另外一个是用于客户线上b2c支付，转账，缴费等交易使用的限额，这个限额客户可以修改单笔和日累计限额，客户如果使用u盾",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3152
        },
        {
            "question": "银校通费用查询统计～缴费情况查询菜单里欠费总额是怎么计算出来的？谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "设计是比如现在是2018年第二期导入了，但是如果张三他2018年第一期还有欠费，他2018年第二期的时候有2018年第一期的往年欠费，但是现在往年欠费不累加，这个问题还没有优化",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3153
        },
        {
            "question": "精神病人开户",
            "detail": "精神病人没身份证有户口，社保要求证件号码录入身份证号码，监护人代办，病人超过18岁了，证件类型录入不了户口，能录入什么呀",
            "answer": "您好，这个应该要录入身份证才行，可以询分行运管，是否可以特事特办。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3154
        },
        {
            "question": "客户在自助终端挂失换卡，但是补不出来卡，这个时候应该怎么继续操作？",
            "detail": "",
            "answer": "可以在柜面挂失申请书挂失，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3155
        },
        {
            "question": "护照开的卡丢了。已正式挂失、七天后凭挂失申请书可否换另一个地区异地补卡？",
            "detail": "",
            "answer": "补充下，需要在异地再做个挂失申请书挂失，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3156
        },
        {
            "question": "你好，请问总行在研发的聚合支付二清模式有产品介绍吗？什么时候可以投产，谢",
            "detail": "",
            "answer": "您好，关于您的问题有两种模式可支持，我的办公电话010-82988562，可联系我具体沟通了解一下。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3157
        },
        {
            "question": "未成年人是否可以批量开户",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可以的，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3158
        },
        {
            "question": "如何能把对公便携式移动智能终端改为可以带出去开个人借记卡的个人智能终端？",
            "detail": "",
            "answer": "目前投产的winpad便携智能终端支持开对公户和个人借记卡，安卓版的便携智能终端只支持开个人借记卡（7月版支持开对公户），您提到的对公便携智能终端，是哪一种。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3159
        },
        {
            "question": "拿本人和代理人身份证能不能查本人存单",
            "detail": "",
            "answer": "不能，只能客户本人持本人有效证件及介质查间自己名下账务信息，除此就只有有权人（公检法等）查询或遗产公证类查询了。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3160
        },
        {
            "question": "非自然人受益采集",
            "detail": "23号以后可以查询出应补录多少户，实际补录多少户的客户明细，补录是按照客编算还是账号算呀",
            "answer": "应该是客编统计的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3161
        },
        {
            "question": "北数i服务运营标签",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3162
        },
        {
            "question": "行内银团，我行是牵头行，他行如何收取利息？企业要提前还款，参贷行和牵头行如何处理",
            "detail": "",
            "answer": "1、银团贷款的本息收回由账户行（牵头行）办理，借款人归还账户行后，账户行再划付至各参贷行；<br />2、提前还款，参贷行发起自营借据变更，账户行（牵头行）生成提前还款银团准贷证并发送至主机，参贷行生",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3163
        },
        {
            "question": "因建立信贷台账时选择了逾期批量扣款，贷款到期日客户经理疏忽导致企业逾期一天，咋办",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请问您是想消除逾期记录还是想问如何将多收的利息退还客户？信贷侧的逾期记录可以通过调账删除，需向总行申请。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3164
        },
        {
            "question": "理财经理能不能进法客系统做尽职调查",
            "detail": "",
            "answer": "法客中没有理财经理这个角色的，请对照法客系统中的角色去选择本机构的有权限人员操作，或者咨询本机构结算与现金管理部门",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3165
        },
        {
            "question": "电子工资单前天提交内管系统，昨天在网银上已可看到，但融e联一直看不到，何故？",
            "detail": "",
            "answer": "首次上传，网银为t+1 融e联为t+2   下次上传  网银为t+0 融e联为t+1",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3166
        },
        {
            "question": "小额账户忘记密码7654挂失",
            "detail": "小额账户客户忘记密码，选择挂失销户，按照流程当天实时处理。实际操作用7654挂失选择实时处理，重置密码，挂失销户。做完挂失后不会联动重置密码，需要柜员退出交易，6523重置完密码再7654继续办理销户",
            "answer": "目前不会联动重置密码，如有后续变化会再做推广培训",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3167
        },
        {
            "question": "聚合支付费率是多少",
            "detail": "",
            "answer": "你好，目前聚合支付业务线上线下两个渠道，微信收取工行的费率一共有0‰、1‰、2‰、6‰四个，支付宝收取工行的费率是0‰、3‰、4.9‰三个。两家机构线上渠道都是按照最高费率，且是单费率通道收取的，预计",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3168
        },
        {
            "question": "2387交易可以打印商户手续费分笔明细吗？",
            "detail": "",
            "answer": "1.如商户是月结商户，可使用2387或前台报表打印手续费回单。<br />2.如商户是扎差入账，财智卡在回单机打印的回单有显示手续费。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3169
        },
        {
            "question": "老人生病后思维不清楚，同一户口本上的夫妻另一方可直接判定为监护人代理办业务吗",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 3170
        },
        {
            "question": "财富卡换卡怎么办",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />如果是换卡不换号，请按对应介质录入联名编号",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3171
        },
        {
            "question": "途牛白金卡是免有效期年费还是免首年年费？",
            "detail": "",
            "answer": "减免首年",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3172
        },
        {
            "question": "NOVA+1.10.6版本投产业务验证签到",
            "detail": "",
            "answer": "广东分行签到",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3173
        },
        {
            "question": "P0S商户要手续费收费凭证，如何在系统中出具？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "2387里面的pos回单打印",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3174
        },
        {
            "question": "e校园缴费功能投产了么？",
            "detail": "",
            "answer": "已经投产了，在e校园最下面的导航栏“银行通”进入即可看到[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3175
        },
        {
            "question": "基本户被冻结，想扣其保证金账户归还欠款，系统提示借方余额不足，有什么办法",
            "detail": "",
            "answer": "1309交易将结算户调整为内部户，2165退回保证金从内部户过渡后支付",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3176
        },
        {
            "question": "客户信用卡绑定工银e生活，短信验证发送手机号码，怎样调整成客户现用手机号。",
            "detail": "前台4204和智能机修改手机号做修改时也没见接收到验证码的手机号，该如何处理？",
            "answer": "智能机上第二次相同手机号再修改一次，就可以了。<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3177
        },
        {
            "question": "个人网银和手机银行e缴费报错",
            "detail": "个人网银和手机银行，点e缴费都报404[图片]<br />",
            "answer": "已经联系重新验证，目前环境正常了。初步判断应该是方式访问的服务器没有启联机导致的。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3178
        },
        {
            "question": "财智卡换卡 ，企业网上银行普及版 无法正常登录",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可否提供下 “无法正常登陆”的截图？或帮忙描述下出错的数据信息，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3179
        },
        {
            "question": "9444下载提示长度异常",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "IAAS代理保险按计划升级，停机至11时",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3180
        },
        {
            "question": "新装的柜台机器，为什么每次启动下一代终端都提示输入地区号和网点号啊？",
            "detail": "",
            "answer": "指纹成功签到一次就不提示了",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3181
        },
        {
            "question": "预算单位在我行无零余额账户，如何开立公务卡还款专户",
            "detail": "",
            "answer": "如果在其他行有零余额户可使用他行零余额账户进行公务卡还款，落柜面处理。可以咨询测试一部周颖。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3182
        },
        {
            "question": "iPhone8p手机银行-我的账户-更多-查询网上购物明细展现没有按时间顺序排列",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "您好，该功能已纳入退出计划，目前不再考虑优化，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3183
        },
        {
            "question": "注册账户转账输错金额00.0提示有误，参看境内会看一样错误的提示",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "您好，收到，后续尽快优化这个提示，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3184
        },
        {
            "question": "外币柜台支取是否可以他人代为办理，如果可以需要提供哪些证件，有无额度限制？",
            "detail": "",
            "answer": "文号汇律发【2018】9号文文件依据《个人外汇业务展业规范》2017年版规定如下执行[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3185
        },
        {
            "question": "前台终端提示CTS与CTB版本不一致，如何处理",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "新终端升级失败，可以尝试重装新终端或者打开新终端安装目录找到version.ini文件手动修改ctb版本号（需要管理员用户才能访问新终端安装目录）",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3186
        },
        {
            "question": "我行手机银行使用验证码对外转账的金额上限还是2万吗？未来会放宽限额或客户自主选择",
            "detail": "",
            "answer": "您好，会的，对于短信支付方式已在原基础上支持自助调的更高，目前处于行内试运行阶段，将逐步对外开放；超过短信支付限额时，可使用介质完成交易认证，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3187
        },
        {
            "question": "账户管家子账户能直接归集到资金池吗？",
            "detail": "",
            "answer": "目前账户管家主账户可以加入资金池协议，但子账户不行。（账户管家产品手册里有注明）<br>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3188
        },
        {
            "question": "网银支付超限额是否可以通过前台落地手工处理？",
            "detail": "我行与发包方，施工方签订了资金使用监管协议，约定对施工方的资金使用进行监管，五万元以内的资金施工方可以通过网银直接支付，超过五万元的资金支付需要发包方审批，银行根据审批的指令付款。目前，我行只能通过支",
            "answer": "可以考虑安心账户监管和结算账户监管两个产品。都能实现对资金的管控。区别是第一个是安心托管账户，第二个是普通往来户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3189
        },
        {
            "question": "一周岁孩子父母在美国，请问需要什么手续？是否可以不用父母回国，由姥爷代办？",
            "detail": "",
            "answer": "如果是持国外护照的未成人，他人可以代办",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3190
        },
        {
            "question": "融e够无法登录，一直报“通讯中，请稍后”<br /><br /><br />",
            "detail": "",
            "answer": "系统升级中存在一些问题，导致对外服务时间有延迟。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3191
        },
        {
            "question": "问题在线求",
            "detail": "请问:单位结算帐户开、销户申请书上，系统联机打印的开户银行前少了“工行”二字，可以修改参数将二字添加上去吗？",
            "answer": "是哪个对公开户交易，本次打印与以前不同吗，具体是哪个字段呢，再有客户就是在我行网点开户的，必须要打印工行字样吗，请再具体明确下信息吧",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3192
        },
        {
            "question": "定期转存问题",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3193
        },
        {
            "question": "安卓手机银行客户端我的客服选择问题没解决，然后不勾选不满意原因直接点提交也能通过不合理请修改。",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，目前是这么设计的，不强制必须选，我们向需求人员反映下您的建议，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3194
        },
        {
            "question": "智能设备启用信用卡异常",
            "detail": "",
            "answer": "信用卡审批系统升级中，请通知客户下午办理。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3195
        },
        {
            "question": "二维码聚合支付失败，版本计划上说的是5:40之前不能用，客户9点后都不能用了",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好，目前服务已恢复，可通知商户验证。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3196
        },
        {
            "question": "安卓手机银行客户端投资理财账户能源，更多点交易账户管理报错",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，经验证已恢复，请重试，如有问题请再联系我，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3197
        },
        {
            "question": "客户银行卡60多万积分，想要在融e购用积分兑换产品，登录融e购无积分显示。",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "还请分行同事提供下联系方式，需要确认下用户的登录流程，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3198
        },
        {
            "question": "无纸化3笔业务，突然停电，第一笔成功有影像，第二笔成功无影像，如何找回影像",
            "detail": "",
            "answer": "反交易或者手工补制凭证",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3199
        },
        {
            "question": "企业网银基本权限U盾登陆没有反映。",
            "detail": "",
            "answer": "您好，可否详细说明一下，是在做到哪一步没反应的？是否可以选择到证书？证书的品牌是什么？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3200
        },
        {
            "question": "排队机网络正常报联网失败",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "您好，biom环境问题，可稍后再试试，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3201
        },
        {
            "question": "手机银行安卓客户端无法在最爱里添加刷脸取款功能",
            "detail": "手机银行安卓客户端&lt;font face=-webkit-standard&gt;&lt;span style=-webkit-tap-highlight-color: rgba(26, 26, ",
            "answer": "您好，该菜单为本期新增功能，明日正式生效，请关注。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3202
        },
        {
            "question": "今天在pad上登录授权后，再登录主机系统不让登录，有谁知道怎么回事？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，这是您提的同样的答复，请参考哈<br>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3203
        },
        {
            "question": "今天在pad上登录授权后，再登录主机系统不让登录，",
            "detail": "",
            "answer": "您好，这是6月版新增的功能，控制用户不可以在审核pad和柜面同时登录，如果需要在柜面签到，请先在pad端推出登陆，反之亦然，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3204
        },
        {
            "question": "北数i服务下载界面打不开",
            "detail": "登录后提示市升级，但是打不开页面<br />",
            "answer": "您好，现在应该可以了，您再试试，情况也告诉我一声，谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3205
        },
        {
            "question": "请问pos挂账为什么要商户盖章确认申请，系统不自动入账呢？",
            "detail": "",
            "answer": "请问具体是哪类交易造成的挂账？如果需要线下判断交易入账方向的，需要审批。其他其他挂账是会在批量正常做销账的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3206
        },
        {
            "question": "护照开的卡、已正式挂失。七天后去了另一城市。凭挂失申请书补卡处理时是否再七天？",
            "detail": "",
            "answer": "办理挂失申请书挂失时，如提供有原挂失申请书第二联，且己经满7天，那么可直接处理，如未提供原挂失申请书第二联只能再等7天再处理了。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3207
        },
        {
            "question": "请问总行哪个部式负责无纸化系统管理",
            "detail": "",
            "answer": "联系总行运行管理部王龙",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3208
        },
        {
            "question": "个人大额可转让定期存单91年开户的如何处理？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "我们这边是转入手工储蓄科目203099手工管理。核对底卡，本金从203099支，利息走手工付息电子审批流程",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3209
        },
        {
            "question": "智能授权IPAD登陆提示HTTP连接失败，请检查网络",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请确认配置文件中，相关地址是否配置正确。配置文件位置如下：文档-config-appinfo，biomFHAddr那行为分行biom地址，请确认是否已经正确配置，所有符号都是半角，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3210
        },
        {
            "question": "公文系统无法查看，报错",
            "detail": "查看公文时报错，见截图<br />[图片]<br />",
            "answer": "已经恢复正常了<br />不是电子档案的问题",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3211
        },
        {
            "question": "客户判刑在监狱，银行卡丢失同时忘记密码，账户存款需要支取，如何处理",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3212
        },
        {
            "question": "人脸识别有相关文件指导",
            "detail": "",
            "answer": "您好，人行在不同文件和通知中都有建议和鼓励银行使用人脸识别的等方式进一步核实客户身份。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3213
        },
        {
            "question": "随心查收支/工资分析问题",
            "detail": "收支曲线，曲线有数，但下面的收入支出却说没有。<br />工资曲线，取现6月为0，但，下面是有数的，还有近12个月平均工资没数<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "<div>您好，收到，将于近期优化，请关注。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3214
        },
        {
            "question": "异地卡户名有误，不是曾用名。请问如何修改为正确户名？",
            "detail": "",
            "answer": "开户行调阅开户资料后修改，详细操作以当地相关部门要求为准。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3215
        },
        {
            "question": "国家外汇管理局金宏系统登录货物贸易核验报关单提示错误信息",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "非我行系统，需要咨询外管局。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3216
        },
        {
            "question": "关于存量定期储蓄存款自动约转后的实际执行利率，总行是怎么规定的?",
            "detail": "",
            "answer": "转存当日的我行挂牌利率",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3217
        },
        {
            "question": "客户30万美元现钞想存银行，怎么办？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3218
        },
        {
            "question": "自助终端信用卡启用显示“您的卡片打印标志查询有误，bamp0019返回数据异常”",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "<div>这是周日上午12:00前的报错吧，请再核实下，如还有问题，请联系测试三部伊治军。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3219
        },
        {
            "question": "什么意思？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "点击确定继续，本次版本投产新终端和pad不能同时签到控制。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3220
        },
        {
            "question": "怎样实现非税收入微信或支付宝缴费，并且没有手续费？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>没看明白，请电话或邮件测试四部宋继冲说明下具体问题。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3221
        },
        {
            "question": "工银e 支付调额 的前提，为什么有些无法手机自助调高",
            "detail": "",
            "answer": "从2018年6月24日起，客户可以通过手机银行客户端自助调整工银e 支付限额，使用u盾或密码器+短信+人脸识别，可以将支付限额调整至日单笔20w，日了累计100w ，月累计500w",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3222
        },
        {
            "question": "手机银行融e行版本更新提示问题",
            "detail": "",
            "answer": "您好，安卓新客户端目前已正式上架，请重试，如有问题再联系我。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3223
        },
        {
            "question": "登陆网银内管报错",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "问题已解决，请您联系分行同事再试一下。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3224
        },
        {
            "question": "ATM机长款超期要上划，怎么操作？余额手工划，差错登记簿怎么处理？作废记录？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>差错长短款资金超过规定期限进行上划上级机构转损溢时，各网点应通过2653差错登记簿交易或ATM平台进行差错后续处理，由上级机构提供相关内部账户（1000205计财部门待划转款/2000233计财部门待划转款）作为目标账户（不得划转至上级行差错长短款内部户），上级机构需提前将账户属性调整为辖内共用。各行也可以结合实际管理情况，另行指定内部账户（非差错长短款内部户）作为归集账户，归集后再划转至上级机构，进行待处理财产损溢处理。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3225
        },
        {
            "question": "e支付调高限额，刷脸时提示基准照不存在，什么情况？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，首次使用需在工作时间内交易同步上传基照（早九点-晚五点），否则因不存在基照不允许交易。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3226
        },
        {
            "question": "军保卡挂失账户，卡下账户协议有一个储蓄创新协议，请问这个协议如何撤销？",
            "detail": "",
            "answer": "7612查，7611销",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3227
        },
        {
            "question": "请教老师:用7628交易打印历史明细，为什么系统显示该卡号不存在？卡号绝对正确。是该卡挂失销户换卡了吗？怎样查到该卡挂失换卡后的新卡号？",
            "detail": "",
            "answer": "通过客户身份信息查询正常卡片信息，再通过40202交易查询介质信息可查询旧介质卡号信息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3228
        },
        {
            "question": "二维码聚合支付报错-500099，都不能用了",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，目前生产环境已恢复，请通知商户再试，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3229
        },
        {
            "question": "银校通学校希望展示明细但缴纳总金额，不希望只勾选几个缴费，如何设置？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "可通过法客系统变更缴费项目协议，“缴费大厅多笔控制方式”选择“全选”",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3230
        },
        {
            "question": "7597前台制证时系统出错",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "7597交易系统已正常，谢谢🙏",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3231
        },
        {
            "question": "信用卡作为代发工资账户年费问题",
            "detail": "信用卡有连续三个月无代发记录恢复年费收取规定吗",
            "answer": "<div>总行侧没有相关规定，分行侧有无特殊要求建议联系省行卡处确认下。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3232
        },
        {
            "question": "3026交易u盾报错",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，问题已经解决，请您联系分行同事再试一下。如有问题，随时和我们联系，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3233
        },
        {
            "question": "7597交易企业申领U盾不成功",
            "detail": "",
            "answer": "问题收到，开发同事正在抓紧分析。有结论后会第一时间告知。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3234
        },
        {
            "question": "什么是结算贷款？",
            "detail": "",
            "answer": "总行网融中心推出的分别针对小微企业和小微企业主做的纯线上实时发放的信用贷款，目前总行主要是基于客户的结算信息建模来进行客户的筛选和额度的确定。具体可以参考网融中心发布的相关制度和操作指引。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3235
        },
        {
            "question": "功能菜单没有活期开卡功能何原因，如何解决？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "选择上面得开立，按照选项到开卡的画面后，点右上角的五星，就可以在左边显示了",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3236
        },
        {
            "question": "金融社保卡持卡人死亡但卡未启用如何办理销户？",
            "detail": "",
            "answer": "公证处开立公证书，以公证书为凭证，代办挂失销户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3237
        },
        {
            "question": "今日有台办公用机用WPS打开电子表格修改保存后再无发打开，提示如下。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您这种情况像是文件受损或者异常退出了，可以用如下方法试试。1.点击创建一个新表格。2.工具——备份管理，详见图一。3.点击备份管理，最右侧会出现之前的文件，如果没有可以点击查看其他备份。然后点击就可以",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3238
        },
        {
            "question": "手机银行自助添加的注册卡在哪个菜单可以升级成柜面注册卡？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，我的账户里找到想升级的卡，对应卡下面选择“功能升级”选项。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3239
        },
        {
            "question": "7597交易问题",
            "detail": "投产后，7597证书制作显示交易显示10010208错误，请问如何处理？[图片]",
            "answer": "您好，问题已经解决，请您联系分行同事再试一下。如有问题，随时和我们联系，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3240
        },
        {
            "question": "e生活不能实名认证，应如何解决？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，非实名注册的时候可以选绑银行卡，这样就实名认证了。或者非实名客户登录后点击金融页的功能会提示实名认证。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3241
        },
        {
            "question": "如何在柜面签订商户盈产品？交易码是什么？",
            "detail": "",
            "answer": "目前柜面没有签订商户盈的交易代码，可通过网银，手机银行和智能机等设备签订",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3242
        },
        {
            "question": "电子现金充值失败已扣款，误销电子钱包卡。请问怎样把钱退还给客户？",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "6395",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3243
        },
        {
            "question": "如何查询客户申请免小额管理费办理日期？",
            "detail": "客户致电95588投诉我行扣收小额管理费，经查3月21日扣0.15元，6月21日扣3元，客户表示2017年底来办理免小额管理费业务。[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></",
            "answer": "这种情况大部分是客户之前的小额管理费因为账上没钱没有扣，客户进账后补扣的。查询历史明细，看看是什么时候余额为零的，往前推。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3244
        },
        {
            "question": "反洗钱系统高风险客户，请问采取什么措施对其账户进行控制？前台如何操作？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "您好，对于已经存在的黑名单客户，我行有自己的监控和控制模型，如限制开户，限制账户借贷权限等，我行也可通过1737，7688等交易对账户进行锁定控制，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3245
        },
        {
            "question": "客户登陆个网正常，登陆手机银行提示如下图",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "组合模式开户交易10101更新证件有效期即可。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3246
        },
        {
            "question": "企业网银客户如何查询3个月前的，企业网银上背书转让的电子银承？",
            "detail": "",
            "answer": "请在电子商业汇票-汇票管理-票据综合信息栏目查询持有类型为“历史持有”，可以查询出票据信息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3247
        },
        {
            "question": "线上换卡不换号",
            "detail": "",
            "answer": "没啥关系，在哪个网点都可以办理",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3248
        },
        {
            "question": "企业网银代发工资超过三个月工资代发明细在哪里可以查到？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3249
        },
        {
            "question": "法人客户营销系统建档点确认没反应",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "检查各字段输入信息是否正确，截图看不清楚，比如起始日期是2014年吗，不能大于当前日期的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3250
        },
        {
            "question": "保留金额",
            "detail": "请问老师怎样查出为何保留？谢谢。<br>[图片]",
            "answer": "客户是否换过卡，7523查换卡前后是否有做延时汇款？",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3251
        },
        {
            "question": "一代军保卡未启用，可以做批量销户吗？",
            "detail": "",
            "answer": "批量销户支持正常卡 可以启用后批量注销",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3252
        },
        {
            "question": "请问单位办理的公务卡明细在哪里可以查到？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>感谢于老师分享。除柜面渠道外，单位财务人员手工的公务卡也可通过企业网银渠道来查询；单位给员工办理的个人持有的公务卡，客户可注册网银或手机银行后通过这些渠道来查询明细、余额等信息。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3253
        },
        {
            "question": "今天银校通系统有问题吗？",
            "detail": "",
            "answer": "您好您是遇到什么具体问题了吗？上午是出现过超管收不到验证码的问题现在都好了，您有啥问题，咱们再一块看看。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3254
        },
        {
            "question": "代理开活期账户需要什么手续",
            "detail": "",
            "answer": "补充下关键的要有授权书，见下文[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3255
        },
        {
            "question": "现金管理系统作缴费协议变更，确定无反应",
            "detail": "选择的是云托管，点击确定，无任何反应，升级前正常。[图片]<br />",
            "answer": "该问题正在处理中，后续会通知您。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3256
        },
        {
            "question": "扫码取现，报“无可用认证方式”，请教原因？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "核实一下该客户手机银行的认证介质，如果只有U盾，确认是否是手机银行可以用的音频盾。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3257
        },
        {
            "question": "户名有乱码，4214内部调整正确后，可开新卡但存折挂失时依旧显示户名错误。",
            "detail": "第二次出现了，之前有个更奇怪的，户名看着是对的4209下多个账户均正常，唯有一个活期折子挂失改密码均显示户名错误",
            "answer": "4209将该账户先删出，如果是卡，4209再新增回去，如果是折，1208补实名或4209增回均可",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3258
        },
        {
            "question": "谁家有银行承兑汇票挂失申请书，请给南郊发一下，谢谢！！",
            "detail": "",
            "answer": "请直接联系大的同分行运管部门荻取。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3259
        },
        {
            "question": "客户挂失销户，提示图1，4246无需核实，查账户状态：只收不付，如何解决",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "活期存折做了挂失，1990确认或组合画面查询介质状态确认一下",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3260
        },
        {
            "question": "定向收支这个产品，能实现定时自动收，自动支吗？",
            "detail": "",
            "answer": "不能   定向收支是指该账户定义的对方收支账户",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3261
        },
        {
            "question": "请问柜面使用9551交易不能打印业务凭证，如何处理呢？",
            "detail": "",
            "answer": "具体什么业务？个人缴费？现金还是转账？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3262
        },
        {
            "question": "发卡行LQT或HLJRCUB_DEBIT是什么意思？",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "<div>补充答复：LQT是微信的零钱通，功能与支付宝类似~</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3263
        },
        {
            "question": "企业网银打印回单出现乱码状况，请问啥原因",
            "detail": "",
            "answer": "电子回单还是纸质回单？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3264
        },
        {
            "question": "三套测试环境7654挂失报调用主机程序失败",
            "detail": "三套测试环境7654挂失报调用主机程序失败！〔9301｜PPSA〕<br />[图片]<br />",
            "answer": "测试环境三套无ppsa环境，但开关可能打开造成交易不通",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3265
        },
        {
            "question": "在法客建一个协议，建多个项目的情况，T+1日，是按项目分别汇总入账，还是全部汇总",
            "detail": "",
            "answer": "感谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3266
        },
        {
            "question": "风控系统釆集帐号是否有误？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "请将核查的具体信息发宋延瑞/测试一部/数据中心-北京邮箱，邮件答复，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3267
        },
        {
            "question": "电子签约",
            "detail": "电子签约寻入完毕并提交审，审核人、和经办无法看到合同信息，请问星否与电脑有关、如何解决。",
            "answer": "老师您好，请确保浏览器版本在ie11以上，并成功安装wps插件，若电脑上有office软件，请卸载后再试试。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3268
        },
        {
            "question": "企业网银汇款报错42587",
            "detail": "",
            "answer": "请提供下报错截图等信息",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3269
        },
        {
            "question": "客户ETc周五正常扣款，周六扣款失败，进入黑名单，前台查询扣款失败原因如下图求解。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "1510查下控制代码，就知道原因了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3270
        },
        {
            "question": "子帐户能否单独开通企业网银",
            "detail": "",
            "answer": "李老师正解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3271
        },
        {
            "question": "客户在智能设备挂失后无法换卡",
            "detail": "客户在智能设备办理挂失成功，但换卡时系统提示身份证无法识别导致无法换卡，后续应该如何处理？",
            "answer": "凭挂失登记簿，挂失小票，身份证，在柜台7654处理换卡",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3272
        },
        {
            "question": "请教各位老师，公司帐户结算套餐如何撤销？",
            "detail": "",
            "answer": "可在法客系统删除结算套餐协议",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3273
        },
        {
            "question": "开通网络融资gcms提示账号被多家集团注册什么意思",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "账号作为分支机构添加到了多个网银集团，这种情况gcms不支持，可以内管添加合同尝试。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3274
        },
        {
            "question": "电子制单怎样撤销",
            "detail": "",
            "answer": "2618撤销，2619修改，2355反交易",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3275
        },
        {
            "question": "工银e缴费，缴费时，报“98100081，缴费失败”，这个问题如何解决？",
            "detail": "",
            "answer": "98101091",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3276
        },
        {
            "question": "商户总店登录商户之家后，无法查看到各分店当天微信、支付宝交易明细，请问如何解决",
            "detail": "",
            "answer": "您好，商户之家PC版-对账服务-交易明细查询功能支持查询下载当日及以前日期的交易明细（含聚合支付），对账单功能支持查询下载T-1日及以前日期的对账单文件。商户之家App-交易明细功能支持查询当日及以前",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3277
        },
        {
            "question": "商户分店输入部门特约编号后登录商户之家，提示用户不存在，请问如何解决",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请问商户是否是今天建的档？如是，需等待系统批量生成用户名后才可登录。如不是，请协助提供部门档案编号，我们联系开发检查一下档案情况。谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3278
        },
        {
            "question": "新开信贷账户，系统中录入投资客户客编及管理者信息客编都找不到，是啥原因呢？",
            "detail": "",
            "answer": "投资客户和管理者未在信贷系统建档导致。请在客户管理菜单进行主机客户信息下载操作，下载投资客户和管理者的相关信息，下载完成后即可维护法人客户档案。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3279
        },
        {
            "question": "信用证短期保证金无法销户的问题",
            "detail": "科目号231001，科目名称：信用证短期保证金存款，币种：人民币。保证金分户账户余额为零。保证金业务已处理完毕，需注销保证金分户账，使用1309交易查不到对应信息，1319查询信息提示保证金种类为交易",
            "answer": "收了1322了吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3280
        },
        {
            "question": "B2C的2015年的回单订单号能查到不？",
            "detail": "明细能看到15年有笔b2c交易，2000元，但是网银内管b2c查询，查不到，请问怎么能查到？需要那笔交易的订单号。",
            "answer": "运管HDM系统查询。谢谢<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3281
        },
        {
            "question": "MOVA数据能保存多久？现在可以提取2016年数据吗？",
            "detail": "",
            "answer": "<div><span style=font-family: 宋体; font-size: 14px;>您好，在<span style=font-family: Times New Roman;>MOVA<span style=font-family: 宋体; font-size: 14px;>中<span style=font-family: 宋体; font-size: 14px;><span style=font-family: Times New Roman;><span style=font-family: 宋体; font-size: 14px;>财会类的指标区分频度，月频度保存<span style=font-family: Times New Roman;>5</span><span style=font-family: 宋体;>年，日频度保存</span><span style=font-family: Times New Roman;>13</span><span style=font-family: 宋体;>个月，客户经理销售类数据</span><span style=font-family: Times New Roman;>3</span><span style=font-family: 宋体;>个月。所以需要根据您具体查询的指标来看，如果是财会类的月指标是可以查询</span><span style=font-family: Times New Roman;>2016</span><span style=font-family: 宋体;>年数据的。如您选择时还有疑问，可发我的邮箱具体联系。</span></span><br/></span></span><br/></span></span></span></div><div><br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3282
        },
        {
            "question": "企网票据业务，追索撤回指令无法撤咋办。状态是拒付追索待清偿。",
            "detail": "",
            "answer": "按照人行统一要求，追索业务一经发起，只能通过追索流程结束票据生命周期；无法再次发起提示付款（追索撤回后，状态只允许继续发起追索）；请相关业务人员线下联系对方行做好沟通，通过追索流程完成票据生命周期闭环",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3283
        },
        {
            "question": "信用卡销户常见问题",
            "detail": "",
            "answer": "蒋老师您具体遇到啥问题了？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3284
        },
        {
            "question": "商户盈1号的存款归属网点，是卡的开户网点？还是签约网点？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，归属卡开户网点，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3285
        },
        {
            "question": "业务求助&#091;机智&#093;&#091;机智&#093;&#091;机智&#093;。异地银行卡挂失补卡后，异地基金账户在网银上查询不到，但是在柜面可以查询，现客户需要赎回怎么操作？",
            "detail": "业务求助&#091;机智&#093;&#091;机智&#093;&#091;机智&#093;。异地银行卡挂失补卡后，异地基金账户在网银上查询不到，但是在柜面可以查询，现客户需要赎回怎么操作？&#091",
            "answer": "柜面是客户名下任何一张卡都可以查基金，但赎回一定要查1996挂基金交易账户那张卡才可以。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3286
        },
        {
            "question": "联网核查不符问题",
            "detail": "做联网核查，通常有张三出现李四照片现象，还得客户再提供辅助证件。这样问题同时期在建行也有过，但已纠正。都是各行与公安部公民身份信息系统对接，为什么我工行到现在还屡屡报错呢？",
            "answer": "数据不同步造成的，报上级做更新与公安系统同步下",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3287
        },
        {
            "question": "4202可以修改婚姻情况吗",
            "detail": "",
            "answer": "刚好闲着，有空就帮忙答下，高老师",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3288
        },
        {
            "question": "个人客户想打印1997年以前的历史明细。，在什么系统中能打出来",
            "detail": "",
            "answer": "报当地历史数据中心就可",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3289
        },
        {
            "question": "工银e办公无法接收新邮件，无法删除旧邮件，一刷新又出来，试过删除重装依然不行。",
            "detail": "",
            "answer": "绑定的是网点邮箱还是个人邮箱？如果是网点邮箱只能一个人绑定。还有notes邮箱密码改为英文大小写＋数字了吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3290
        },
        {
            "question": "印鉴卡的骑缝章可以盖财务章吗",
            "detail": "",
            "answer": "可以的，印鉴卡骑缝章可以加盖公章或财务章。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3291
        },
        {
            "question": "ATM问题",
            "detail": "<div>ATM实际能对外服务（读卡灯亮，可按菜单），但又出了管理员菜单。请分析，谢谢！</div>[图片]",
            "answer": "您好；这个不是管理员菜单，是厂商sp报错的页面，需要找厂商去检查下机器的硬件。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3292
        },
        {
            "question": "定期部分扣划怎么算利息",
            "detail": "",
            "answer": "定期部分扣划会导致定期销户。销户后会提出全部本金以及利息。按照支取比例同比计算支取利息。未扣划部分本金原储种续存，未扣划部分产生利息双方红字冲账返回利息户。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3293
        },
        {
            "question": "请问一下农行的卡能注册我行的网银吗？",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "怎样注销呢?他行的卡不注销，在工行开不了网上和手机银行",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3294
        },
        {
            "question": "2018年6月25日客户客户办理手机银行后，登录显示服务器安全证书验证失败，无法办理业务，客户手机华为nova2青春版。",
            "detail": "",
            "answer": "您好，该报错一般为安卓系统需要更新系统组件，请您将webview的系统组件更新至最新版本后重试，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3295
        },
        {
            "question": "失业保险资金专户调社保资金利率失败",
            "detail": "",
            "answer": "&#35831;&#38382;&#26159;&#21542;&#20351;&#29992;2612&#20132;&#26131;&#35843;&#25972;&#65311;&#21046;",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3296
        },
        {
            "question": "我行的聚合支付微信公众号接口是否已经开发完毕?",
            "detail": "",
            "answer": "补充周老师的答复。<div>工行开放平台地址：https://open.icbc.com.cn/icbc/apip/index.html<div><div>1.接口文档可通过“文档中心-API文档-商",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3297
        },
        {
            "question": "有哪位老师知道外地的定制分期卡可以在我们本地办理e分期不？<br />",
            "detail": "",
            "answer": "您好，签约放款交易仅支持本地的信用卡，可以支持本异地借记卡。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3298
        },
        {
            "question": "手机银行问题",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好，该报错一般为证书异常导致，请明确交易名称、是否使用了u盾验签及u盾品牌类型，也可尝试到柜面恢复证书、重新下载后再交易。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3299
        },
        {
            "question": "求助，我们有个上门收款协议即将到期，要怎么续签啊，具体流程是什么？谢谢了",
            "detail": "求助，我们有个上门收款协议即将到期，要怎么续签啊，具体流程是什么？谢谢了",
            "answer": "<div>请向您的上级上索取《现金业务上门服务管理办法2013版》和《现金业务操作规程2015版》制度规定，以及所在分行制定的细则规定，在现金营运系统审批同意后，才能续签。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3300
        },
        {
            "question": "代理人存取外币现钞，需要委托书的文件在哪？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3301
        },
        {
            "question": "单位客户名称已修改，企业网银客户名称不联动修改，是否可以从网银内管系统修改",
            "detail": "",
            "answer": "可以通过内管修改",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3302
        },
        {
            "question": "企业网银客户购买理财产品报错：42068，重复登陆再试也是这样，如何处理？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "检查下id对账号是否有可理财权限",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3303
        },
        {
            "question": "物业云的客户登录地址是什么",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "https://ehome.icbc.com.cn/icbc/ehomecloud/index.jsp",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3304
        },
        {
            "question": "请问有最新错误代码表？",
            "detail": "",
            "answer": "我们都是直接从SEAS系统查询，不知道其他分行有什么好办法没？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3305
        },
        {
            "question": "企网内管测试环境地址83.32.33.85无法使用",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3306
        },
        {
            "question": "网银转帐报错96400223是什么原因?",
            "detail": "通过企业网银转帐提交指令后使用手机一做授权处理就报错96400223，提示信息:您重复提交了请求，请返回主菜单重新选择菜单操作，全部删除后重做还是这样提示",
            "answer": "收到，我们请开发中心看下。可以的话请提供下客户id和客户端版本号。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3307
        },
        {
            "question": "ios手机银行-随心查模块",
            "detail": "随心查模块点右上角查看明细，进入的页面选最下面2017年1月，出来的明细是18号之后的，18号之前的明细没有展现，实际上18号之前也是有明细的，明细展现不全，安卓手机银行这里的明细是可以全部展现的，i",
            "answer": "您好，收到，将于近期优化，请关注。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3308
        },
        {
            "question": "企业财务室批量转账，户名和账号都对了，出现报错原因是:50B，是什么原因？",
            "detail": "",
            "answer": "请重新提交，应该没问题了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3309
        },
        {
            "question": "存单开成功了，但未打印，还需要做6533授权吗？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，建议做，避免影响后续交易，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3310
        },
        {
            "question": "企业网银U盾坏了，到柜面办理更换.更换后客户登录企业网银显示用户已注销。",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3311
        },
        {
            "question": "异地存折小额可以挂失销户吗？",
            "detail": "",
            "answer": "活期存折支持异地挂失销户",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3312
        },
        {
            "question": "修改姓名和身份证号",
            "detail": "各位老师：客户现在身份证名字为张三，身份证号为A，有个存折，系统查出来姓名为李四，身份证号码为B，派出所出具同一人证明后，怎么修改啊？谢谢",
            "answer": "4214直接修改。<div>如果正确的身份证已建立了客编，就销户销错误的客编。或者把帐户从错客编下调入到正确的客编下。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3313
        },
        {
            "question": "客户已在自助柜员机修改预留手机号码，登录手机银行仍提示身份信息已注册",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，这个提示说明客户已注册过，与是否修改预留号码无关，请至柜面查询已注册信息并直接登录。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3314
        },
        {
            "question": "我们电子签约系统经办人录入提交后审核人员审查模版信息为空，什么原因。",
            "detail": "",
            "answer": "补充下是什么合同？",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3315
        },
        {
            "question": "求教：企业帐户销户，发现有存在尚未的收取的产品化对公付费明细！具体如何查询",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "通过3734待收取费用查询",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3316
        },
        {
            "question": "请问老师，客户要打印自己卡明细，没带卡，能给客户打明细吗？",
            "detail": "",
            "answer": "不行",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3317
        },
        {
            "question": "修改预留手机号提示已经关联",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "本人携带有效身份证件去任意柜台重置。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3318
        },
        {
            "question": "3类账户里有钱，但没打密，网银追加也追加不上，怎么才能把钱转出来",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "组合交易二三类账户销户，写签单确认书，注明虚拟卡无实体介质，连客户身份证提交远程。成功销户20天后用2787取回卡内资金。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3319
        },
        {
            "question": "商友卡换黑金卡显示不支持此借货应用是怎么回事",
            "detail": "",
            "answer": "正常换卡还是挂失换卡？手输卡号还是读卡？看一下该卡是否有电子现金余额，如果有，先圈为0",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3320
        },
        {
            "question": "手机银行刷脸取款",
            "detail": "最新安卓客户端，手机银行-刷脸取款1、进入页面下方的注释只有一点，无需在前面加序号1；2，选择某一张卡开通，输入密码框内提示“请输入xxxx卡/存折密码”，但左边是“卡/账户密码”，在第一页显示也是卡",
            "answer": "您好，温馨提示规范如此，一条一般也要明确序号；存折/账户名称问题，后续征求业务部门意见统一梳理优化，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3321
        },
        {
            "question": "请问，定期一本通在异地可以支取吗？如何办理？",
            "detail": "",
            "answer": "仅支持通过转账的方式转到别的账户，不能异地存取现金（摘自知识库）[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3322
        },
        {
            "question": "工银亚洲问题。",
            "detail": "我支行一工银亚洲见证开户客户，想打印一张其工银亚洲账户的账户清单，上面要有姓名，收款卡号，证件号码等信息。请问我们内地支行能打印吗？如何操作？",
            "answer": "<div>由于监管合规及隐私条例等原因，涉及客户个人资料信息只能在工银亚洲端提供，境内分行无法查到。</div><div>另外，客户每月的账户对账单上面会显示客户的账号和姓名，如果需要同时有证件号，那就只能本人在香港柜面查询打印。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3323
        },
        {
            "question": "622203卡bin的国密借记卡支持换卡不换号了吗？",
            "detail": "",
            "answer": "支持的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3324
        },
        {
            "question": "电信诈骗返还",
            "detail": "",
            "answer": "应按照总行 《电信网络新型违法犯罪案件冻结资金返还工作实施细则（试行）》（工银规章〔2017〕44号）执行 <br />网点收到上级行运行管理部门发送的资金返还法律手续后，应通过主机交易查询账户冻结记",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3325
        },
        {
            "question": "企业网银交易序号HJM开头的支付指令在哪里可以查询",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3326
        },
        {
            "question": "授权控制码000000007",
            "detail": "",
            "answer": "人行检查发现，我行发行的国际单标信用卡（1+1组合发行的，3、4、5开头的卡），能在境内使用，作为问题违规与卡组织合作开展人民币清算业务。我们报总行后，总行启动了紧急控制方案，用授权控制代码00000",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 3327
        },
        {
            "question": "请问老师借记灵通卡（622202）能做换卡不换号换成商友卡吗？",
            "detail": "",
            "answer": "卡bin不同，不行。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3328
        },
        {
            "question": "融e购B2B买家能否使用电票支付",
            "detail": "",
            "answer": "您好，目前融e购B2B不支持买家用电票支付，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3329
        },
        {
            "question": "智能终端开立借记卡收费规定",
            "detail": "我行遭到客户实名举报至当地发改委，称其在智能终端机上开立了借记卡存款后被扣5元工本费不合理。我行向发改委提供了新版收费价目表并解释智能终端开立借记卡为客户一旦存款即进行收费。但发改委要求提供该收费模式",
            "answer": "<div>您好，同柜面开卡，我行门户网站有收费标准可以查询，谢谢！</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3330
        },
        {
            "question": "请问e分期做了还款日是什么时间",
            "detail": "",
            "answer": "您好，e分期的还款与普通分期一样，还款日就是信用卡的还款日。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3331
        },
        {
            "question": "联网核查反馈照片与客户身份证上的照片不一致，但人脸识别通过，需要提供辅助证件吗？",
            "detail": "",
            "answer": "人脸识别是核查客户身份的辅助手段，若对客户身份有疑问建议查看辅助证件协助确认。若客户对照片不一致有异议可以让客户到当地人行申报同步联网核查与身份证照片。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3332
        },
        {
            "question": "请问，有客户想把异地军保卡内的证件类型由军官证改成身份证，可以么？",
            "detail": "",
            "answer": "&nbsp;可以",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3333
        },
        {
            "question": "请教往来户销户时提示有存在未付息？如何处理，由于该单位被法院冻结过。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "二楼正解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3334
        },
        {
            "question": "对公转账错误，9960转错账后，如何处理",
            "detail": "",
            "answer": "99601马上反交易",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3335
        },
        {
            "question": "e生活测试app下载地址在哪里？行内3套环境得",
            "detail": "",
            "answer": "<a href=>https://appcenter.dccnet.com.cn/</a><br><div>您好，您的邮件我已经回复了，测试客户端下载指南也可通过下载最新的接入指引文档获取，谢谢。</",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3336
        },
        {
            "question": "3982活期开卡",
            "detail": "3982活期开卡，开立专项定制分期卡联动修改客户身份证到期日，已拍身份证，上传业务授权时漏身份证影像",
            "answer": "有些购物车交易一笔用身份证一笔不用身份证的时候会出现不上传身份证核查影像的情况",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3337
        },
        {
            "question": "关于2586交易涉及内部户的业务请教",
            "detail": "请问该交易涉及“2005154其他应付款网外对公贷款暂收户”，这个网外怎样理解，是网点外的意思吗？",
            "answer": "同城网外是对公贷款账户存款部门的一种，是指客户在我行没有开立结算账户，只有他行结算账户。贷款发放时，不支持直接放款到他行账户，会放款到过渡内部户2005154 ，再由此户将资金转出。 所以网外并不是指",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3338
        },
        {
            "question": "银证通怎么注销？有时间限制吗？",
            "detail": "",
            "answer": "如果是撤销第三方存管协议，客户需要到券商营业部办理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3339
        },
        {
            "question": "请问怎样能查到2012年的跨行汇款收报明细？前台报表已无法查看。",
            "detail": "",
            "answer": "<div>请参考分行同事回复，多谢</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3340
        },
        {
            "question": "客户手机上购买理财提示您是境外客户，请携带有效证件、境内居住及收入证明到柜面交易",
            "detail": "客户手机上购买理财提示：您是境外客户，请携带有效证件、境内居住及收入证明到柜面交易。信息代码：<a dir=ltr href=tel:93015511 x-apple-data-detectors=t",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3341
        },
        {
            "question": "企业网银打印回单，能显示摘要内容吗？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "同问？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3342
        },
        {
            "question": "内管测试环境下修改客户信息，授权提示错误信息代码A1001",
            "detail": "已确认生产环境下柜员状态正常",
            "answer": "测试环境定时恢复生产数据，该数据可能是在恢数抽取的时点为异常状态。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3343
        },
        {
            "question": "PAD经常登陆不上，授权总是频繁出现网络错误",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，该问题可能是分行服务器有些问题，建议联系分行科技解决，或杀掉进程，重启app再试试。谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3344
        },
        {
            "question": "请问各位老师，个人网银渠道转账汇款是否有订单号？",
            "detail": "",
            "answer": "B2C交易才有订单号一说，转账汇款没听说。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3345
        },
        {
            "question": "请教各位老师企业网银这功能在内管哪个板块开通？？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "这是分行特色功能，请联系当地网金部和科技部。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3346
        },
        {
            "question": "补计利息需要电子许可证吗？电子许可证怎么办理？",
            "detail": "",
            "answer": "通过补息业务平台提交申请书，审批通过后再通过原柜面交易3704进行补息。需注意柜面交易输入内容必须同申请书一致",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3347
        },
        {
            "question": "信用卡明细显示脱机人民币暂收1000元是什么意思？",
            "detail": "",
            "answer": "电子现金转暂收了",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3348
        },
        {
            "question": "我支行提交了一户财智卡子协议注销申请，一个月后复核成功，但该协议却依然存在！",
            "detail": "",
            "answer": "状态还是正常",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3349
        },
        {
            "question": "更换企业U顿出现错误。",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，请看下柜员是否选错交易了。问题上说是证书更换交易，但是截图中使用的是证书重置交易。证书更换需要更换u顿，重置则不需要，请您确认下",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3350
        },
        {
            "question": "求助。e办公能收邮件。发送失败，邮件被退回。e安全和e办公都是最近版本，已退出重新登录。已卸载重新安装。",
            "detail": "求助。e办公能收邮件。一直发送失败，邮件被退回。e安全和e办公都是最近版本，已退出重新登录。已卸载重新安装。绑定的网点邮箱。人力资源系统绑定的也是网点邮箱，无个人邮箱。之前好使，突然发送不了，只能接收",
            "answer": "请联系notes重启对应邮箱的imap",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3351
        },
        {
            "question": "云智平台支付宝支付报错",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "您好，图1.2都是支付宝的报错，请确认目前是否还能复现，如可复现，请提供相关支付信息，发送我邮件，我转开发分析后答复您。图3报错原因为接口生成二维码，客户使用非工行app只能扫码识别一次，不支持二次扫",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3352
        },
        {
            "question": "批量签订商户盈1号时，下载回盘文件提示产品参数校验不通过，是什么原因？",
            "detail": "",
            "answer": "先看是否客户是否属于满足签订的客户群，再判断是否允许该卡种签订",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3353
        },
        {
            "question": "客户名下只有一个账号，查询账户信息为无折户，挂失时也因是无折户无法办理销户",
            "detail": "",
            "answer": "先试下2724不行再按方老师的方法处理",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3354
        },
        {
            "question": "卡折合一账户，7654查询卡状态为挂失卡，但是挂失登记簿查询无记录",
            "detail": "",
            "answer": "总结一下今天遇到挂失时显示挂失登记本无记录，但卡片状态为挂失的处理方法：只能作挂失换卡，若需重置密码，重置密码时挂失申请书编号不用输，挂失换卡时挂失申请书编号全部输9，在挂失申请书备注“卡片状态为挂失",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3355
        },
        {
            "question": "取款错记成收款，找不到客户进行反交易，怎样处理妥当？",
            "detail": "",
            "answer": "个人建议：垫得起的报备1737锁定额度再想法联系客户。金额太大的报足够级别的有权人指示处理",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3356
        },
        {
            "question": "作废卡如何销户",
            "detail": "贷记卡l5lO查询是作废卡，但其对应的账户状态正常(|520查询)，如何为客户办理销户？客户在外地，仅提供了身份证复印件。",
            "answer": "1511下有其他卡吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3357
        },
        {
            "question": "联网核查系统照片未更新、未回显照片，客户去当地公安局更新后，系统仍未更新。",
            "detail": "联网核查系统照片未更新、联网核查系统未回显照片，客户去当地公安局更新后，我行系统仍未更新。请问该问题需联系那个部门解决。因照片不一致或未反馈无法进行业务处理，谢谢！",
            "answer": "我行联网核查系统调用的人行支付司联网核查接口，数据来源于公安部22局的人口库和失效库。派出所更新的照片通过分局、市局、省厅到公安部3局某数据库再传给22局的人口库和失效库。由于数据传输非实时，因此不能",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3358
        },
        {
            "question": "求有权机关扣划未到期零整流程，还有如何判断是否应该计息。",
            "detail": "",
            "answer": "流程如一般定期扣划一致，一般默认计息",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3359
        },
        {
            "question": "求教对于老生生成新账单该如何操作？导入账单同时又需要批量转班该如何操作？",
            "detail": "",
            "answer": "靳老师我们明天试一下再答复哈",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3360
        },
        {
            "question": "零余额账户用额度可不可以开立银行汇票？",
            "detail": "",
            "answer": "零余额账号只有财政专用交易可以支付。专用交易无发开汇票，但可以取现金或将款项转入内部户。后续可尝试用开票交易选择现金或内部户付款开票。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3361
        },
        {
            "question": "1525交易里如何导出数据",
            "detail": "",
            "answer": "在下面明细栏，右击鼠标，有多种下载格式可以选择",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3362
        },
        {
            "question": "24号投产PAD和主机不能同时签到！",
            "detail": "",
            "answer": "您好，目前周日投产后控制不能同时签到。<br />如周日后还有同时签到情况，请您将具体的柜员，统一认证号，查询说同时签到的时间发送测试四部白瑞，姜姗邮箱，需要开发中心具体分析，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3363
        },
        {
            "question": "异地存折1000以上可以挂失销户吗",
            "detail": "",
            "answer": "当然可以，只不过不知密码需七天以后才可销户吧",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3364
        },
        {
            "question": "没有未读消息了还有红点提醒？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "哈哈，晒赞，我也一直有一个消不掉",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3365
        },
        {
            "question": "求教各位老师，通过通用代理业务系统发工资（内部户传盘），U盾更换的时候显示国密盾不能转换为非国密盾",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "是的，如提示。请更换国密的u盾。凭证号第二位是8或9的.",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3366
        },
        {
            "question": "‍为什么客户的信用卡挂在淘宝，支付宝，微信以及工行app都不能使用？",
            "detail": "",
            "answer": "4745用卡受阻交易显示什么？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3367
        },
        {
            "question": "智能终端授权的WinPAD 开发者权限续订总是链接服务器失败，真是让人恼火",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，此时需要pad连接外网并关掉SEP才可以更新成功，建议您联系分行科技处理，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3368
        },
        {
            "question": "客户华为手机无法截屏",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "总行已经发现问题了，本周末会优化。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3369
        },
        {
            "question": "请教一个学校超管用户被另外一个学校银校通设置到操作员，现在超管无法登录如何解决啊",
            "detail": "",
            "answer": "可以在法客的缴费项目中新建一个超级管理员",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3370
        },
        {
            "question": "凭证集中配送至网点，客户违约，现网点封包到发送网点，显示非本网点业务包，无法后续处理",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "一般流程下，凭证封包已到网点，网点拆包入库，客户长时间不来领取形成违约后，网点用6606交易重新打包返回集中网点，集中网点使用6606交易拆包，拆包时系统判断订单状态是违约，会自动将拆包出来的凭证做作",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3371
        },
        {
            "question": "请问入账明细摘要为fsf7是什么意思？",
            "detail": "",
            "answer": "83921查",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3372
        },
        {
            "question": "理财经理的融e联没有理财经理功能了",
            "detail": "换了手机下载融e联，角色成为了普通客户，理财经理群和功能都没了。。求解",
            "answer": "您好，问题答复答复如下1、您反馈的角色成了客户经理问题：请确认您的角色为我行客户经理，我行客户经理登录改版后的客户端（3月及以后的客户端）在“我的”页签显示“我的客户”；“我的”页签-个人详情页面显示",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3373
        },
        {
            "question": "请问开立对公账户时联动开立企业网银，企业网银还需要内管审批吗？",
            "detail": "",
            "answer": "3026开户吗？可以不用单独内管开通网银。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3374
        },
        {
            "question": "工银e缴费API问题 8月版会投产聚合支付吗？",
            "detail": "",
            "answer": "请优先选择其他渠道，待聚合支付投产后，会有相关通知",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3375
        },
        {
            "question": "单位定期存款一年自动转存，如何知道每年的利息是多少？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "1477交易可以查询。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3376
        },
        {
            "question": "1类账户智能机汇款10万元显示限额超限，请问什么原因？",
            "detail": "",
            "answer": "您好，请确认是只有某一笔转账超10万报错，还是所有超10万元的转账都报错，如果都报错是当地智能终端转账限额参数改为了10万（正常应该是50万），如果是只有某一笔报错，请检查贷方账户状态。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3377
        },
        {
            "question": "2364交易如何反交易？",
            "detail": "",
            "answer": "等同2020交易。通过业务集中平台或2612冲正，再2110销账再更正。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3378
        },
        {
            "question": "对公贷款账销案存归还，如何操作？本金如何操作，利息如何操作？谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "3730选账销案存还款。准备金账号选定一个内部户。还款后资金会挂在这个内部户。然后与当地业务处理中心联系，根据当时贷款核销的不同种类指定准备金计提账号，将资金划过去。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3379
        },
        {
            "question": "3045销户前作废协议1480交易改了吗？还是1480交易码错了，谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "1498-5084",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3380
        },
        {
            "question": "电子银行承兑汇票到期解付流程是怎么样的？线上清算和线下清算有何区别？需注意啥？",
            "detail": "",
            "answer": "线上和线下的区别在于是否要通过人行跨行支付系统。工行持票人向工行承兑的电票发起提示付款 用线下，像他行承兑的电票发起提示付款 用线下。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3381
        },
        {
            "question": "对公贷款账销案存归还，如何操作",
            "detail": "",
            "answer": "使用3730交易处理。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3382
        },
        {
            "question": "前台终端CTB认扫描仪扫描工作站不认",
            "detail": "",
            "answer": "准备好扫描工作站安装文件，记录好工作站的服务器配置信息，在TMS软件管理中卸载扫描工作站并删除其安装目录文件夹，重启后重新安装扫描工作站并按记录配置应能解决。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3383
        },
        {
            "question": "请问3026小微综合开户并注册网银，系统尽调后，是否还需填写纸质网银尽调书？",
            "detail": "",
            "answer": "各行制度要求不一致，请咨询当地分行制度管理部门",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3384
        },
        {
            "question": "圈提电子现金时显示主机处理成功，终端处理失败…这个要怎么后续处理？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "借记卡还是贷记卡？",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3385
        },
        {
            "question": "企业网银上传被退回，显示缺少现场主管签章，主管有两个章，对盖章的标准有具体要求吗",
            "detail": "",
            "answer": "需要联系当地运管部门确认",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3386
        },
        {
            "question": "个人网银明细导出为乱码",
            "detail": "客户从个人网银导出明细后发现全是乱码，是什么原因呢？[图片]<br />",
            "answer": "您好，请问是哪个交易导出明细乱码？我的网银中账户明细？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3387
        },
        {
            "question": "网点智能终端为客户办理更换介质不能选择密码器",
            "detail": "某客户将密码器丢失，需要在自助智能终端更换新的密码器，可是在选项里密码器那项为灰色不可选择，只能选择u盾，而新开网银则u盾密码器都可以选择，麻烦分析下能是哪里出的问题",
            "answer": "看现象这个密码器可能没有挂在网银和手机银行，而是挂在了pos,atm和自助终端渠道，所以在电子银行渠道无法更换密码器；也有可能客户是双渠道未整合，u盾和密码器分别挂在不同卡下网银和手机银行渠道。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3388
        },
        {
            "question": "请问&#034;pos:TC批上送交易&#034;是表示什么意思?",
            "detail": "",
            "answer": "POS受理多笔芯片卡交易后，集中一次将交易过程中与芯片交互过程的信息一次性上送给银行，这个信息是作为后续差错交易处理的依据。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3389
        },
        {
            "question": "柜台修改信用卡手机号",
            "detail": "",
            "answer": "4207/4502做一个，特别4207对应卡号划磁",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3390
        },
        {
            "question": "柜面U盾重置密码失败问题",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "通常为偶发情况、环境不稳定造成。如现象持续，重试后仍无法解决，还请再与我们联系。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3391
        },
        {
            "question": "在柜面提前兑付电子国债的交易代码是多少？",
            "detail": "",
            "answer": "5214，代理的话要授权书",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 3392
        },
        {
            "question": "利用历史明细查询系统调取客户名下全部卡和存折信息，没有客户持有存折的记录是啥情况",
            "detail": "",
            "answer": "历史明细系统查该客户提供的账号明细里面也没有信息吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3393
        },
        {
            "question": "为什么安卓手机银行，回单无法截屏，但苹果手机可以？",
            "detail": "今日有客户询问，手机银行汇款回单近日无法截图，但朋友的可以，经用多台手机测试，只有安卓手机在回单页面无法截图，但苹果手机确可以。<br />       回复因安全需要，我行禁止此处截屏，但客户疑问，",
            "answer": "总行回复：关于安卓手机银行截图受限，开发同事已经确认，将于本周末调整优化，客户下载升级新版客户端后可以解决。手机银行安全策略是涉及输密的关键界面禁止截图(ios版给提示)。也请大家了解。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3394
        },
        {
            "question": "成立临时清算小组开立对公户需提交资料？",
            "detail": "",
            "answer": "清算组可持人民法院的批文申请开立临时存款账户，其账户名称应与清算组的全称及公章一致。清算组只能在银行开立个临时存款账户，不得开立除临时户外的其他银行账户。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3395
        },
        {
            "question": "多币种信用卡查询余额重叠问题",
            "detail": "个人网银-信用卡-我的信用卡-多币种信用卡查询余额重叠了（图1），在我的账户查询就正常（图2）。详见截图，请帮忙分析，谢谢！[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "<div>我们使用同类卡没有重现该问题，请再试下，如还有问题，请联系下测试四部赵二龙。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3396
        },
        {
            "question": "大v便携智能没备授权时，和网点授权业务互串审核。不知道有什么处理方法。",
            "detail": "",
            "answer": "点着待授权那条记录往左拨，点击转他人授权。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3397
        },
        {
            "question": "企业手机银行通过苹果手机登录，插上u盾，点击登录就白屏，怎么回事？",
            "detail": "",
            "answer": "U盾品牌？谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3398
        },
        {
            "question": "帐户资金有保留金额，请问怎样查保留原因或者渠道？",
            "detail": "",
            "answer": "7253半年内可查，6052查询也有冻结信息",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3399
        },
        {
            "question": "法人客户担保合同如何变更签订人？",
            "detail": "",
            "answer": "1.若担保合同没有关联有效担保关系，直接在担保合同管理菜单修改即可；<br />2.若担保合同已关联申请状态的融资业务，断开担保关系后按1所述修改；<br />3.若担保合同已关联流程中的融资业务，可",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3400
        },
        {
            "question": "老师们好，请教一士兵为植物人未办理残疾证。现保障卡需启用，如何办理&#091;抱拳&#093;",
            "detail": "",
            "answer": "建议：若现役军人应军事法庭审定其民事行为能力；或所在部队（营级）出具证明，指派谁人办理。",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 3401
        },
        {
            "question": "e分期卡刷平安车险可以吗？",
            "detail": "",
            "answer": "可以的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3402
        },
        {
            "question": "融e行升级",
            "detail": "上级行<div>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;问下融e行升级后，是不是无法使用注册账号登录？</div>",
            "answer": "您好，可以，请描述您遇到的具体问题以便分析，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3403
        },
        {
            "question": "二维码支付问题求助",
            "detail": "主扫二维码生成后，设置了notify_url，notifi_flag，客户支付成功后，希望触发通知地址消息，但没触发，这是为什么？我如何才能知道客户支付成功呢？",
            "answer": "<div>您好，请通过sspt平台或行外api门户open.icbc.com.cn下载《工行API二维码支付接口接入指引》，问题在指引中均有解答。</div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3404
        },
        {
            "question": "请问在做e分期，提示&#034;超账户授权仅允许或仅控制参数表限额&#034;这个是什么原因",
            "detail": "",
            "answer": "1510查卡片控制码",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3405
        },
        {
            "question": "假名账户被司法机关冻结导致客户无法新开一类户应该如何处理？",
            "detail": "",
            "answer": "4214把证件类型改其他",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3406
        },
        {
            "question": "业务请教",
            "detail": "请问1.目前我行新模式系统是否还支持卡内活期账户开户业务（旧系统交易代码为2921，目前交易已作废）2.如果可以开立卡内活期户的话，是否可以调整为卡内基本户，如何调整，调整代码为多少，谢谢各位",
            "answer": "1.不支持<br />2.不行",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3407
        },
        {
            "question": "客户在企业网银上批量导入电票时，模板中“是否付款票据通出票”一列该如何填写？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "选择否",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3408
        },
        {
            "question": "智能柜员机挂失收费调整问题",
            "detail": "",
            "answer": "收费标准与柜面一致，不能选择收费或不收费",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3409
        },
        {
            "question": "各位老师，工行e分.期怎么办理？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "分好多种情况，详细参考e分期业务操作规程",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3410
        },
        {
            "question": "用身份证查客户名下有一张卡，但是这张卡用1996打印出来却是临时身份证，如何？",
            "detail": "",
            "answer": "4209脱了卡和卡内账号后，重新挂上去",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3411
        },
        {
            "question": "陈老师，e分期流程没看明白，开卡，连信用卡额度，分期金额是不是可选择？",
            "detail": "",
            "answer": "额度是系统审批的，客户可以在额度内办理，可以自主选择期数",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3412
        },
        {
            "question": "各位老师，谁有e分期流程？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "怎么相同问题问了三次?分享同事做的流程图，可以结合e分期操作指引，如果再不懂就问一下你们专管员吧。[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 3413
        },
        {
            "question": "挂失15位数的灵通卡以及该卡下挂的存折，但在处理灵通卡挂失业务时系统提示交易失败",
            "detail": "",
            "answer": "提示什么？有截图吗？要具体问题具体分析才行呢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3414
        },
        {
            "question": "9985跨行发报录入，柜员选为网银互联，9986授权复核无网银互联，只有大额小额",
            "detail": "该笔报文未复核，在9989中也查不到，网点后续还处理吗？",
            "answer": "您好！网银互联的自由格式报文做完9985交易就发出去了，不用复核。在9989交易里选择网银互联，发报，可以查询到的。您再试试。还有问题可以跟我联系，任明聪，测试一部 数据中心(北京)。电话010-82",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3415
        },
        {
            "question": "临时挂失解挂报证件类型或证件号码不符",
            "detail": "客户是军官证开的存折和卡，先跟客户将军官证修改成身份证之后，发现客户已将存折办理了临时挂失，之后跟客户办理解挂手续时，输入客户的身份证信息和客户的军官证信息都报证件类型或证件号码不相符。请问应该怎么处",
            "answer": "前面是临时挂失，时效十五天，等临时挂失失效客户未必同意。此时可用身份证录入做一次正式挂失，正式挂失效力大于临时挂失，可覆盖。之后再解除正常挂失。",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 3416
        },
        {
            "question": "开立境内个人资本项目外汇账户-个人境内资产变现账户应使用何种交易代码？",
            "detail": "",
            "answer": "6057集中",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3417
        },
        {
            "question": "薪金溢5号签约，协议信息显示不全",
            "detail": "计息标注上浮幅度小时不出来。商户盈协议也存在这个问题。<br>[图片]",
            "answer": "滚动条或屏幕往下拉就有哪[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3418
        },
        {
            "question": "财智卡赎回法人理财方法",
            "detail": "",
            "answer": "在哪个渠道购买的？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3419
        },
        {
            "question": "如何用财智卡赎回法人理财",
            "detail": "",
            "answer": "法人理财赎回交易中支持输入财智账户卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3420
        },
        {
            "question": "企业网银登录提示：无法登录怎么排除？请教各位老师！",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "这个是网银小助手？登录网银可以先从门户链接进入",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3421
        },
        {
            "question": "请问：客户的养老发票自2月就没交换来，以前都是按时，有什么好办法",
            "detail": "",
            "answer": "请补充完整问题描述，养老发票是什么?应该由哪交换来?",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3422
        },
        {
            "question": "如何办理闪酷卡的密码重置？闪酷卡遗失密码也忘记了？",
            "detail": "",
            "answer": "1209手输卡号即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3423
        },
        {
            "question": "请问前台如何只收逾期本金利息不收逾期本金，急",
            "detail": "",
            "answer": "最好咨询下上级行的运管，同意后再做",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3424
        },
        {
            "question": "我行智能设备目前可拍照但无法进行人脸识别",
            "detail": "已有四家网点发生同样情况[图片]",
            "answer": "<font face=-webkit-standard><span style=-webkit-tap-highlight-color: rgba(26, 26, 26, 0.301961); -we",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3425
        },
        {
            "question": "请问前台如何只收逾期本金利息（不是表内和表外利息）不收逾期本金，急，",
            "detail": "",
            "answer": "只能通过通用转账类交易，如2612等 从客户账直接扣款到利息收入户。然后通过7566调减利息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3426
        },
        {
            "question": "主机查存在全球现金管理协议.财智账户协议无终止功能.",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3427
        },
        {
            "question": "请问银企互联批量扣个人，三方协议如何导入？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>银企互联批扣个人协议现支持以下签订方法：</div><div>1、内管网点操作柜员通过收费站业务-批扣协议维护进行签订。</div><div>2、通过银企互联推广版批量扣个人缴费协议导入提交接口进行签订。</div><div>3、通过个人客户登陆个人网银或个人手机银行进行签订。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3428
        },
        {
            "question": "今天银校通无法上传学生信息，提示:系统异常，请联系管理员",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "该报错，一般是因为导入数据格式有误导致，可以重新下载模板，重新录入数据，确保不要出现空格、回车等字符，然后导入即可，请试试，有问题再联系",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3429
        },
        {
            "question": "请问学生信息模板内的其他费用2、3是不能修改吗？",
            "detail": "",
            "answer": "可以通过参数管理～费用参数设置菜单，进行重新维护，维护完成后，需要重新下载学生信息维护模板即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3430
        },
        {
            "question": "银校通不通渠道缴费提示信息不一致",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "您好，很理解您的疑问，我觉得您说的蛮有道理的，按说应该所有渠道给客户的提示性都一致。但从技术处理上各渠道都自己的判断规则，所以提示的友好性差一些。后续也会考虑进一步优化的，还请您理解哈。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3431
        },
        {
            "question": "各位，内部户需建对公客编，需在那建，怎么建？",
            "detail": "",
            "answer": "内部户是我行内使用账户，没有客户编号。您需要建缴费协议吗，可使用线下协议中指定的收款账号的客户编号。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3432
        },
        {
            "question": "柜员号293是什么柜员",
            "detail": "",
            "answer": "合作方个人账户处理专用柜员号。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3433
        },
        {
            "question": "电子签约系统问题",
            "detail": "电子签约系统经办录入完后系统提示：全文合同没有验证码，如何解决？谢谢[图片]",
            "answer": "您好，帮忙提供下具体交易名称，同时确认该交易在您那边之前是否需要人脸识别，端机驱动版本是否已经更新到最新。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3434
        },
        {
            "question": "销长期不动户，提示:有尚未代付的对公收费，请问怎么处理",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3435
        },
        {
            "question": "批量开卡不成功",
            "detail": "批量开卡不成功标志523.建立监护人客户信息时发生其它错误，具体需要看后台系统输出。后台系统是什么？是什么意思？客户1991年出生，不需监护人的",
            "answer": "请将已解密的回盘文件和上送的excel发送至测试四部郭梦伊",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3436
        },
        {
            "question": "问下，企业网银末授权指令保留时间有多久？谢谢！",
            "detail": "",
            "answer": "2个月。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3437
        },
        {
            "question": "工行异地卡卡下定期可不可通兑支取",
            "detail": "",
            "answer": "卡下定期可以直接异地支取，非卡下定期只能通过转账交易支取。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3438
        },
        {
            "question": "办理挂失业务，远程授权过程中网点不明原因突然断电。",
            "detail": "",
            "answer": "如果成功，注明原因，做“挂失申请书”挂失，再处理",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3439
        },
        {
            "question": "办理卡启用，可不发验证码吗？老人岁数大了没有手机",
            "detail": "",
            "answer": "可留子女手机号",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3440
        },
        {
            "question": "请问POS机保证金已锁定，在同一地区的其他网点可以办理解锁吗？",
            "detail": "",
            "answer": "正常是哪个网点锁定的哪个网点解锁，要不然另一网点怎么确定你POS机已归还",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3441
        },
        {
            "question": "单位网银已销，注销账户提示存在网银，请问什么原因？",
            "detail": "",
            "answer": "该账户是否注册到了其他网银上？请核实。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3442
        },
        {
            "question": "请问企业网银公转私日累计限额在柜面如何调整",
            "detail": "",
            "answer": "公转私月累计前台7595可调，单笔和日累计必须由业务代理网点内管调。资料由开办网点审核完毕通过7595-3传至业务代理网点！",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3443
        },
        {
            "question": "公立学校分入非税和财政专户，校方不愿用内部户，没有财政部门资料能录入法客系统吗",
            "detail": "",
            "answer": "目前还不可以，只能钱都入内部户，然后二次清分到财政户里。这个内部户其实对学校对财政都是透明的，他们可以不用关心的，我们就保证相关钱该给财政给财政，该给学校给学校就行了。看看能否再给学校做做工作，打消他",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3444
        },
        {
            "question": "绑定信用卡自动还款时提示93003922该卡不允许签订此协议，借记卡正常？",
            "detail": "",
            "answer": "卡bin有问题，原来属于虚拟卡的也发了实物[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3445
        },
        {
            "question": "e分期当天签约放款完毕，客户当天又不想做了，如何撤单",
            "detail": "",
            "answer": "撤不了，只能提前还款，去了一期手续费",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3446
        },
        {
            "question": "医保卡应怎样冲销已经扣收的小额账户管理费。另外已扣的税应如何冲回？谢谢",
            "detail": "",
            "answer": "使用2985进行冲账，输入收入内部户后，是否涉税字段选择“是”，稅会自动冲回。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3447
        },
        {
            "question": "企业网银自助缴年费后，无法登录什么原因",
            "detail": "",
            "answer": "页面提示什么错误？谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3448
        },
        {
            "question": "他行异地卡在我行ATM取现下账后冲正，手续费是否能冲正？",
            "detail": "客户持他行异地卡在我行ATM取现3000元，下账未吐钞，但扣了手续费15元，随后对方行进行冲正，客户上账3000元，但手续费未冲正。客户情绪较激动，要求回复。这种情况手续费是否能冲正？是否日终批量冲正",
            "answer": "您好，这个是发卡行控制的，需联系发卡行进行处理，和受理行没有关系的，",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3449
        },
        {
            "question": "企业网银可以批量跨行汇款吗？",
            "detail": "",
            "answer": "可以，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3450
        },
        {
            "question": "同一学校多名学生银校通缴费时提示“网络异常”，不是个例",
            "detail": "同一班的学生有些能缴，有些却出现这种情况[图片]",
            "answer": "您好，请提供缴费数据，包括户名，手机号，支付卡号，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3451
        },
        {
            "question": "怎么查询客户卡或者存折销户是什么时候？",
            "detail": "",
            "answer": "后台查明细",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3452
        },
        {
            "question": "客户申请注销信用卡，提示该卡下挂有移动设备卡，查询卡下无协议，请问如何注销",
            "detail": "",
            "answer": "虚拟卡，某pay，按张老师的指示做",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3453
        },
        {
            "question": "如何补发前几年的军人保险金受理回执",
            "detail": "[图片]<br />[图片]通过通用代理业务系统查询历史指令，找到文件后，通过预检查工具打印，系统提示不可打印，应该如何处理<br />",
            "answer": "[图片]<div>按图指引重制打印次数后，再使用网点客户端打印回执</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3454
        },
        {
            "question": "请问623271卡bin是什么借记卡？谢谢🙏",
            "detail": "",
            "answer": "社保卡",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3455
        },
        {
            "question": "银校通云平台在哪种电脑设置下最具稳定性？",
            "detail": "有学校反映通过网址进入银校通云平台，经常会出现:提示错误，请联系管理员或网址卡住，不能登进去的情况?请问电脑或浏览器是什么版本才能保证登陆顺畅?",
            "answer": "ie11",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3456
        },
        {
            "question": "4214交易修改个人客户出现93002863户名检验失败，什原因？",
            "detail": "户名中的䶮字是用拼音輸入法输入的[图片]",
            "answer": "您好，柜员终端打开生僻字开关后再试试，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3457
        },
        {
            "question": "财智账户卡年费在柜面收取该如何处理？柜面使用3720交易提示报错？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "可以使用2108收费",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3458
        },
        {
            "question": "2398内部户收入提示补录增值税信息",
            "detail": "",
            "answer": "请问是什么科目或者账户之间发生交易？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3459
        },
        {
            "question": "部队网银已开通企业财务室，但在代发工资批量提交无权限",
            "detail": "",
            "answer": "无权限是指客户id没有批量提交的权限吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3460
        },
        {
            "question": "电子签约打印时系统报错，如图。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "老师您好，请检查下该合同模板的验证要素是否满足2-5个，若不满足，请修改合同模板。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3461
        },
        {
            "question": "法院网络冻结时是轮候冻结，现前一手已解冻，冻结单位为该法院，但从网上无法操作",
            "detail": "法院网络冻结时是轮候冻结，现前一手已解冻，冻结单位为该法院，但该法院从网上操作时只有解冻，无法办理其他操作是什么情况",
            "answer": "请查询一下目前账户状态是否己冻结，应该是轮侯冻结，因此法院只能有待解冻。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3462
        },
        {
            "question": "将csv文件导入acess时报错，截图如下，请老师们指教，谢谢！",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3463
        },
        {
            "question": "区社保基金集中代缴，收费单位怎么查",
            "detail": "一企业客户，对公账户被一个内部户扣了6万多，一查是区社保基金集中代缴，现在单位不知道到底是哈密的还是乌鲁木齐那个社保，收款单位怎么查？？运行管理部查不到说是虚拟账户。。[图片]",
            "answer": "应该签过协议的啊",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3464
        },
        {
            "question": "电子签约系统打印个人逾期贷款催收函时，提示找不到打印的文件。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "排查方法：一是wps版本，wps插件，信任站点设置；二是电脑上若有office，需卸载。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3465
        },
        {
            "question": "能否提供4套环境的外省异地的特约商户编号和一般往来户账号供测试？感谢！",
            "detail": "",
            "answer": "您具体要测那些业务，建议还是通过测试管理系统提交推广测试申请，这样会有项目经理负责跟您沟通，安排在最适合的环境。因为测试环境会跑批安版本也会根据情况切应用等，还是通过推广项目能得到更好保障，否则遇到问",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3466
        },
        {
            "question": "企业网银对公跨行转账失败",
            "detail": "[图片]<div><br></div>[图片]",
            "answer": "超过5万必须走加急",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3467
        },
        {
            "question": "大家有没有遇见这种错误代码？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "请先检查所导入信息，是否有特殊字符，或者有不符合输入规则的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3468
        },
        {
            "question": "客户办理挂失受理时提示未找到该挂失记录  查询挂失登记簿同样无记录，而1990查询卡片状态为挂失卡  请问要怎么处理？",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "报个金部做数据调整为正常后再处理",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3469
        },
        {
            "question": "长期不动户销户问题？",
            "detail": "长期不动户销户，账户里有钱，能否不激活，直接注销?",
            "answer": "长期不动户余额可转入久悬未取账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3470
        },
        {
            "question": "企业网银开立定期存款时提示：您没有可用的分支机构",
            "detail": "",
            "answer": "需要提供id进行分析",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3471
        },
        {
            "question": "大家有做5490基金电子合同签订交易的吗？远程授权应该拍什么？",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3472
        },
        {
            "question": "个金最新操作规程说新开户有赠送工银信使服务，请问现在系统还会有赠送吗?",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "可以在前台开立工银信使交易中选择：试用，试用期应该是三个月。最好还是忽悠客户用融e联",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3473
        },
        {
            "question": "我们想开发内部户自动清分，请问法客的缴费明细有相应的接口吗？银校通系统有吗？",
            "detail": "",
            "answer": "法客的缴费明细应该可以提供给分行。另外，总行已在考虑实施通过系统自动完成清分，具体版本正在讨论中，也请了解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3474
        },
        {
            "question": "通过95588申请注销信用卡后，怎么打印信用卡流水？",
            "detail": "",
            "answer": "短时间的如果可以查询，留存客户证件资料并核查及查询审批表直接查。如果前台终端不支持，我们这边是填写历史数据信息查询申请表，提交信用卡中心查询。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3475
        },
        {
            "question": "法院部分冻结卡内节节高存款，该如何操作？",
            "detail": "",
            "answer": "&nbsp;定期存款类的不能部分冻结",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3476
        },
        {
            "question": "对公账户跨网点冻结、扣划可以吗？",
            "detail": "",
            "answer": "&#19981;&#21487;&#20197;&#65292;&#21482;&#33021;&#22788;&#29702;&#26412;&#32593;&#28857;&#36134;&#25",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3477
        },
        {
            "question": "银企互联查询当日明细报错4001，服务调用错误，请问是什么原因？",
            "detail": "",
            "answer": "<div>4001报错代码具体含义为“调用公用处理程序当中，数据检查错误”，请检查上送包各项上送是否正常，如依然有疑问可邮件将上送返回报文发送我个人邮箱。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3478
        },
        {
            "question": "会计影像系统展现的交易日期与实际交易日期不符",
            "detail": "6月12日3026开户，但从会计影像，单位账户影像中看到的交易日期展现为2017年8月3日，与实际不符<br>[图片]",
            "answer": "<div>从影像信息上看，2017年是开户的日志，2018年6月12日、15日是变更账户日志。请确认。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3479
        },
        {
            "question": "单位结算卡怎么柜面取现流程？(和银行卡一样19位，卡面有JDK字样)",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3480
        },
        {
            "question": "单位财智卡变更持卡人是在柜面作3507还是只能在现金管理系统上变更？",
            "detail": "",
            "answer": "法客系统做",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3481
        },
        {
            "question": "社保工资折，姓名不对证件类型为其他，号码为1111。要求修改信息需提供啥？求模板",
            "detail": "",
            "answer": "我们这到社保中心开具一个证明。按证明修改。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3482
        },
        {
            "question": "企业网银客户有两个人事证书，请问两个人事证书操作员可以查到对方提交的工资明细表吗",
            "detail": "",
            "answer": "同级操作员互相无法查询",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3483
        },
        {
            "question": "点击登录后画面就停住了，没有任何反应。手机验证码也输入了，就是进不去",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "和浏览器兼容情况有关，请参考卜老师的建议处理",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3484
        },
        {
            "question": "企网3个证书怎么设置权限，必须3个证书都用上",
            "detail": "",
            "answer": "操作证书，额度零，一级和二级组合授权额度相同，基本授权额度零",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3485
        },
        {
            "question": "企业网银普通财务室上传表格失败指令金额，是否计入当天公转私累计限额？",
            "detail": "",
            "answer": "不累计。失败的金额会回退限额。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3486
        },
        {
            "question": "个人客户营销系统账户信息问题",
            "detail": "",
            "answer": "测试环境暂未重现，初步排查可能是电脑配置问题。请提供联系方式，后续我们将对具体数据进行跟踪分析。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3487
        },
        {
            "question": "测长久物流，汽车链商品质押融资经销商提款报错，烦请帮忙看看怎样处理",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "您好，请确认该笔业务担保合同上‘’最新可担保额‘’覆盖贷款业务金额，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3488
        },
        {
            "question": "如何冲利息",
            "detail": "客户支取定期一本通，支取成功后发现未到期，客户要求不取了，请问如何冲正利息",
            "answer": "按流程走隔日冲账",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3489
        },
        {
            "question": "16位的卡号，账户属性无，可以按正常7654挂失并销户吗？",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "做好了，正常挂，第二步会跳到3994画面，按小额要求挂失销户",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3490
        },
        {
            "question": "请问客户卡挂失，挂失方式显示无介质卡止付什么原因？",
            "detail": "",
            "answer": "无介质挂失会",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3491
        },
        {
            "question": "融e联登录提示：很抱歉！此服务因系统维护或网络异常暂不可用。",
            "detail": "",
            "answer": "总行开发回复：问题原因正在分析中，此问题仅涉及使用最新版（3.0.3）融e联客户端的个别苹果用户，使用旧版客户端的客户无问题，目前先提供规避方案，该报错报出后，请客户先点击确认，并保持在登录页面不要操",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3492
        },
        {
            "question": "上级行，问下，有U盾号能查到是谁的吗？",
            "detail": "",
            "answer": "好的，谢谢大家！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3493
        },
        {
            "question": "增值税发票打印下载什么了驱动程序，才能打印发，",
            "detail": "",
            "answer": "ctp驱动 就是并口打印机的驱动 还要把业务运营管理网页和税控网页加信任，请科技同事协助一下。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3494
        },
        {
            "question": "如何判断账户是本行还是他行账户？",
            "detail": "",
            "answer": "如果要写程序用，那估计就得判断在我行分户帐是否存在以及账户状态是否正常了吧。还要结合业务场景，判断完本他行再看接下来要做什么处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3495
        },
        {
            "question": "出现差错，可以用1737锁定金额保全银行资产吗？在客户不配合的情况下，怎样解锁？",
            "detail": "出现差错，可以用1737锁定金额保全银行资产吗？在客户不配合的情况下，怎样解锁合规？并进行错账冲正处理？谢谢",
            "answer": "你这种情况不属于1737交易的使用范围，不可随意使用，要咨询法顾和运管同意签批下才可使用，否则，引起客户投诉就不好了",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3496
        },
        {
            "question": "手机银行转账限额调整出现这个页面要怎么处理？",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "首先你要先在智能机办一笔人脸识别业务，留了基准照才行，有基准照就可以按上面流程刷脸了 就是要先在智能机留基准照，匹配了你的客编就可以了<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3497
        },
        {
            "question": "票据状态显示：提示承兑已签收，但我行客户并没有签收，也查不到这张票，求助",
            "detail": "我行A企业客户电票各项功能都已开通，且状态正常，对方B企业向A企业开出银行承兑汇票，状态显示:提示承兑已签收，但A企业并未签收，且无法查到该票据，A企业向B企业提供行号有误，不是网点行号，而是分行业务",
            "answer": "如果行号错了 也有可能是提示收票被人行拒绝了，需要对方做撤票处理，重新开票。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3498
        },
        {
            "question": "手机银行转帐汇款，报错“96309315”是何原因？",
            "detail": "",
            "answer": "请参考，咱们app提供了搜索功能，欢迎使用噢<br>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3499
        },
        {
            "question": "7551打印支票，前几张正常，后面格式不正常，是什么原因?",
            "detail": "",
            "answer": "如何不正常？是否进纸口的搓纸轮有问题？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3500
        },
        {
            "question": "聚合支付当日部分退货能实现了吗？",
            "detail": "",
            "answer": "补充高总答复，目前计划10月版本投产后实现。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3501
        },
        {
            "question": "办理同业七天定期存款提示不在同业专营时间如何操作？",
            "detail": "",
            "answer": "通过产品管理系统查询对应的产品参数是否控制了销售时间段。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3502
        },
        {
            "question": "关于身份证重号调整证件类型的问题？",
            "detail": "网点有一客户，因身份证重号，网点在使用4214调整身份证件类型时，选择内部调整，因该客户名字后有一串乱码，选择身份证类型调整时，光标会到姓名栏详见下图，我行该如何处理，🙏[图片]",
            "answer": "你就输入张勇",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3503
        },
        {
            "question": "单位企业网银u盾使用多级组合授权，人事id在内管多级路径是否需要独立设置？",
            "detail": "财务付款授权路径正常；人事id提交文件后反馈：未设置授权路径",
            "answer": "企业开通了多级组合授权，内管没有设置路径或者路径设置不正确（特别注意限额、非限额路径设置；还有一级栏目下的子栏目是否勾选）。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3504
        },
        {
            "question": "非居民开立结算账户，除了提供身份证件以外，还需提供别的吗？需要完税证明吗<br />",
            "detail": "",
            "answer": "不仅限于...<br>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3505
        },
        {
            "question": "手机银行e缴费报错",
            "detail": "[图片]<div>所有项目都报上述错误</div>",
            "answer": "预计今天晚上解决，请明天重试下，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3506
        },
        {
            "question": "用安卓PAD登陆工银e办公报错，请问什么原因。",
            "detail": "",
            "answer": "登录的哪个版本，登录地址是哪个?",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3507
        },
        {
            "question": "我支行两台终端都出现这样的错误提示，没办法做业务了，请帮忙解决！！！",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "是交易提交成功以后报这个吗？感觉像是终端配置问题。重新升级还不行的话请取ctrl+1日志并联系我，周一我找开发",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3508
        },
        {
            "question": "前台终端不能正常办理业务",
            "detail": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "answer": "帮忙在报错终端做ctrl+1，做完后帮忙反馈下出错终端的ip地址，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3509
        },
        {
            "question": "dsm状态异常，前几天还没事。。。求助",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "卸载重装",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3510
        },
        {
            "question": "请问一、二类卡可以在手机银行网上银行做绑定吗",
            "detail": "",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3511
        },
        {
            "question": "客户对账系统中对账状态为“已结转默认对账”的（已销户），是否视同对账？",
            "detail": "",
            "answer": "应该视同己对账。涉及执行制度尺度请参考客户对账办法，以请示二级行运管部意见为准。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3512
        },
        {
            "question": "小米手机下载app，打开后便闪退，后提示如图",
            "detail": "[图片]",
            "answer": "您好，请问机型是否为红米s手机？请关注近几天即将上架的新客户端，可待上架后安装重试，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3513
        },
        {
            "question": "前台无纸化无法在双屏显示，而需要打印出来给客户签字。如何设置？",
            "detail": "",
            "answer": "是不是无纸化开关没有打开？",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3514
        },
        {
            "question": "智能机激活信用卡显示联网核查失败，前台联网核查显示&#034;身份证号一致，但不存在照片&#034;",
            "detail": "",
            "answer": "人行数据库问题。建议客户95588电话银行启用。柜面身份证加辅助证件，批注己当面核实为本人。柜面启用！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3515
        },
        {
            "question": "扣保证金帐户还逾期贷款，扣不了，请问哪位专家能给指导下&#091;抱拳&#093;&#091;抱拳&#093;&#091;抱拳&#093;",
            "detail": "",
            "answer": "先将保证金退回结算帐号，通过结算户归还。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3516
        },
        {
            "question": "挂失补卡后显示换卡不换号，无法进行",
            "detail": "",
            "answer": "要1933作废记录后才能处理后序换卡或销户",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3517
        },
        {
            "question": "统一认证号因本人辞职已注销，但原认证号内有快捷发卡机对应的e时代卡无法上缴。",
            "detail": "",
            "answer": "快捷发卡机他只是加装柜员吧？别人登录那台机不能上缴吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3518
        },
        {
            "question": "增值税打印浏览生成了两页，打印内容不在一页是什么原因。",
            "detail": "[图片]<br />",
            "answer": "这是打印预览给用户提供预览",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3519
        },
        {
            "question": "如客户本人因身体原因无法到网点，可否由其他人代查银行的存款啊？",
            "detail": "",
            "answer": "不行，要本人来，否则，可写委托书，网点上门核实后方可",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3520
        }
    ]
}